<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog (externí články)</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66841620-psms7-e4b3e93a68e279e</guid>
      <title>Test Raspberry Pi 400: Neobyčejný počítač pro obyčejné lidi je schovaný v klávesnici</title>
      <description>Počítače Raspberry Pi jsou neobyčejné, neboť se nesnaží oslnit schopnostmi a technickými specifikacemi. Jejich parametry jsou ve srovnání s běžnými desktopovými počítači a notebooky velice skromné. Nejsou totiž určeny pro běžné masové použití, ale jako nástroje pro výuku, prototypování nebo třeba domácí kutění a jejich výhodou je nízká cena kolem tisíce korun. Recenzované Raspberry Pi 400 je nicméně jiné, jde o první Raspberry pro obyčejné lidi.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66841620-psms7-e4b3e93a68e279e</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-11-09T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=n_A4Z1NK0fk&amp;t=6373</guid>
      <title>Sociální inženýrství ve službách dobra</title>
      <description>Když se řekne sociální inženýrství, většina lidí si pod tím představí buďto zločinné snahy zblbnout uživatele. Nebo sociálně eugenické snahy dávných německých nacistů či současných evropských levičáků. Nicméně sociální inženýrství lze využít i v oblasti kybernetické bezpečnosti: tím, že uživateli umeteme nejbezpečnější cestičku jako tu nejsnazší. Nabízím vám záznam své přednášky na online konferenci LAW FIT 2020.</description>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=n_A4Z1NK0fk&amp;t=6373</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2020-11-08T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66839240-psms7-ab63fc36d4bf866</guid>
      <title>Panna, nebo orel? Data říkají, že v tramvaji na eRoušku není spoleh, a klamat může i jinde</title>
      <description>Aplikace eRouška je založena na Exposure Notification API. To je API od Apple a Google, které řeší komunikaci zařízení přes Bluetooth. Nad ním postavené aplikace jenom nastavují pravidla pro vyhodnocení kontaktů. Vše vychází z předpokladu, že na základě síly Bluetooth signálu lze vypočítat vzdálenost dvou zařízení a tedy i uživatelů. To výborně funguje teoreticky a v laboratorních podmínkách. V reálném světě to ale funguje podstatně hůře.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66839240-psms7-ab63fc36d4bf866</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2020-11-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66838580-psms7-26c20c23d7a4120</guid>
      <title>Déja vu v klávesnici: Raspberry Pi 400 se vrací ke kořenům domácích počítačů</title>
      <description>Když jsem byl ještě malý a neškodný, vypadaly prakticky všechny domácí počítače takhle. Plochá, případně - pokud designér věděl něco o ergonomii - mírně zkosená krabička s klávesnicí, uvnitř ní kompletní počítač, to celé připojené k televizi. Nyní se tento koncept vrací jako déjà vu v podobě počítače Raspberry Pi 400.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66838580-psms7-26c20c23d7a4120</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-11-03T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66831580-psms7-e490013d4667ce5</guid>
      <title>Hodná, zlá a ošklivá: eRouška nyní nepředstavuje nebezpečí, ale může se to změnit; nepomůže a to se nezmění</title>
      <description>Podle mého profesionálního názoru v této chvíli instalace eRoušky nepředstavuje významné riziko ohrožení uživatele, ale ani mu nepřinese žádná významná pozitiva. Do budoucna však přináší potenciální ohrožení a zároveň není pravděpodobné, že by přinesla pozitiva. Navíc informace o setkání s nakaženým má téměř nulovou hodnotu a spoléhat na ni je nezodpovědné.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66831580-psms7-e490013d4667ce5</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2020-10-18T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66831160-psms7-2fa8cd3a8d001e3</guid>
      <title>SMS zprávy vyzývající k instalaci eRoušky jsou kybernetickou hrozbou, ta od O2 navíc může narušit soukromí uživatele</title>
      <description>Ukazuje se, že pro stát i v krizové situaci a s podporou českých technologických firem platí nesmrtelná věta někdejšího ruského premiéra Viktora Černomyrdina: Měli jsme ty nejlepší úmysly, ale dopadlo to jako vždy.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66831160-psms7-2fa8cd3a8d001e3</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2020-10-15T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://nazory.ihned.cz/c7-66818480-oi0o4-7e68a3d997cdf9c</guid>
      <title>Placebo, které přišlo pozdě: na rozdíl od jiných opatření ale eRouška 2.0 aspoň neškodí</title>
      <description>Jakou hodnotu má informace "v blíže neurčené době jste se možná vyskytovali poblíž blíže neurčeného nakaženého" s pětinovou šancí, že je falešná? Jaká je očekávaná reakce? Půjdete si na základě takové zprávy stoupnout do několikahodinové fronty na testování, které si budete muset nejspíš sami zaplatit?</description>
      <link>https://nazory.ihned.cz/c7-66818480-oi0o4-7e68a3d997cdf9c</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2020-09-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2020/08/vlci-oci</guid>
      <title>Vlčí oči</title>
      <description>Vrhli se na mne hned jakmile jsem odemkl dveře od bytu. Dva chlapi v čerňákách a s kuklami na hlavách mě srazili k zemi, zkroutili mi ruce za zády a zacvakli želízka. O vteřinu později následovala pouta na nohy. Třetí na sobě masku neměl. Nebylo to třeba, protože Milana bych poznal kdykoliv a kdekoliv i s maskou. „Všechno nejlepší k narozeninám, zmrde,“ zazubil se na mne, dal mi pusu a vrazil mi facku. Pak mi přes hlavu přetáhl černý pytel ze silné látky.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2020/08/vlci-oci</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2020-08-22T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66800560-psms7-14beeb877bacae3</guid>
      <title>Šálivý půvab elektronických voleb</title>
      <description>Ještě jednou o elektronických volbách. Poněkud stručněji a aktuálněji. Nedokážeme vytvořit distanční systém, který by měl vlastnosti toho současného papírového. Pokud bychom měli zavádět elektronické nebo korespondenční hlasování, nejedná se o technikálii, ale o změnu principiální, měnící parametry voleb.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66800560-psms7-14beeb877bacae3</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2020-08-11T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.prusaprinters.org/prints/35801-dust-collection-adapter-for-parkside-sander-pbsd-6</guid>
      <title>Redukce odsávání pro brusku Parkside PBSD 600 A1</title>
      <description>3D model adaptéru pro připojení běžného vysavače (d = 32 mm) k odsávání pásové brusky Parkside PBSD 600 A1 z Lidlu.</description>
      <link>https://www.prusaprinters.org/prints/35801-dust-collection-adapter-for-parkside-sander-pbsd-6</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-07-02T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66760730-psms7-047c2887399a31c</guid>
      <title>Datové schránky dlouho odolávaly spamu, ve výjimečném stavu ale přišla změna. Co s tím?</title>
      <description>Pandemie koronaviru udělala pro rozvoj eGovernmentu v ČR víc, než několik předchozích vlád dohromady. Počet datových schránek výrazně narostl, stejně jako podíl těch, kdo mají povolený příjem komerčních Poštovních datových zpráv. A bezplatné posílání PDZ v době výjimečného stavu otevřelo stavidla spamu.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66760730-psms7-047c2887399a31c</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2020-05-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://forms.office.com/Pages/ResponsePage.aspx?id=DQSIkWdsW0yxEjajBLZtrQAAAAAAAAAAAANAAaGd_xhUN1JWQTZPNjE4RkRPV1c2VU5WVEFNUzRQMy4u</guid>
      <title>Objednávka výprasku</title>
      <description>Vzhledem k mimořádné pandemické situaci je - až na vzácné výjimky - v podstatě nemožné udělit či přijmout velikonoční výprask. Mnoho akcí se přesouvá do online podoby, ale protože teledildonika (resp. telespanking) je zatím pouze v počáteční fázi vývoje, není to v tomto případě možné. V jiných oborech se zase vydali cestou "voucherů", které umožňují učinit objednávky nyní a vybrat si ji později. Tento formulář jsem vytvořil, abych odstranil akutní nebezpečí uschnutí do příštího roku. Včasným vyplněním jej lze podmínečně odložit do konce karantény a realizace výprasku v náhradním termínu. Online opt-in forma zároveň elegantně řeší otázku konsensuálního přístupu, která je v tradičním podání přinejlepším komplikovaná.</description>
      <link>https://forms.office.com/Pages/ResponsePage.aspx?id=DQSIkWdsW0yxEjajBLZtrQAAAAAAAAAAAANAAaGd_xhUN1JWQTZPNjE4RkRPV1c2VU5WVEFNUzRQMy4u</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2020-04-13T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/pocitace/c1-66745090-covid-19-ma-negativni-dopady-na-kybernetickou-bezpecnost-a-nasobne-zveda-vytizeni-cloudovych-sluzeb</guid>
      <title>Covid-19 má negativní dopady na kybernetickou bezpečnost a násobně zvedá vytížení cloudových služeb</title>
      <description>Podle vyhledávače Shodan výrazně stoupl počet VPN a RDP serverů dostupných z Internetu. Výrazně také stouplo vytížení cloudových služeb a uživatelé Microsoft Azure hlásí občasné problémy s kapacitou.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/pocitace/c1-66745090-covid-19-ma-negativni-dopady-na-kybernetickou-bezpecnost-a-nasobne-zveda-vytizeni-cloudovych-sluzeb</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2020-04-02T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://nazory.ihned.cz/c7-66742690-psms7-0ecc76e2dea0fd1</guid>
      <title>Šití roušek je národní ostuda, ne zdroj hrdosti</title>
      <description>Na svépomocné výrobě roušek či štítů je pozitivní jediná věc: národ se zabaví a neškodí. Ostatně, to věděli dozorci v kriminálech odjakživa, že když vězně pořádně zaměstnají - byť by měli jenom vozit v kolečku písek z jedné hromady na druhou - nebudou mít čas a energii na rebelování.</description>
      <link>https://nazory.ihned.cz/c7-66742690-psms7-0ecc76e2dea0fd1</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2020-03-30T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66736600-psms7-163213b69c9a565</guid>
      <title>Koronavirus může ohrozit i váš počítač a síť, zázračný lék chybí, potřeba je chytrý uživatel</title>
      <description>Nový koronavirus SARS-CoV-2 může pro vaši počítačovou síť představovat nebezpečí ve dvou případech. Za prvé, pokud zaměstnáváte androidy, kombinující bionickou a kybernetickou složku. Za druhé, pokud je nezaměstnáváte.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66736600-psms7-163213b69c9a565</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2020-03-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>