<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog (externí články)</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66863690-psms7-1e0ff7dd2756f89</guid>
      <title>Dobré zprávy do roku 2021: Pandemie měla pozitivní vliv na IT v ČR, kybernetická apokalypsa nepřišla</title>
      <description>Můj editor v Hospodářkách brblal, že píšu příliš pesimisticky. A že by to na svátky chtělo nějaký optimistický článek. V roce 2020. Ale ano, uplynulý rok byl z hlediska IT docela dobrý. Posuďte sami. Úplně sluníčkové mi to sice nevyšlo, ale quantum in me fuit.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66863690-psms7-1e0ff7dd2756f89</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-01-01T12:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66863660-psms7-c9887888f93ee82</guid>
      <title>Konec internetu, jak jsme ho znali: Ideál sítě sítí je pryč a lidé přestávají číst, mají radši obrázky</title>
      <description>Internet začal zhroucením systému po třetím přeneseném znaku. Ale jak skončí? Nebo už se to stalo? Co se stalo s internetem, který jsem znal? Jak se bude vyvíjet dál? Jediné, co je jisté, je nejistota. Internetové revoluce byly vždy překvapivé a nečekané.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66863660-psms7-c9887888f93ee82</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2020-12-31T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://archiv.ihned.cz/c7-66863110-psms7-e85c7e21bf267a0</guid>
      <title>Kletba zajímavých časů v kybernetické bezpečnosti</title>
      <description>Prý existuje jedna kletba, která zní "nechť žiješ v zajímavých časech". Zajímavé časy trvají v kybernetické bezpečnosti několik let a nevypadá to, že by se v tomto ohledu mělo v nejbližší budoucnosti cokoliv měnit.</description>
      <link>https://archiv.ihned.cz/c7-66863110-psms7-e85c7e21bf267a0</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2020-12-30T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66861920-psms7-baa221a4c79b77e</guid>
      <title>Drsný konec roku 2020: Aféra SolarWinds s útoky na Microsoft i americké úřady nás bude pronásledovat léta</title>
      <description>To nejlepší na konec, říká se. Na konec letošního roku připadla aféra se supply chain útokem na společnost SolarWinds a na její klienty. A klienty jejich klientů, což zahrnuje skoro každého. Tomuto typu útoku se těžko brání a může mít extrémní následky.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66861920-psms7-baa221a4c79b77e</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2020-12-27T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2020/12/spatna-nalada</guid>
      <title>Špatná nálada</title>
      <description>Letošní vánoční povídka je tak trochu fantasy a nikdo v ní nemá dobrou náladu. Ale nebojte se, zlepší se to - i když podle hesla, že nejčistší lidská radost je škodolibost. A jak se ukáže, nejenom lidská. Tahle povídka vznikla trochu zvláštním způsobem. Nejdřív byla ilustrace a teprve potom text. Nechal jsem svou kamarádku _Nyemi_, ať nakreslí nějaký obrázek, dle své volby. Téma jsem nechal zcela na ní a slíbil jí, že na základě jejího obrázku napíšu S/M povídku. Jak to dopadlo můžete posoudit sami.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2020/12/spatna-nalada</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2020-12-24T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66858020-psms7-d2aee691dbc616f</guid>
      <title>Třiatřicet stříbrných chyb pro IoT: Katastrofa jménem Amnesia:33</title>
      <description>Život s vytrvalostí hodnou lepší věci opakovaně potvrzuje pravdivost bonmotu, že chybějící písmenko "S" ve zkratce IoT znamená "security". Nejnověji pak půvabnou sbírkou třiatřiceti bezpečnostních chyb v několika různých síťových knihovnách, kterou její objevitelé ze společnosti Forescout pojmenovali AMNESIA:33. Je na ní zákeřné to, že nepostihuje jedno zařízení, nebo jednoho výrobce. Postižených společností je více než sto padesát a počet postižených zařízení se pohybuje v miliónech.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66858020-psms7-d2aee691dbc616f</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2020-12-15T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66841620-psms7-e4b3e93a68e279e</guid>
      <title>Test Raspberry Pi 400: Neobyčejný počítač pro obyčejné lidi je schovaný v klávesnici</title>
      <description>Počítače Raspberry Pi jsou neobyčejné, neboť se nesnaží oslnit schopnostmi a technickými specifikacemi. Jejich parametry jsou ve srovnání s běžnými desktopovými počítači a notebooky velice skromné. Nejsou totiž určeny pro běžné masové použití, ale jako nástroje pro výuku, prototypování nebo třeba domácí kutění a jejich výhodou je nízká cena kolem tisíce korun. Recenzované Raspberry Pi 400 je nicméně jiné, jde o první Raspberry pro obyčejné lidi.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66841620-psms7-e4b3e93a68e279e</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Recenze</category>
      <pubDate>2020-11-09T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=n_A4Z1NK0fk&amp;t=6373</guid>
      <title>Sociální inženýrství ve službách dobra</title>
      <description>Když se řekne sociální inženýrství, většina lidí si pod tím představí buďto zločinné snahy zblbnout uživatele. Nebo sociálně eugenické snahy dávných německých nacistů či současných evropských levičáků. Nicméně sociální inženýrství lze využít i v oblasti kybernetické bezpečnosti: tím, že uživateli umeteme nejbezpečnější cestičku jako tu nejsnazší. Nabízím vám záznam své přednášky na online konferenci LAW FIT 2020.</description>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=n_A4Z1NK0fk&amp;t=6373</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2020-11-08T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66839240-psms7-ab63fc36d4bf866</guid>
      <title>Panna, nebo orel? Data říkají, že v tramvaji na eRoušku není spoleh, a klamat může i jinde</title>
      <description>Aplikace eRouška je založena na Exposure Notification API. To je API od Apple a Google, které řeší komunikaci zařízení přes Bluetooth. Nad ním postavené aplikace jenom nastavují pravidla pro vyhodnocení kontaktů. Vše vychází z předpokladu, že na základě síly Bluetooth signálu lze vypočítat vzdálenost dvou zařízení a tedy i uživatelů. To výborně funguje teoreticky a v laboratorních podmínkách. V reálném světě to ale funguje podstatně hůře.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66839240-psms7-ab63fc36d4bf866</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2020-11-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66838580-psms7-26c20c23d7a4120</guid>
      <title>Déja vu v klávesnici: Raspberry Pi 400 se vrací ke kořenům domácích počítačů</title>
      <description>Když jsem byl ještě malý a neškodný, vypadaly prakticky všechny domácí počítače takhle. Plochá, případně - pokud designér věděl něco o ergonomii - mírně zkosená krabička s klávesnicí, uvnitř ní kompletní počítač, to celé připojené k televizi. Nyní se tento koncept vrací jako déjà vu v podobě počítače Raspberry Pi 400.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66838580-psms7-26c20c23d7a4120</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-11-03T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66831580-psms7-e490013d4667ce5</guid>
      <title>Hodná, zlá a ošklivá: eRouška nyní nepředstavuje nebezpečí, ale může se to změnit; nepomůže a to se nezmění</title>
      <description>Podle mého profesionálního názoru v této chvíli instalace eRoušky nepředstavuje významné riziko ohrožení uživatele, ale ani mu nepřinese žádná významná pozitiva. Do budoucna však přináší potenciální ohrožení a zároveň není pravděpodobné, že by přinesla pozitiva. Navíc informace o setkání s nakaženým má téměř nulovou hodnotu a spoléhat na ni je nezodpovědné.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66831580-psms7-e490013d4667ce5</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2020-10-18T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66831160-psms7-2fa8cd3a8d001e3</guid>
      <title>SMS zprávy vyzývající k instalaci eRoušky jsou kybernetickou hrozbou, ta od O2 navíc může narušit soukromí uživatele</title>
      <description>Ukazuje se, že pro stát i v krizové situaci a s podporou českých technologických firem platí nesmrtelná věta někdejšího ruského premiéra Viktora Černomyrdina: Měli jsme ty nejlepší úmysly, ale dopadlo to jako vždy.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66831160-psms7-2fa8cd3a8d001e3</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2020-10-15T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://nazory.ihned.cz/c7-66818480-oi0o4-7e68a3d997cdf9c</guid>
      <title>Placebo, které přišlo pozdě: na rozdíl od jiných opatření ale eRouška 2.0 aspoň neškodí</title>
      <description>Jakou hodnotu má informace "v blíže neurčené době jste se možná vyskytovali poblíž blíže neurčeného nakaženého" s pětinovou šancí, že je falešná? Jaká je očekávaná reakce? Půjdete si na základě takové zprávy stoupnout do několikahodinové fronty na testování, které si budete muset nejspíš sami zaplatit?</description>
      <link>https://nazory.ihned.cz/c7-66818480-oi0o4-7e68a3d997cdf9c</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2020-09-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2020/08/vlci-oci</guid>
      <title>Vlčí oči</title>
      <description>Vrhli se na mne hned jakmile jsem odemkl dveře od bytu. Dva chlapi v čerňákách a s kuklami na hlavách mě srazili k zemi, zkroutili mi ruce za zády a zacvakli želízka. O vteřinu později následovala pouta na nohy. Třetí na sobě masku neměl. Nebylo to třeba, protože Milana bych poznal kdykoliv a kdekoliv i s maskou. „Všechno nejlepší k narozeninám, zmrde,“ zazubil se na mne, dal mi pusu a vrazil mi facku. Pak mi přes hlavu přetáhl černý pytel ze silné látky.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2020/08/vlci-oci</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2020-08-22T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66800560-psms7-14beeb877bacae3</guid>
      <title>Šálivý půvab elektronických voleb</title>
      <description>Ještě jednou o elektronických volbách. Poněkud stručněji a aktuálněji. Nedokážeme vytvořit distanční systém, který by měl vlastnosti toho současného papírového. Pokud bychom měli zavádět elektronické nebo korespondenční hlasování, nejedná se o technikálii, ale o změnu principiální, měnící parametry voleb.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66800560-psms7-14beeb877bacae3</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2020-08-11T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>