<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67035800-psms7-b31a36bf7ff23a2</guid>
      <title>Kybernetický útok na Červený kříž připomíná, že ženevské konvence by měly platit i na internetu</title>
      <description>Červený kříž se stal obětí přesně cíleného a velmi pokročilého kybernetického útoku. Neznámí útočníci získali osobní údaje půl milionu lidí, kterým tato humanitární organizace pomáhá. Za útokem by mohl být některý stát. ICRC si zaslouží uznání když ne za zabezpečení, tak za zodpovědnou komunikaci.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67035800-psms7-b31a36bf7ff23a2</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-02-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/02/openscad</guid>
      <title>Kompletní přehled dílů online školení 3D modelování v OpenSCADu</title>
      <description>Na YouTube kanálu Z-TECH, který provozuju společně se Zásilkovnou, jsem dokončil bezplatný online kurz modelování v OpenSCADu. Přináším vám kompletní přehled dílů.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/02/openscad</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2022-02-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/02/cookies</guid>
      <title>Cookies: Všechno co jste o nich kdy chtěli vědět a ještě něco navíc</title>
      <description>HTTP cookies jsou jedním ze základních stavebních kamenů současného webu. Občas jsou prezentovány jako symbol zla a ohrožení soukromí, ale ve skutečnosti problém se soukromím leží poněkud jinde a cookies jsou skutečně jenom symbolem. Připravil jsem pro vás šestidílný seriál, ve kterém vám ukážu, jak obecně fungují a jak s nimi pracovat v ASP.NET.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/02/cookies</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-02-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/02/newimager</guid>
      <title>Raspberry Pi Imager 1.7: Jednodušší provisioning</title>
      <description>První dva díly seriálu o ASP.NET na Raspberry Pi jsem věnoval jeho prvotnímu nastavení, nebo chcete-li provisioningu. Jak nastavit parametry Wi-Fi, autentizace, povolení SSH... Nyní je všechno mnohem jednodušší.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/02/newimager</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-02-08T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67027800-psms7-7e87ca525c4eab7</guid>
      <title>Pozdě ale přece: NÚKIB vydal doporučení pro cestu na olympiádu</title>
      <description>Zimní olympiáda v Číně začíná za pár dnů a Národní úřad pro kybernetickou a informační bezpečnost se přestal tvářit že to není jeho problém. Vydal sadu doporučení pro české olympioniky. V zásadě s nimi lze souhlasit, ale pár věcí v nich chybí a pár přebývá.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67027800-psms7-7e87ca525c4eab7</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-01-30T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67027160-12jd05-a839162f79ac973</guid>
      <title>EU buduje vlastní síť DNS, aby nebyla závislá na amerických firmách; jde o snahu cenzurovat Internet</title>
      <description>Evropská unie chce změnit způsob, jakým obyvatelé „starého kontinentu“ používají internet. Pod technickým plánem na vytvoření sítě rekurzivních DNS resolverů DNS4EU se prakticky skrývá možnost evropských orgánů omezovat to, jaké webové stránky uživatelé budou moci navštěvovat. Snaha filtrovat „nevhodné“ weby ovšem není nic nového.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67027160-12jd05-a839162f79ac973</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-01-28T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67024710-psms7-2de4b8701255b5b</guid>
      <title>Olympijská aféra My 2022: Mobilní aplikace je ten nejmenší problém</title>
      <description>Mobilní aplikace My 2022, kterou si povinně musejí nainstalovat všichni účastníci olympiády v Pekingu, má bezpečnostní díry. V reálu je to ale ten nejmenší problém, který z hlediska kybernetické bezpečnosti účastníci her budou mít. Mnoho zemí riziko řeší, český olympijský výbor na problém tradičně kašle, přestože je pro české účastníky značné.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67024710-psms7-2de4b8701255b5b</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-01-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/01/cookies-uvod</guid>
      <title>Cookies: Co jsou a jak fungují?</title>
      <description>Cookies jsou kořenem všího zla. Alespoň tedy dle všemoudré EU, jejíž zásluhou musíme nyní na každém webu odkliknout sedmnáct různých potvrzení. Jak ale fungují a co vlastně umí? A jak ohrožují (nebo neohrožují) soukromí uživatelů?</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/01/cookies-uvod</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-01-20T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67023950-psms7-add8e8bde7bdde9</guid>
      <title>Jadernou hlavicí na mravence aneb Na koho míří britská kampaň proti šifrování</title>
      <description>Britská vláda spustila pod značkou No place to hide další kampaň proti end to end šifrování. Moc se k ní tedy nehlásí, snaží se místo toho, aby celá věc vypadala jako přirozená aktivita několika organizací snažících se o ochranu dětí.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67023950-psms7-add8e8bde7bdde9</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-01-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/01/tisk-textu</guid>
      <title>Tisk textu na 3D tiskárnách</title>
      <description>Vymodelovat text v OpenSCADu je snadné. Ale jak ho tisknout? Vypadá lépe extrudovaný nebo embosovaný? Tisknutý na horní, spodní nebo boční stranu? Vyplatí se používat ironing?</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/01/tisk-textu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <category>Z-TECH</category>
      <pubDate>2022-01-18T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/01/html5-details</guid>
      <title>DETAILS a SUMMARY: zapomenuté HTML 5 elementy</title>
      <description>Ve specifikaci HTML 5 se najde řada užitečných elementů, které nejsou příliš známé a weboví programátoři je nevyužívají nebo nevyužívají dostatečně a zbytečně pak používají složité CSS konstrukce nebo JavaScript. Jedním z takových elementů je details a jeho průvodce summary.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/01/html5-details</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-01-13T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/01/csharp-numbers</guid>
      <title>Jak se uchovávají čísla v C# a jak to souvisí s chybou v Exchange serveru</title>
      <description>I úplní počítačoví laici vědí, že počítače počítají ve dvojkové soustavě - že přemýšlejí v jedničkách a nulách. Pojďme se podívat na to, jak je to doopravdy a jak funguje ukládání celých čísel se znaménkem i bez znaménka v jazyce C# a prostředí .NET. A jak to souvisí s tím, že mnoho Microsoft Exchange serverů přestalo na Nový rok 2022 úderem půlnoci doručovat poštu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/01/csharp-numbers</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-01-06T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://youtu.be/C3ljUE0q3U8</guid>
      <title>Jak vznikají chyby: příběh inspirovaný Log4Shell</title>
      <description>Jak vlastně vznikají bezpečnostní chyby v software? Jak je možné, že jsou v rozšířených knihovnách, které používá spousta projektů? A proč nestačí, když se chyba opraví a vydá se nová verze? Mnoho čtenářů mého blogu a diváků kanálu Z-TECH to ví, protože je s celým procesem intimně obeznámena (začasté mnohem intimněji, než by si byli přáli). Pro ty ostatní jsem natočil video, inspirované aktuálním bezpečnostním průšvihem.</description>
      <link>https://youtu.be/C3ljUE0q3U8</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-12-30T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/12/cs10-namespaces</guid>
      <title>C# pro mírně pokročilé: Namespaces v C# 10</title>
      <description>Nejnovější verze C# 10 přináší novinky - zjednodušení - v práci s namespaces a tomu odpovídá i nová podoba výchozích šablon pro projekty. V tomto dílu seriálu o C# pro mírně pokročilé se na tyto novinky podíváme podrobněji.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/12/cs10-namespaces</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-12-27T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2021/12/popelka</guid>
      <title>Popelka ze statku</title>
      <description>Veřejný diskurz je plný pohoršení nad zahraničním remakem Tří oříšků pro Popelku. Rozhodl jsem se k němu přispět tím, že jsem jako letošní vánoční povídku napsal její S/M remix. A smazat tak dluh, který u mne filmové zpracování má už pětatřicet let.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2021/12/popelka</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2021-12-26T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>