<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog (interní články)</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/01/html5-details</guid>
      <title>DETAILS a SUMMARY: zapomenuté HTML 5 elementy</title>
      <description>Ve specifikaci HTML 5 se najde řada užitečných elementů, které nejsou příliš známé a weboví programátoři je nevyužívají nebo nevyužívají dostatečně a zbytečně pak používají složité CSS konstrukce nebo JavaScript. Jedním z takových elementů je details a jeho průvodce summary.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/01/html5-details</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-01-13T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/01/csharp-numbers</guid>
      <title>Jak se uchovávají čísla v C# a jak to souvisí s chybou v Exchange serveru</title>
      <description>I úplní počítačoví laici vědí, že počítače počítají ve dvojkové soustavě - že přemýšlejí v jedničkách a nulách. Pojďme se podívat na to, jak je to doopravdy a jak funguje ukládání celých čísel se znaménkem i bez znaménka v jazyce C# a prostředí .NET. A jak to souvisí s tím, že mnoho Microsoft Exchange serverů přestalo na Nový rok 2022 úderem půlnoci doručovat poštu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/01/csharp-numbers</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-01-06T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/12/cs10-namespaces</guid>
      <title>C# pro mírně pokročilé: Namespaces v C# 10</title>
      <description>Nejnovější verze C# 10 přináší novinky - zjednodušení - v práci s namespaces a tomu odpovídá i nová podoba výchozích šablon pro projekty. V tomto dílu seriálu o C# pro mírně pokročilé se na tyto novinky podíváme podrobněji.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/12/cs10-namespaces</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-12-27T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/12/csharp-oper</guid>
      <title>C# pro mírně pokročilé: IEquatable, IComparable a operátory</title>
      <description>Dnešní video o C# pro mírně pokročilé se zabývá rozhraními IEquatable, IComparable, operátory a type cast operátory. Všechny tyto věci se hodí, když chcete vytvořit třídu, reprezentující nějaký "reálný" fenomén a chcete s ní pohodlně pracovat. Zde budeme vytvářet třídu pro reprezentaci hodnoty úhlu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/12/csharp-oper</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-12-16T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/12/robodepo-4</guid>
      <title>Jak zastavit robotické depo Zásilkovny: Software</title>
      <description>Software pro Z-Button je ve skutečnosti docela jednoduchý, ostatně nechce se od něj nic jiného, než aby na stisk tlačítka udělal HTTP request plus nějaká konfigurační omáčka kolem. Ve skutečnosti je ta konfigurační omáčka v podstatě to nejsložitější.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/12/robodepo-4</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-12-11T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/12/vykrajovatka-2</guid>
      <title>Vánoční vykrajovátka ještě jednou</title>
      <description>Od včerejška jsem poněkud vylepšil skript na generování vánočních vykrajovátek. Poradí si i se složenými tvary a publikoval jsem ho (včetně mnoha tvarů) na GitHubu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/12/vykrajovatka-2</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <category>Z-TECH</category>
      <pubDate>2021-12-08T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/12/vykrajovatka</guid>
      <title>3D tisk vánočních vykrajovátek</title>
      <description>Vykrajovátka na vánoční cukroví jsou oblíbeným produktem 3D tiskařů. Lze je vyrobit velice snadno, rychle se tisknou a potěší skoro každého - snad kromě nás diabetiků. Patřičný model lze vytvořit mnoha různými způsoby. Já vám ukážu, jak můžete z libovolného obrysového obrázku udělat vykrajovátko pomocí grafického editoru Inkscape a OpenSCADu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/12/vykrajovatka</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <category>Z-TECH</category>
      <pubDate>2021-12-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/12/robodepo-3</guid>
      <title>Jak zastavit robotické depo Zásilkovny: Bezpečnost</title>
      <description>Časté dotazy ke stop tlačítku pro robotické depo Zásilkovny směřovaly k tomu, proč se používá Wi-Fi a ne nějaký jiný (bezpečnější) komunikační kanál. To se dozvíte v tomto videu, stejně jako jak jsem se rozhodl komunikaci zabezpečit i přesto, že na ESP8266 je obtížné naimplementovat správnou podporu HTTPS.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/12/robodepo-3</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-12-02T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/11/kali-linux-na-hyperv</guid>
      <title>Instalace a konfigurace Kali Linuxu na Hyper-V</title>
      <description>Kali je speciální distribuce Linuxu pro bezpečnostní účely, penetrační testy a další bohulibé aktivity. Přináším návod, jak ji nainstalovat na Hyper-V a jak ji zkonfigurovat pro účely dema/labu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/11/kali-linux-na-hyperv</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>IT</category>
      <category>Software</category>
      <pubDate>2021-11-27T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/11/robodepo-2</guid>
      <title>Jak zastavit robotické depo Zásilkovny: Hardware</title>
      <description>V minulém videu jsem vám představil robotické depo Zásilkovny a svůj úkol: vytvořit tlačítko, které při stisku dokáže přes Wi-Fi kontaktovat řídící backend a roboty zastavit. Ve druhém pokračování si ukážeme, jaký hardware jsem pro projekt Z-Button zvolil a proč.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/11/robodepo-2</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2021-11-26T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/11/robodepo-1</guid>
      <title>Jak zastavit robotické depo Zásilkovny: Představení projektu</title>
      <description>Zásilkovna nedávno otevřela své první robotické depo, kde zásilky místo lidí třídí roboti - nebo alespoň proti lidem hrají přesilovku. Ukážeme si, jak takové depo funguje a také jaký bude můj konstruktérský úkol: vyrobit tlačítko, které ho dokáže celé zastavit.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/11/robodepo-1</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-11-18T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/11/dotnet-raspi-5</guid>
      <title>ASP.NET na Raspberry Pi: Raspberry Pi Zero 2 a Framework-Dependent Deployment</title>
      <description>Seriál o ASP.NET Core na Raspberry Pi měl původně mít jenom čtyři pokračování. Ale výrobce v jeho průběhu uvedl nový model, Raspberry Pi Zero 2. Ten je z mnoha důvodů zajímavý, takže jsem mu věnoval bonusový, pátý díl seriálu. A zároveň jsem popsal, jak používat framework-dependent deployment, tedy jak nainstalovat na Raspberry .NET runtime a provozovat univerzální multiplatformní binárky.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/11/dotnet-raspi-5</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-11-12T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/11/scp-publish</guid>
      <title>Jak publikovat ASP.NET aplikaci na Linux pomocí SCP a Visual Studia</title>
      <description>Vypublikovat hotovou ASP.NET aplikaci na server přes FTP nebo Web Management Service je snadné: stačí ve Visual Studiu vytvořit publishing profil a klepnout na Publish. Ale co když chcete aplikaci nasadit na server s Linuxem, kde chcete použít SCP, třeba na Raspberry Pi z našeho seriálu? Je to možné, ale vyžaduje to trochu ručních zásahů do projektového souboru.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/11/scp-publish</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-11-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/11/dotnet-raspi-4</guid>
      <title>ASP.NET na Raspberry Pi: Publikace pomocí Nginxu a nastavení firewallu</title>
      <description>Čtvrtý díl seriálu o ASP.NET na Raspberry Pi se zabývá instalací a konfigurací Nginxu jako reverzní proxy pro publikaci a základním nastavením firewallu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/11/dotnet-raspi-4</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-11-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/10/dotnet-raspi-3</guid>
      <title>ASP.NET na Raspberry Pi: Kompilace a nasazení .NET aplikace</title>
      <description>Ve třetím pokračování našeho seriálu se konečně dostáváme k .NET aplikaci jako takové. Ukážu vám, jak aplikaci zkompilovat a nasadit v režimu SCD (self-contained deployment) a jak nastavit, aby běžela aspoň trochu bezpečně a spouštěla se automaticky.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/10/dotnet-raspi-3</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-10-28T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>