<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog (interní články)</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/02/chyby</guid>
      <title>Globální ošetřování (a logování) chyb v ASP.NET aplikacích</title>
      <description>Aplikace obsahují chyby a nelze se tomu vyhnout. Nicméně pokud už chyba nastala, je třeba zařídit dvě věci: nějakým přiměřeným způsobem o ní informovat uživatele a nějakým přiměřeným způsobem o ní zaznamenat data pro programátora. Ukážeme si, jak tyto dvě věci realizovat v aktuální verzi ASP.NET Core.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/02/chyby</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-02-11T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/01/mqtt-do-kapsy</guid>
      <title>MQTT server do kapsy: Mosquitto na Orange Pi Zero</title>
      <description>Na IoT mi vadí hlavně to první písmenko - Internet. Nevidím důvod, proč by při budování "chytré domácnosti" měla vnitřní komunikace být závislá na externí internetové službě - a na připojení k Internetu vůbec. Základem pro komunikaci (nejen) IoT komponent je protokol MQTT. Rozhodl jsem si tedy postavit vlastní MQTT server na bázi Orange Pi Zero, miniaturního počítače s ARM. Přináším vám kompletní návod.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/01/mqtt-do-kapsy</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bastlení</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2020-01-20T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/01/console</guid>
      <title>Pár tipů pro konzolové aplikace</title>
      <description>Mám rád konzolové aplikace a často je píšu. Tedy aplikace spouštěné z příkazové řádky, bez grafického rozhraní, typicky ovládané pomocí přepínačů z příkazové řádky. Je jednoduché je psát (a jednoduché psát je tak, aby fungovaly na Windows, Linuxu i Mac OS). Hodí se pro jednorázové úkoly nebo naopak pro úkoly, které se spouštějí často a fungují automaticky. Dnes bych se s vámi rád podělil o několik triků, jak konzolové aplikace psát v .NETu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/01/console</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-01-09T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/01/edc</guid>
      <title>Co všechno s sebou prosím tě pořád taháš?</title>
      <description>Otázku zmíněnou v titulku dostávám docela často. A je pravda, že za léta častého cestování jsem sadu věcí, které s sebou pravidelně nosím, vyladil k dokonalosti. K přežití v divočině by mi asi mnoho platná nebyla, ale jako kvalitně domestikovaný valach se divočině spíš vyhýbám. Problematické situace, jejichž výskyt je u mne pravděpodobný, jsou poněkud... civilizovanějšího charakteru. Takže potřebuju spíš ten správný druh USB kabelu než křesadlo na nouzové rozdělání ohně.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/01/edc</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Tipy, triky</category>
      <pubDate>2020-01-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/01/screenly-shutdown</guid>
      <title>Automatické zapnutí a vypnutí digital signage na RPi</title>
      <description>K minulému článku o digital signage jsem dostal řadu dotazů, jestli to jako má běžet nonstop a jestli se monitor nezničí a případně jak to automaticky vypnout a zapnout. Současné LCD monitory by měly vydržet nepřetržitý provoz (alespoň ty co mám doma proti němu nijak neprotestují) a zapnout a vypnout to samozřejmě jde.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/01/screenly-shutdown</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2020-01-03T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/01/scss-menu</guid>
      <title>SCSS mixin pro responzivní menu</title>
      <description>Responzivní menu, které se na menších obrazovkách změní v rozbalovací, je běžnou funkcí webových aplikací. Je součástí každého klientského UI frameworku. Ale co když klientské UI frameworky nepoužíváte? A chcete sémantické řešení bez JavaScriptu? Stačí na to jeden SCSS mixin.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/01/scss-menu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-01-02T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/12/pf2020</guid>
      <title>Pour féliciter: Open source 3D PF MMXX DYI</title>
      <description>Možná jste ode mne dostali přání k novému roku, možná ho ještě dostanete, pokud se v dohledné době uvidíme. Pokud ne, můžete si ho vyrobit sami, protože je open source a zdrojové soubory jsou k dispozici.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/12/pf2020</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2019-12-31T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/12/digital-signage</guid>
      <title>Screenly OSE: Digital signage na Raspberry Pi jednoduše</title>
      <description>Reklamní a informační displeje všeho druhu - tomu se říká digital signage. Vytvářím teď jednu takovou věc pro svou veterinářku (resp. veterinářku mých psů, mne léčit nechce, že prej jsem antropomorfní) a zkoumal jsem, jak na to co nejsnáz. A objevil jsem projekt Screenly. V závěru článku najdete pozvánku na akci, kde se budu různému využití Raspberry Pi věnovat podrobněji.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/12/digital-signage</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2019-12-27T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/12/kalendar</guid>
      <title>Jak na rodinný kalendář</title>
      <description>Štědrý večer s rozdáváním dárků je již za námi, ale řada lidí jezdí navštěvovat příbuzné mezi svátky. A zejména babičkám a dědečkům udělají radost fotografické kalendáře s obrázky umělecké kvality sice nevalné, ale zato s milovanými vnoučaty. Výhodou je, že to je dárek, který lze vyrobit poměrně snadno a jednoduše. Tedy, snadno a jednoduše u nás, kde máme k dispozici vybavení středně velkého copy centra. Pokud jste na tom jinak, budete muset počkat na 27., kdy budou mít otevřeno ta oficiální copy centra.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/12/kalendar</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2019-12-26T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/12/vykrajovatka</guid>
      <title>Vykrajovátka na vánoční cukroví z 3D tiskárny</title>
      <description>Jedním z nejoblíbenějších 3D tištěných předmětů jsou kolem Vánoc vykrajovátka na vánoční cukroví. Když si na Thingiverse necháte vyhledat "cookie cutter", najdete skoro 6000 výsledků. Ukážu vám, jak vykrajovátko jednoduše vytvořit z jakéhokoliv SVG souboru pomocí OpenSCADu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/12/vykrajovatka</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-12-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/11/rok-selmy</guid>
      <title>Rok šelmy</title>
      <description>Mé nejmladší vlčandě Šelmíře je právě dnes jeden rok. Jaké to je, po letech zase žít s jakovlčím štěnětem?</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/11/rok-selmy</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Vlci</category>
      <pubDate>2019-11-30T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/11/co-po-jmenu</guid>
      <title>Co po jménu...</title>
      <description>Čistokrevní psi mají často dost komplikovaná jména - třeba Šelmíra se oficiálně jmenuje Emiate Šungmánitu-ha Khoyáke. Chcete vědět, proč tomu tak je, co ze jména vyčtete?</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/11/co-po-jmenu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Vlci</category>
      <pubDate>2019-11-29T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/11/svoboda</guid>
      <title>O svobodě se nemluví</title>
      <description>Třicet let od Velké Listopadové Sametové Revoluce. Ne, nebojte se, nebudu vás oblažovat vzpomínkami na to, jak jsem na Národní třídě prožíval sedmnáctý listopad. Kdyby už jenom protože mi v té době bylo deset, prd jsem tomu rozuměl a bydlel jsem v Karlových Varech kde Národní ulici sice je, ale je to spíš nevýznamná ulička na periferii než třída. Bude řeč o tom, jak se z veřejného diskursu vytrácí slovo svoboda.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/11/svoboda</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2019-11-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/11/cloud-scripts</guid>
      <title>Skripty pro rychlé vytváření VM a App Services v Azure</title>
      <description>Spravovat Microsoft cloud z Bashe může někomu připadat jako svatokrádež, ale mně se Azure CLI líbí moc. Rozhodně víc, než webové rozhraní, které je typická moderní webová aplikace dneška - pomalá, nespolehlivá a každý týden jiná.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/11/cloud-scripts</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2019-11-14T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/11/layered-text</guid>
      <title>Textový přívešek na klíče v OpenSCADu</title>
      <description>OpenSCAD je 3D modelovací software, ve kterém se modely nekreslí, ale programují. Výtečně se proto hodí na parametrické a generativní modelování. Udělal jsem parametrický model, který na sebe umí vrstvit texty v různých barvách a velikostech. Výsledný model se pak dá použít třeba na klíče nebo zajímavě vypadající tabulky.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/11/layered-text</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-11-10T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>