<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog (externí články)</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.thingiverse.com/thing:3251278</guid>
      <title>Smrt octomilkám!</title>
      <description>Naše kuchyň je plná octomilek. Thingiverse je plný modelů pastí na ně. Ale nenašel jsem žádný, který by seděl na sklenice, které máme doma. Tak jsem navrhl vlastní model, který je plně parametrický. Můžete si libovolně nastavit rozměry, zejména tedy průměr a výšku víčka.</description>
      <link>https://www.thingiverse.com/thing:3251278</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D Tisk</category>
      <pubDate>2018-12-01T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/11/zamestanecky-manual</guid>
      <title>Zaměstnanecký manuál</title>
      <description>Je hezké mít nějakou příručku, podle které se můžete v životě řídit. Příkladmo v případě hotelové pokojské to může být zaměstnanecký manuál. Kniha dává jistotu a jasná řešení problémů. Jenomže i pokojská může potkat hotelové hosty, s nimiž zažije situace, se kterými manuál nepočítá.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/11/zamestanecky-manual</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-11-08T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66329960-psms7-edf3501bc6d3bf2</guid>
      <title>Když disky lžou</title>
      <description>Používáte šifrování celého disku nabízené operačním systémem (příkladmo BitLocker ve Windows) nebo třetími stranami (příkladmo následovníky TrueCryptu, jako je třeba VeraCrypt)? Možná jsou vaše data přesto v ohrožení. Ne chybou Microsoftu nebo VeraCryptu, ale protože příliš důvěřují výrobcům pevných disků.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66329960-psms7-edf3501bc6d3bf2</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-11-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66326960-psms7-40130420c2ae876</guid>
      <title>Chyba do které můžete kopnout</title>
      <description>Stará programátorská moudrost praví, že hardware je ta část počítače, do níž můžete kopnout, pokud se porouchá. Toto přísloví už ale neplatí stoprocentně, a to má obrovské důsledky. Na jedné straně je mizení hranice mezi hardwarem a softwarem pozitivní, protože rozšiřuje možnosti využití počítačových čipů. Na straně druhé to znamená změnu celého vnímání počítačové bezpečnosti.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66326960-psms7-40130420c2ae876</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-11-05T09:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66303170-psms7-0b5ed1a1a1ded3c</guid>
      <title>Jenom "S" nestačí: HTTPS správně</title>
      <description>O důležitosti použití zabezpečeného protokolu HTTPS na webových stránkách již není sporu a z větších webů už odolávají jenom ty obzvláště zatvrzelé, jako například české ministerstvo vnitra nebo Policie ČR. Jenomže mít prosté "S" na konci již dnes nestačí.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66303170-psms7-0b5ed1a1a1ded3c</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2018-10-22T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://byznys.ihned.cz/c7-66262960-psms7-238c9e12295e29c</guid>
      <title>Hack Facebooku: padesát miliónů účtů v ohrožení</title>
      <description>Odhlásil vás v pátek ráno Facebook a museli jste se znovu přihlásit? Možná jste byli jednou z obětí nejnovějšího bezpečnostního průšvihu, který FB řeší. Webová aplikace Facebooku obsahovala chybu ve funkci "View As", která umožňuje zobrazit obsah tak, jak ho vidí jiný uživatel (např. pro otestování viditelnosti postu). Vinou této chyby mohl útočník získat autentizační token, který se používá pro přístup k aplikaci a různým API. S tímto tokenem pak mohl učinit cokoliv, co může učinit standardní uživatel.</description>
      <link>https://byznys.ihned.cz/c7-66262960-psms7-238c9e12295e29c</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-09-29T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c1-66254420-pokuta-za-hloupost-ne-za-masturbaci-vyderac-hrozi-zverejnenim-neexistujiciho-videa</guid>
      <title>Pokuta za hloupost, ne za masturbaci</title>
      <description>Český Internet je v tomto okamžiku cílem poměrně zábavného útoku. Na tisíce e-mailových adres chodí vyděračské zprávy, které uživateli sdělují, že si při prohlížení pornostránek stáhl virus a byl svou webkamerou natočen při masturbaci. Tajemný pisatel vyhrožuje, že nedostane-li 250 USD (5500 korun) v Bitcoinech, rozešle inkriminující záběry všem přátelům dotyčného..</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c1-66254420-pokuta-za-hloupost-ne-za-masturbaci-vyderac-hrozi-zverejnenim-neexistujiciho-videa</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-09-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://josefprusa.cz/parametricke-modelovani-v-openscadu/</guid>
      <title>Parametrické modelování v OpenSCADu</title>
      <description>Jednou z hlavních výhod OpenSCADU proti běžným 3D modelovacím programům je snadné parametrické modelování. Tedy schopnost pomocí jednoduché změny proměnných zásadním způsobem ovlivnit vlastnosti modelu. A to nejenom jeho rozměry, ale celkově jakékoliv chování. V tomto článku vám ukážu, jak na to.</description>
      <link>https://josefprusa.cz/parametricke-modelovani-v-openscadu/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2018-09-11T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66229500-psms7-5d3be9eca2ad777</guid>
      <title>Lítačka na kreditce vypadá jako moderní nápad, není to ale žádný důvod k radosti</title>
      <description>V rámci předvolební kampaně spustilo hlavní město Praha další pokračování nekonečného seriálu dříve známého jako Opencard, nyní Lítačka. Hlavním tahákem má být možnost nahrát předplacené jízdenky na platební kartu. Mnoho důvodů k radosti v tom ale nevidím. Naopak, je to spíše důvod k obavám a hned trojí bezpečnostní riziko.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66229500-psms7-5d3be9eca2ad777</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-08-30T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/07/the-sacred-place</guid>
      <title>The Sacred Place</title>
      <description>Další povídka z archivu. Pokud mi paměť slouží, je to snad jediná BDSM povídka, kterou jsem napsal v angličtině. Napsal jsem ji před patnácti lety pro účely literární soutěže SSS SSC a inspirovala mne k ní jedna věta, kterou jsem použil jako poslední. Povídka skončila na třetím místě.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/07/the-sacred-place</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-07-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/07/coitus-interruptus</guid>
      <title>Coitus interruptus</title>
      <description>Po letech jsem znovu oživil BDSM.CZ. Tenhle příběh jsem kdysi napsal a šťastně na to zapomněl. Po letech ho vydávám z archivu. Zajímavé na něm je, že značka Nokia za tu dobu stihla zemřít a vstát z hrobu.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/07/coitus-interruptus</link>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-07-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://josefprusa.cz/bezdratovy-3d-tisk-snadno-a-rychle-sd-karty-toshiba-flashair/</guid>
      <title>Bezdrátový 3D tisk snadno a rychle: SD karty Toshiba FlashAir</title>
      <description>Pokud vám nevyhovuje neustále přenášení SD karet a do nastavování Raspberry Pi s Octoprintem se vám příliš nechce, mám pro vás řešení, které stojí za zvážení: SD karty Toshiba FlashAir. Sepsal jsem podrobný návod, jak pomocí nich z 3D tiskárny udělat tiskárnu bezdrátovou.</description>
      <link>https://josefprusa.cz/bezdratovy-3d-tisk-snadno-a-rychle-sd-karty-toshiba-flashair/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2018-07-20T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66195650-psms7-db00268db807cb4</guid>
      <title>Banánový telefon z Matrixu je zpátky: Nokia 8110 4G ke starému konceptu přidala rychlý internet</title>
      <description>Recenze telefonu Nokia 8110 4G, reinkarnace přes dvacet let starého modelu. Odemčený článek na Hospodářkách.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66195650-psms7-db00268db807cb4</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Recenze</category>
      <pubDate>2018-07-18T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.thingiverse.com/thing:3004897</guid>
      <title>Držák na Nokii 8110 4G</title>
      <description>Nokia 8110 4G je feature phone, který těží z popularity klasického modelu, proslaveného filmem The Matrix. Není to špatný telefon, za necelé dva tisíce, proto jsem si ho pořídil jako záložní a na pokusy. A navrhl na něj univerzální držák, aby měl své pevné místo.</description>
      <link>https://www.thingiverse.com/thing:3004897</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2018-07-15T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://josefprusa.cz/priklad-z-praxe-naprogramujte-si-model-pro-3d-tisk-v-openscad/</guid>
      <title>Příklad z praxe: Naprogramujte si model pro 3D tisk v OpenSCADu</title>
      <description>Jak vzniká věc z 3D tiskárny? Že se vůbec ptám. Připravit STL model, pak pomocí sliceru převést na G-code a hurá tisknout… V tomto článku ale učiníme ještě krok zpět, před tvorbu trojrozměrného modelu. Máme problém z reálného světa, který chceme vyřešit pomocí 3D tisku. A já vás provedu procesem, který lze při řešení tohoto problému využít. Tisk je tentokrát jenom třešničkou na dortu.</description>
      <link>https://josefprusa.cz/priklad-z-praxe-naprogramujte-si-model-pro-3d-tisk-v-openscad/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2018-06-29T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>