<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c1-66254420-pokuta-za-hloupost-ne-za-masturbaci-vyderac-hrozi-zverejnenim-neexistujiciho-videa</guid>
      <title>Pokuta za hloupost, ne za masturbaci</title>
      <description>Český Internet je v tomto okamžiku cílem poměrně zábavného útoku. Na tisíce e-mailových adres chodí vyděračské zprávy, které uživateli sdělují, že si při prohlížení pornostránek stáhl virus a byl svou webkamerou natočen při masturbaci. Tajemný pisatel vyhrožuje, že nedostane-li 250 USD (5500 korun) v Bitcoinech, rozešle inkriminující záběry všem přátelům dotyčného..</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c1-66254420-pokuta-za-hloupost-ne-za-masturbaci-vyderac-hrozi-zverejnenim-neexistujiciho-videa</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-09-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/09/smutna-historie-se-sirotami</guid>
      <title>Smutná historie se sirotami</title>
      <description>Pláčete-li nad cynismem české společnosti, odmítající pomoci ubohým sirotkům, zaměřte se na příčiny. Systematické působení profesionálních konatelů dobra za cizí peníze, kteří se místo sebevědomí a svobody snaží již léta imputovat pocity viny a méněcennosti jenom nese své ovoce.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/09/smutna-historie-se-sirotami</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Lidé a jiná zvěř</category>
      <pubDate>2018-09-18T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://josefprusa.cz/parametricke-modelovani-v-openscadu/</guid>
      <title>Parametrické modelování v OpenSCADu</title>
      <description>Jednou z hlavních výhod OpenSCADU proti běžným 3D modelovacím programům je snadné parametrické modelování. Tedy schopnost pomocí jednoduché změny proměnných zásadním způsobem ovlivnit vlastnosti modelu. A to nejenom jeho rozměry, ale celkově jakékoliv chování. V tomto článku vám ukážu, jak na to.</description>
      <link>https://josefprusa.cz/parametricke-modelovani-v-openscadu/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2018-09-11T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66229500-psms7-5d3be9eca2ad777</guid>
      <title>Lítačka na kreditce vypadá jako moderní nápad, není to ale žádný důvod k radosti</title>
      <description>V rámci předvolební kampaně spustilo hlavní město Praha další pokračování nekonečného seriálu dříve známého jako Opencard, nyní Lítačka. Hlavním tahákem má být možnost nahrát předplacené jízdenky na platební kartu. Mnoho důvodů k radosti v tom ale nevidím. Naopak, je to spíše důvod k obavám a hned trojí bezpečnostní riziko.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66229500-psms7-5d3be9eca2ad777</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-08-30T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/08/lack</guid>
      <title>Hack the LACK</title>
      <description>Švédská společnost IKEA letos slaví 75 let od svého vzniku a v rámci oslav nabízí od 30. 8. do 5. 9. svůj stolek LACK se slevou za 169 Kč. Tenhle výrobek je nejenom ikonou značky, ale také oblíbeným základem všech možných kutilských projektů. Je snadno dostupný po celém světě, levný a jeho design je dostatečně jednoduchý na to, aby se na něm dalo snadno stavět. Proto jsem pro vás připravil přehled kutilských projektů, které lze na bázi stolku LACK postavit.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/08/lack</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2018-08-28T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/08/ftps</guid>
      <title>FTPS: bezpečná varianta prastarého protokolu</title>
      <description>Přes existenci lepších metod přenosu souborů a deploymentu tady s námi stařičký FTP je a ještě drahnou dobu zůstane. Doufejme, že povětšinou v šifrované variantě, implicitní nebo explicitní. Ukážeme si, jak se tyto varianty liší a jak je na IIS použít.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/08/ftps</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2018-08-15T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/07/migrace-azure-storage-do-arm</guid>
      <title>Jak na migraci Azure Storage z Classic do ARM</title>
      <description>Pokud používáte Azure již nějakou dobu, nejspíš máte řadu Azure Storage účtů ve starém režimu "Classic". Většina nových nástrojů a služeb nicméně předpokládá, že vaše účty budou již v novém režimu, který používá Azure Resource Manager (ARM). Upgrade není úplně triviální, ale ani nemožný.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/07/migrace-azure-storage-do-arm</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2018-07-27T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/07/TM1637</guid>
      <title>Nejsnazší ovládání sedmisegmentového displeje Arduinem</title>
      <description>I v dnešní době plné maticových displejů a dalších udělátek se někdy hodí stará dobrá sedmisegmentovka. Našel jsem snadno použitelný modul pro amatérské konstrukce, založený na čipu TM1637.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/07/TM1637</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>Arduino</category>
      <pubDate>2018-07-27T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/07/zaloha-sql-do-azure</guid>
      <title>Automatizovaná záloha SQL Serveru do Azure Storage</title>
      <description>Před lety jsem napsal populární skript na automatizaci záloh databází na SQL Serveru Express. Microsoft SQL Server se mezitím naučil zálohování do Azure Storage, což je velmi jednoduchý, levný a spolehlivý způsob, jak nepřijít o data. Svůj skript jsem tedy rozšířil o možnost záloh do cloudového úložiště.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/07/zaloha-sql-do-azure</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2018-07-26T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/07/the-sacred-place</guid>
      <title>The Sacred Place</title>
      <description>Další povídka z archivu. Pokud mi paměť slouží, je to snad jediná BDSM povídka, kterou jsem napsal v angličtině. Napsal jsem ji před patnácti lety pro účely literární soutěže SSS SSC a inspirovala mne k ní jedna věta, kterou jsem použil jako poslední. Povídka skončila na třetím místě.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/07/the-sacred-place</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-07-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/07/coitus-interruptus</guid>
      <title>Coitus interruptus</title>
      <description>Po letech jsem znovu oživil BDSM.CZ. Tenhle příběh jsem kdysi napsal a šťastně na to zapomněl. Po letech ho vydávám z archivu. Zajímavé na něm je, že značka Nokia za tu dobu stihla zemřít a vstát z hrobu.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/07/coitus-interruptus</link>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-07-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://josefprusa.cz/bezdratovy-3d-tisk-snadno-a-rychle-sd-karty-toshiba-flashair/</guid>
      <title>Bezdrátový 3D tisk snadno a rychle: SD karty Toshiba FlashAir</title>
      <description>Pokud vám nevyhovuje neustále přenášení SD karet a do nastavování Raspberry Pi s Octoprintem se vám příliš nechce, mám pro vás řešení, které stojí za zvážení: SD karty Toshiba FlashAir. Sepsal jsem podrobný návod, jak pomocí nich z 3D tiskárny udělat tiskárnu bezdrátovou.</description>
      <link>https://josefprusa.cz/bezdratovy-3d-tisk-snadno-a-rychle-sd-karty-toshiba-flashair/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2018-07-20T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/07/wheeltug</guid>
      <title>Divný hardware z mojí dílny - ovládání HDMI switche a kvadrátoru</title>
      <description>Po většinu své programátorské kariéry píšu "divné programy" - obvykle různé bezpečnostní podivnosti, na které si běžní smrtelníci netroufají. Na stará kolena jsem začal tvočit i "divný hardware" - různé specialitky, které se nedají koupit nebo velmi draho. Do téhle kategorie patří i ovládání HDMI switche pro projekt leteckého simulátoru.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/07/wheeltug</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Arduino</category>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2018-07-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66195650-psms7-db00268db807cb4</guid>
      <title>Banánový telefon z Matrixu je zpátky: Nokia 8110 4G ke starému konceptu přidala rychlý internet</title>
      <description>Recenze telefonu Nokia 8110 4G, reinkarnace přes dvacet let starého modelu. Odemčený článek na Hospodářkách.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66195650-psms7-db00268db807cb4</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Recenze</category>
      <pubDate>2018-07-18T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.thingiverse.com/thing:3004897</guid>
      <title>Držák na Nokii 8110 4G</title>
      <description>Nokia 8110 4G je feature phone, který těží z popularity klasického modelu, proslaveného filmem The Matrix. Není to špatný telefon, za necelé dva tisíce, proto jsem si ho pořídil jako záložní a na pokusy. A navrhl na něj univerzální držák, aby měl své pevné místo.</description>
      <link>https://www.thingiverse.com/thing:3004897</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2018-07-15T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>