<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog (interní články)</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/03/ngrok</guid>
      <title>NGROK: Užitečný nástroj pro dočasné zpřístupnění localhostu z Internetu</title>
      <description>Aplikace úspěšně běží na localhostu ve vývojovém serveru. Ale je třeba ji otestovat z mobilu, nebo ukázat někomu zvenčí. Jak to udělat, aniž byste museli aplikaci nasazovat na hosting nebo složitě nastavovat forwardování portů z Internetu, což někdy není možné? Od toho je tady služba NGrok.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/03/ngrok</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-03-31T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/03/vlajky-moje</guid>
      <title>Moje vlajky: Ama-gi Flag a Pony Pride Flag</title>
      <description>V souvislosti se svým včerejším článkem o vlajkách jsem dostal několik dotazů, které se týkají dvou vlajek, které mám vyvěšené za sebou a které jsou vidět při mých školeních a v dalších videích. Jsou docela zajímavé, takže pokud vám to včera nestačilo, můžeme v tématu fun with flags pokračovat.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/03/vlajky-moje</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Vexilologie</category>
      <pubDate>2022-03-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/03/vlajky</guid>
      <title>Když už fangličkaříte, dělejte to správně</title>
      <description>V souvislosti s válkou na Ukrajině se ve veřejném prostoru množí vlajky - české, ukrajinské, občas i ruské. Ne vždy jsou použité správně, což mne dráždí, neboť se zde potkává můj specifický vztah k symbolům obecně (daný mými sociopatickými sklony), vlajkám zejména (jedním z mých mnoha low-key koníčků je vexilologie, tedy nauka o vlajkách) a obecná mírná OCD. Jak s vlajkou coby symbolem správně nakládat?</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/03/vlajky</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Vexilologie</category>
      <pubDate>2022-03-18T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/03/cenzura</guid>
      <title>Obcházení cenzury Internetu</title>
      <description>Ruská vláda blokuje weby, které označuje jako dezinformační; česká také, ale nemohou se shodnout na tom, které to jsou. Jak takovou cenzuru obejít? Ukážeme si hned tři způsoby, jaké vám mohou v podobných případech pomoci.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/03/cenzura</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>Z-TECH</category>
      <pubDate>2022-03-13T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/03/roskomsvoboda</guid>
      <title>Prohlášení sdružení Roskomsvoboda v souvislosti se sankcemi zahraničních IT společností vůči ruským uživatelům Internetu</title>
      <description>Sdružení Роскомсвобода (Roskomsvoboda) bylo založeno 1. listopadu 2012, v den, kdy vstoupil v platnost Jednotný rejstřík zakázaných webů. Název Roskomsvoboda byl zvolen jako stylistický protiklad k agentuře Roskomnadzor, která se přímo podílí na vedení černých listin a omezování přístupu k internetovým stránkám v Rusku na státní úrovni. Nyní sdružení vydalo prohlášení týkající se opačného směru blokování - zamezování přístupu ruských uživatelů na globální Internet. Protože ho pokládám za důležité a zcela se ztotožňuji s jeho obsahem, přeložil jsem ho do českého jazyka.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/03/roskomsvoboda</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2022-03-12T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/03/data-protection</guid>
      <title>ASP.NET Data Protection: Vše co o něm potřebujete vědět</title>
      <description>Pro ochranu (šifrování a digitální podepisování) dat je v ASP.NET Core funkce Data Protection. Ve čtyřech dílech video seriálu vám o ní řeknu všechno, co potřebujete vědět.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/03/data-protection</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-03-03T12:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/02/openscad</guid>
      <title>Kompletní přehled dílů online školení 3D modelování v OpenSCADu</title>
      <description>Na YouTube kanálu Z-TECH, který provozuju společně se Zásilkovnou, jsem dokončil bezplatný online kurz modelování v OpenSCADu. Přináším vám kompletní přehled dílů.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/02/openscad</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2022-02-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/02/cookies</guid>
      <title>Cookies: Všechno co jste o nich kdy chtěli vědět a ještě něco navíc</title>
      <description>HTTP cookies jsou jedním ze základních stavebních kamenů současného webu. Občas jsou prezentovány jako symbol zla a ohrožení soukromí, ale ve skutečnosti problém se soukromím leží poněkud jinde a cookies jsou skutečně jenom symbolem. Připravil jsem pro vás šestidílný seriál, ve kterém vám ukážu, jak obecně fungují a jak s nimi pracovat v ASP.NET.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/02/cookies</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-02-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/02/newimager</guid>
      <title>Raspberry Pi Imager 1.7: Jednodušší provisioning</title>
      <description>První dva díly seriálu o ASP.NET na Raspberry Pi jsem věnoval jeho prvotnímu nastavení, nebo chcete-li provisioningu. Jak nastavit parametry Wi-Fi, autentizace, povolení SSH... Nyní je všechno mnohem jednodušší.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/02/newimager</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-02-08T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/01/cookies-uvod</guid>
      <title>Cookies: Co jsou a jak fungují?</title>
      <description>Cookies jsou kořenem všího zla. Alespoň tedy dle všemoudré EU, jejíž zásluhou musíme nyní na každém webu odkliknout sedmnáct různých potvrzení. Jak ale fungují a co vlastně umí? A jak ohrožují (nebo neohrožují) soukromí uživatelů?</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/01/cookies-uvod</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-01-20T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/01/tisk-textu</guid>
      <title>Tisk textu na 3D tiskárnách</title>
      <description>Vymodelovat text v OpenSCADu je snadné. Ale jak ho tisknout? Vypadá lépe extrudovaný nebo embosovaný? Tisknutý na horní, spodní nebo boční stranu? Vyplatí se používat ironing?</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/01/tisk-textu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <category>Z-TECH</category>
      <pubDate>2022-01-18T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/01/html5-details</guid>
      <title>DETAILS a SUMMARY: zapomenuté HTML 5 elementy</title>
      <description>Ve specifikaci HTML 5 se najde řada užitečných elementů, které nejsou příliš známé a weboví programátoři je nevyužívají nebo nevyužívají dostatečně a zbytečně pak používají složité CSS konstrukce nebo JavaScript. Jedním z takových elementů je details a jeho průvodce summary.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/01/html5-details</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-01-13T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/01/csharp-numbers</guid>
      <title>Jak se uchovávají čísla v C# a jak to souvisí s chybou v Exchange serveru</title>
      <description>I úplní počítačoví laici vědí, že počítače počítají ve dvojkové soustavě - že přemýšlejí v jedničkách a nulách. Pojďme se podívat na to, jak je to doopravdy a jak funguje ukládání celých čísel se znaménkem i bez znaménka v jazyce C# a prostředí .NET. A jak to souvisí s tím, že mnoho Microsoft Exchange serverů přestalo na Nový rok 2022 úderem půlnoci doručovat poštu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/01/csharp-numbers</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-01-06T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/12/cs10-namespaces</guid>
      <title>C# pro mírně pokročilé: Namespaces v C# 10</title>
      <description>Nejnovější verze C# 10 přináší novinky - zjednodušení - v práci s namespaces a tomu odpovídá i nová podoba výchozích šablon pro projekty. V tomto dílu seriálu o C# pro mírně pokročilé se na tyto novinky podíváme podrobněji.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/12/cs10-namespaces</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-12-27T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/12/csharp-oper</guid>
      <title>C# pro mírně pokročilé: IEquatable, IComparable a operátory</title>
      <description>Dnešní video o C# pro mírně pokročilé se zabývá rozhraními IEquatable, IComparable, operátory a type cast operátory. Všechny tyto věci se hodí, když chcete vytvořit třídu, reprezentující nějaký "reálný" fenomén a chcete s ní pohodlně pracovat. Zde budeme vytvářet třídu pro reprezentaci hodnoty úhlu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/12/csharp-oper</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-12-16T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>