<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog (externí články)</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66441960-psms7-d7f47a377760ff4</guid>
      <title>Sto korun za otevření textové zprávy nezaplatíte, i když ČTÚ říká že ano</title>
      <description>Český telekomunikační úřad dnes na svém oficiálním profilu na Facebooku vydal pozoruhodnou zprávu, v níž varuje před otevřením textové zprávy z čísla 90409099 - že prý desítky Čechů musely zaplatit bezmála sto korun poté, co to udělali. Celé je to samozřejmě nesmysl.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66441960-psms7-d7f47a377760ff4</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-01-20T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2019/01/tmeleni-kolektivu</guid>
      <title>Tmelení kolektivu</title>
      <description>Nesnáším takové to tmelení kolektivu v rámci firmy. Ať už se tomu říká „teambuilding“, „vánoční večírek“ nebo prostě jenom upřímně firemní chlastačka. Firma se letos plácla přes kapsu a pronajala na vánoční večírek na víkend celý hotel v Krkonoších. Takže místo jednoho ztraceného večera je to celý ztracený víkend. Jenomže v mé pozici je prostě nemožné, abych se té opičárny neúčastnil. Kat aby to spral.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2019/01/tmeleni-kolektivu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2019-01-14T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66421920-psms7-8af773556dbb689</guid>
      <title>Několik tuzemských internetových služeb a poskytovatelů se stalo terčem silného DDoS útoku. Mohlo se jednat o test kybernetické války</title>
      <description>Na přelomu roku se řada českých internetových služeb a poskytovatelů připojení stala terčem DDoS (Distributed Denial of Service) útoku. Postiženi byli zejména menší a střední poskytovatelé internetu, v jejichž silách není drahou obranu proti tomuto útoku snadné zvládnout.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66421920-psms7-8af773556dbb689</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2019-01-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/12/stribrna-noc</guid>
      <title>Stříbrná noc</title>
      <description>Ze svého zamřížovaného výklenku pořádně viděl jenom na čarodějku a z okna, kterým do místnosti svítilo stříbrné světlo měsíce v úplňku. A maje na výběr z těchto dvou možností, bral Rey zavděk čarodějčinými zády, kdyby už jenom proto že ta druhá alternativa byla svým způsobem zodpovědná za to, že dnešní večer trávil za masivními mřížemi a připoután řetězy za pouta na rukách, nohách a obojek kolem krku.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/12/stribrna-noc</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-12-24T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66399390-psms7-26647a5c3cae74c</guid>
      <title>Vánoční domácí technická podpora: Návštěvy rodiny mohou ochránit nervy geeků po zbytek roku</title>
      <description>Vánoce jsou pro mnoho lidí příležitost k více či méně dobrovolným návštěvám více či méně vzdálených příbuzných. A pokud trpíte diagnózou "dělá s počítačem", mohou vás při této příležitosti méně technicky nadaní příbuzní pořádat o pomoc se svým počítačem.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66399390-psms7-26647a5c3cae74c</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2018-12-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66397470-psms7-19023e2c681369c</guid>
      <title>Huawei a bezpečnost v otázkách a odpovědích</title>
      <description>Kdybych dostal korunu pokaždé, když se mě někdo zeptá, jestli tedy má rychle koupit jiný telefon, možná bych si mohl nějaký pěkný Huawei mobil koupit… Efektivnější ale bude, když na hlavní otázky odpovím veřejně, přehledně a najednou.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66397470-psms7-19023e2c681369c</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-12-19T08:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-5</guid>
      <title>Deník (5/5)</title>
      <description>Vydaly jsme se znovu k tůňce, vykoupat se a najít rákosku. Rákosí kolem potoka rostlo víc než dost. Natrhaly jsme ho spoustu a zbavily ho listí. Ale moc dobře to nevypadalo. Když Kamila námi vyrobenou rákoskou zkusmo mávla do vzduchu, zlomila se vlastní vahou.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-5</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-12-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66394760-psms7-1244ee1aae93b67</guid>
      <title>Telefon Huawei nechte v kapse, 5G sítě si od něj ale nekupujte</title>
      <description>Národní úřad pro kybernetickou informační bezpečnost vydal své historicky první varování. Za bezpečnostní hrozbu v něm prohlásil veškeré výrobky společností Huawei a ZTE. Svoje běžné mobily si ale klidně nechte v kapse, problém je spíše s páteřními prvky počítačových a telekomunikačních sítí</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66394760-psms7-1244ee1aae93b67</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-12-18T08:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://video.aktualne.cz/dvtv/firma-huawei-je-udem-cinskeho-statu-telefon-od-nich-bych-si/r~9f9984fa021e11e9a446ac1f6b220ee8/</guid>
      <title>Huawei jako bezpečnostní hrozba? Rozhovor pro DVTV</title>
      <description>NÚKIB vydal varování před výrobky Huawei a ZTE. Poskytl jsem na toto téma rozhovor DVTV. Je v něm totéž co v mých článcích, ale pokud raději posloucháte než čtete, máte možnost. Jako bonus v pozadí můžete vidět mou vlčandu Bystrou.</description>
      <link>https://video.aktualne.cz/dvtv/firma-huawei-je-udem-cinskeho-statu-telefon-od-nich-bych-si/r~9f9984fa021e11e9a446ac1f6b220ee8/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-12-17T19:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-4</guid>
      <title>Deník (4/5)</title>
      <description>Jarmila se dala do vyprávění rodinné historie. Její matka se na statek dostala jako děvečka pro všechno. Jenomže krátce potom si panímáma srazila vaz na těch příkrých schodech na půdu. A necelý rok potom byla svatba, na kterou se nevěsta navíc dostavila s pořádným bubnem.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-4</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-12-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-3</guid>
      <title>Deník (3/5)</title>
      <description>Ráno jsem se vzbudila příšerně rozlámaná a příšerně nadržená. S tou druhou věcí jsem se pokusila něco udělat – tiše, pod peřinou, jak se na slušně vychované děvče sluší a patří. Jenomže než jsem se stihla dopracovat k výsledku, začala se Kamila nahoře převalovat a musela jsem toho nechat.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-3</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-12-14T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-2</guid>
      <title>Deník (2/5)</title>
      <description>Ráno byl svět čerstvě umytý a zářivý, jak už to po dešti bývá. Kamila měla dorazit vlakem v šest večer a kromě toho, že ji musím vyzvednout na nádraží, jsem žádné povinnosti neměla. Od Jarmily jsem dostala snídani, ona si na ně potrpěla, a pak to bylo na mně.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-2</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-12-12T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-1</guid>
      <title>Deník (1/5)</title>
      <description>Poslední opravdové prázdniny. Poslední léto před nástupem na vysokou školu se pro mladou dívku stane příležitostí k objevování. Nalezený deník ji přivede k poznání sebe samé, svých vlastních skrytých tužeb, historie vlastní rodiny i k odhalení tajemství starého sto let.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-1</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-12-10T10:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66381760-psms7-8055e8ffc6e07d6</guid>
      <title>Hrůza z Huawei</title>
      <description>Poslední měsíc není pro Huawei příliš příjemný. Čínský telekomunikační obr se stal terčem útoků ze stran bezpečnostních služeb hned několika zemí včetně České republiky. Médii zesilovaná kritika a varování před bezpečnostními riziky vykazují prvky obchodní války. Na pozadí je ale mnohem důležitější otázka – nakolik je Huawei hrozbou pro každodenní i tu kritickou komunikaci.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66381760-psms7-8055e8ffc6e07d6</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-12-10T08:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.thingiverse.com/thing:3251278</guid>
      <title>Smrt octomilkám!</title>
      <description>Naše kuchyň je plná octomilek. Thingiverse je plný modelů pastí na ně. Ale nenašel jsem žádný, který by seděl na sklenice, které máme doma. Tak jsem navrhl vlastní model, který je plně parametrický. Můžete si libovolně nastavit rozměry, zejména tedy průměr a výšku víčka.</description>
      <link>https://www.thingiverse.com/thing:3251278</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2018-12-01T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>