<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2024/10/iot-workshop</guid>
      <title>Zvu vás na druhý běh IoT workshopu pro .NET programátory</title>
      <description>IoT hype je za námi a je tedy čas se jím začít seriózně zabývat. Připravil jsem pro vás workshop o programování mikrokontrolerů, ale hlavně o tom, jak je využít v běžné praxi a propojit je s "velkými" .NET aplikacemi.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2024/10/iot-workshop</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Akce a události</category>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2024-10-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2024/10/upload</guid>
      <title>Upload souborů v ASP.NET Core</title>
      <description>V ASP.NET Core existují dvě hlavní cesty, jak dostat soubory z klienta na server: bufferovaný a streamovaný upload. Oba dva si ukážeme a představíme si jejich výhody a nevýhody.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2024/10/upload</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2024-10-02T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67384730-hdq8q-cb8aa8935c27efe</guid>
      <title>Bomba týden pro Hizballáh: Jak fungují pagery a proč vybuchovaly teroristům po celém Libanonu v rukou a po kapsách</title>
      <description>Bomba týden, který zažívají teroristé z hnutí Hizballáh v Libanonu je výbornou příležitostí, proč se podívat na to, jak fungují zařízení, která se po několika desetiletích díky němu vrátila do popředí veřejného zájmu: pagery. Proč se pagery příliš neuchytily v České republice a proč jsou naopak oblíbené mezi teroristy. Tedy, spíše byly, dá se očekávat, že nyní jejich popularita v těchto kruzích poněkud opadne.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67384730-hdq8q-cb8aa8935c27efe</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2024-09-20T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=1ZVSbOjW-5Y</guid>
      <title>Černý pátek světového IT: Chyba v CrowdStrike Falcon, výpadek Azure a útoky APT41</title>
      <description>Kombinace tří faktorů přinesla výpadky IT systémů po celém světě. Jde o chybu v bezpečnostním software CrowdStrike, výpadek jednoho regionu cloudu Microsoft Azure a útoky čínské skupiny APT41. Pokusil jsem se srozumitelně shrnout, co se vlastně děje.</description>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=1ZVSbOjW-5Y</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Z-TECH</category>
      <pubDate>2024-07-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=jM0vqnFosYY</guid>
      <title>Automatická tvorba titulků pomocí nástrojů Whisper a Subtitle Edit</title>
      <description>Od začátku července ke svým YouTube videím přidávám titulky. Pomůže to neslyšícím, ale třeba i AI. Ovšem ruční tvorba titulků je dost náročná. Naštěstí ale existuje speech-to-text engine Whisper, který docela obstojně funguje i pro češtinu a program Subtitle Edit, který z přepisu umí udělat titulky.</description>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=jM0vqnFosYY</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Z-TECH</category>
      <pubDate>2024-07-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2024/07/vpn</guid>
      <title>Vlastní VPN bez speciálního software - IKEv2 nebo L2TP/IPsec</title>
      <description>Popularita VPN stoupá. Hodí se z důvodu bezpečnosti, z důvodu ochrany soukromí, nebo když se váš stát rozhodne, že bude cenzurovat přístup k Internetu. Většina běžných návodů předpokládá, že máte na svém počítači speciální klientský software. Já vám ukážu, jak vytvořit VPN server, na který se připojíte čistě pomocí toho, co máte k dispozici ve svém operačním systému.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2024/07/vpn</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Lab</category>
      <category>Linux</category>
      <pubDate>2024-07-09T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2024/07/ubuntu-upgrade</guid>
      <title>Upgrade Ubuntu Linuxu z verze 22.04 LTS na verzi 24.04 LTS</title>
      <description>V dubnu vyšla další long term support (LTS) verze Ubuntu Linuxu 24.04. Naučím vás, jak na ni rychle a bezbolestně upgradovat z předchozí LTS verze 22.04.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2024/07/ubuntu-upgrade</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Lab</category>
      <category>Linux</category>
      <pubDate>2024-07-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2024/07/mosquitto-linux</guid>
      <title>Instalace MQTT serveru Mosquitto na Linux</title>
      <description>V prvním a druhém dílu seriálu o MQTT jsem používal veřejný MQTT broker. To se hodí pro demo, ale produkční systém na tom stavět nechcete. Pokud pro svůj MQTT server nechcete používat hostované řešení, můžete si rozjet vlastní server. Asi nejpoužívanějším softwarem pro tento účel je Mosquitto. Je to open source multiplatformní projekt, který funguje na Windows, Linuxu i Mac OS. Ukážu vám, jak Mosquitto nainstalovat na Linux, nastavit na něm TLS zabezpečení a WebSockets rozhraní.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2024/07/mosquitto-linux</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Lab</category>
      <category>Linux</category>
      <pubDate>2024-07-02T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2024/06/michelangelo</guid>
      <title>Covid a Michelangelo</title>
      <description>Začalo to všechno vlastně zcela nenápadně. Psal se rok 1949 a jistý Neumann János Lajos na universitě v Illinois držel přednášku s komplikovaným názvem "Teorie a organizace složitých automatů". Tak se zrodil koncept počítačového viru. A ty klasické mají hodně společného s těmi organickými, jako druhdy populární koronavirus SARS-CoV-2.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2024/06/michelangelo</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT historie</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2024-06-29T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2024/06/cloudflare-certbot</guid>
      <title>Získání certifikátů od Let's Encrypt pomocí dns-01 challenge s Cloudflare</title>
      <description>Při získávání certifikátů od CA Let's Encrypt se zpravidla používá http-01 challenge, kdy se ověřuje kontrola nad doménou pomocí HTTP requestu na definovanou URL. To je velice snadné a dá se to jednoduše automatizovat. Někdy se ale hodí dns-01 challenge, kdy se kontrola nad doménou ověřuje pomocí DNS záznamů. To je náročnější, ale umožňuje získat wildcard certifikáty nebo certifikáty pro server schovaný v neveřejné síti, případně ne webový. Nabízím podrobný návod, jak na to.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2024/06/cloudflare-certbot</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>Lab</category>
      <category>Linux</category>
      <pubDate>2024-06-27T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2024/06/basic</guid>
      <title>Když BASIC vládnul světu</title>
      <description>Když startoval (tehdy se tomu ještě neříkalo “bootoval”) můj první počítač, na pár sekund zobrazil hlášku “Testing memory”. Pak pípnul a přivítalo mě hlášení “BASIC G /V3.0”. Ten počítač byl československé výroby a jmenoval se PMD 85-3. A stejně jako většina malých počítačů té doby – včetně populárnějších a světově rozšířenějších modelů typu Sinclair ZX Spectrum, Commodore C64 nebo třeba Atari 800 – po startu automaticky nabídl prostředí programovacího jazyka BASIC.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2024/06/basic</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT historie</category>
      <pubDate>2024-06-26T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2024/06/sapo</guid>
      <title>SAPO: první československý počítač, v němž se o výsledku hlasovalo</title>
      <description>První univerzální československý počítač se jmenoval SAPO (Samočinný Počítač). Stavěl se sedm let a po dvou letech vyhořel. Zůstalo nám ale po něm dědictví v podobě technologie TMR (Triple Module Redundancy), kterou využívá třeba SpaceX.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2024/06/sapo</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT historie</category>
      <pubDate>2024-06-10T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2024/06/osborne</guid>
      <title>Osborne nebyl první, stručná historie notebooků</title>
      <description>První počítače pro sebe potřebovaly vlastní budovu a nebylo jich mnoho. Thomasovi J. Watsonovi, tehdy šéfovi IBM, je připisován výrok že nevidí trh pro více než šest počítačů na celém světě. Ve skutečnosti nic takového neřekl, ale je pravdou, že poměrně dlouho panovalo přesvědčení, že počítače budou veliké a bude jich málo. Ostatně i Isaac Asimov, velmistr science fiction, takto počítače viděl i ve vzdálené budoucnosti a nástupem malých modelů byl překvapen.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2024/06/osborne</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT historie</category>
      <pubDate>2024-06-05T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2024/06/iot-workshop</guid>
      <title>Zvu vás na IoT workshop pro .NET programátory</title>
      <description>IoT hype je za námi a je tedy čas se jím začít seriózně zabývat. Připravil jsem pro vás workshop o programování mikrokontrolerů, ale hlavně o tom, jak je využít v běžné praxi a propojit je s "velkými" .NET aplikacemi.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2024/06/iot-workshop</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Akce a události</category>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2024-06-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2024/05/syncthing-linux</guid>
      <title>Jak rozběhnout synchronizační software Syncthing na Windows i na Linuxu</title>
      <description>Na synchronizaci dat mezi počítači používám nástroj Syncthing. Na kanálu Z-TECH o něm vytvářím seriál a nabízím vám návod, jak ho rozběhnout na Windows i na Linuxu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2024/05/syncthing-linux</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Lab</category>
      <category>Linux</category>
      <pubDate>2024-05-14T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>