<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog (interní články)</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/12/visacky</guid>
      <title>Rychlé a hezké jmenovky na dárky</title>
      <description>Před dvěma lety jsem z náhlé inspirace vyrobil zajímavé a jednoduché jmenovky/visačky na vánoční dárky. Letos mi došly a pracoval jsem na nové dávce. Napadlo mne návod na ně zveřejnit, aby se mohli inspirovat i ostatní. Pokud nemáte potřebné vybavení, nezoufejte - na konci článku najdete pozvánku na workshop, kde si budete moci přesně tyto visačky zdarma vyrobit.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/12/visacky</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2018-12-13T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/12/blink-v-edge</guid>
      <title>Konec EdgeHTML uškodí všem</title>
      <description>Společnost Microsoft oznámila, že končí s vývojem vlastního vykreslovacího jádra EdgeHTML, které používá její prohlížeč Microsoft Edge a bude v budoucnu používat jádro Blink - stejné, jaké používá Chrome nebo třeba Opera. Její rozhodnutí je pochopitelné, ale nešťastné. Ve svých důsledcích poškodí všechny, včetně uživatelů.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/12/blink-v-edge</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2018-12-05T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/11/honeyesp</guid>
      <title>HoneyESP: Falešné AP pro sociální útoky za stovku</title>
      <description>Ještě nepříliš dávno jste pro vytvoření falešného přístupového bodu pro sociálně-inženýrské útoky potřebovali aspoň notebook s ne zcela běžnou Wi-Fi kartou. O něco později vám stačilo Raspberry Pi. Teď stačí mikrokontroler za dva dolary.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/11/honeyesp</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Software</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2018-11-15T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/11/aktualizace-ukazkove-aplikace</guid>
      <title>Aktualizace ukázkové aplikace ASKme</title>
      <description>Nedávno jsem publikoval ukázkové aplikace pro technologii ASP.NET Razor Pages. Dnes jsem aplikaci ASKme aktualizoval tak, že má i variantu napsanou v ASP.NET MVC Core.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/11/aktualizace-ukazkove-aplikace</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Software</category>
      <pubDate>2018-11-12T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/11/jak-jsem-nepridal-komentare</guid>
      <title>Jak jsem nepřidal na blog komentáře</title>
      <description>Lidé se zkušenostmi z publikování na Internetu se vesměs shodují, že komentáře u článků jsou žumpa. Na obecných serverech bývají trpěny dílem ze setrvačnosti, dílem z obchodních důvodů nebo více či méně pomýlené představě o těchto. U technických serverů nicméně komentáře mývají smysl. Takže jsem je zavedl. Pomocí GitHubu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/11/jak-jsem-nepridal-komentare</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Koně</category>
      <pubDate>2018-11-10T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/11/automaticke-verzovani-v-core</guid>
      <title>Automatické verzování projektu v ASP.NET Core</title>
      <description>Trendem při určování nových verzí je v současnosti sémantické verzování. To má význam zejména u knihoven a komponent, která jsou využívána v dalších aplikacích. V případě vývoje koncových aplikací nicméně může být lepší používat automatické generování verzí podle datumu. V .NET Core to jde překvapivě snadno.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/11/automaticke-verzovani-v-core</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2018-11-09T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/11/aspnet-identity-password-policy</guid>
      <title>Vlastní rozumná politika hesel v ASP.NET Identity</title>
      <description>ASP.NET Identity je nástupce Membership a Role providerů z .NET 2.0. Obecně se jedná o úkaz pozitivní, nicméně jeho výchozí politika hesel je dosti pomýlená. Naštěstí ji lze poměrně snadno změnit a dokonce si napsat vlastní, lepší.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/11/aspnet-identity-password-policy</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-11-06T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/11/zazraky-se-deji</guid>
      <title>Zázraky se dějí</title>
      <description>Žijeme v turbulentní době a skutečnosti, dříve pokládány za neměnné, se hroutí jako domečky z karet. Naposledy se tímto stylem zhroutila jedna z konstant českého Internetu, když weby Ministerstva vnitra a Policie ČR začaly podporovat HTTPS. Samozřejmě, není všechno zlato co se třpytí, takže i když mají weby mvcr.cz a policie.cz ono magické "S" na konci protokolu, v testu kvality implementace dostaly od Qualysu známku F - tedy nejhorší možnou.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/11/zazraky-se-deji</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-11-05T12:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/11/pecet</guid>
      <title>Když se řekne pečeť</title>
      <description>Protože se zabývám kybernetickou bezpečností a kryptografií, když řeknu slovo "pečeť", většina lidí si představí pečeť elektronickou, digitální podpis, certifikáty, časová razítka... Nyní ale budu hovořit o skutečných pečetích, fyzických, evokujících dávné časy.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/11/pecet</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>Tipy, triky</category>
      <pubDate>2018-11-01T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/10/chybi-nam-republika</guid>
      <title>Demokracii bychom měli, chybí nám republika</title>
      <description>Za několik okamžiků začnou bombastické oslavy stoletého výročí vzniku československé republiky. Podle mého názoru ovšem není moc co oslavovat. Po sto letech máme pořád stát, máme i demokracii, ale chybí nám to nejdůležitější: svoboda a v kontextu oněch oslav, republika.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/10/chybi-nam-republika</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Koně</category>
      <pubDate>2018-10-28T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/10/ukazkove-aplikace</guid>
      <title>AskMe a ShirtShop: ukázkové aplikace pro Razor Pages a Identity</title>
      <description>Aktualizoval jsem dvě ukázkové aplikace, které používám na školeních a přednáškách. Ukazují možnosti využití ASP.NET Core Razor Pages 2.0 a ASP.NET Identity. Najdete je na mém GitHubu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/10/ukazkove-aplikace</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Software</category>
      <pubDate>2018-10-24T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/10/co-stoji-dobra-rada</guid>
      <title>Co stojí dobrá rada</title>
      <description>Poslední dobou mi přišlo několik dotazů, jestli je možné si mne najmout a za jakých podmínek. Odpověď je obecně ano - živím se tím. Ceny a podmínky mám vesměs pevné a nevidím důvod je nezveřejnit, takže tady jsou.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/10/co-stoji-dobra-rada</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Koně</category>
      <pubDate>2018-10-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/10/github-alerts</guid>
      <title>GitHub Security Alerts nyní i pro .NET aplikace</title>
      <description>Koncem loňského roku spustil GitHub funkci, která vás varuje v případě, že používáte závislosti se známými bezpečnostními chybami. Nyní je dostupná i pro aplikace psané v .NETu a umí vás upozornit na to, že používáte potenciálně nebezpečné verze NuGet balíčků.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/10/github-alerts</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2018-10-20T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/10/kali-linux-na-hyperv</guid>
      <title>Instalace a konfigurace Kali Linuxu na Hyper-V</title>
      <description>Kali je speciální distribuce Linuxu pro bezpečnostní účely, penetrační testy a další bohulibé aktivity. Přináším návod, jak ji nainstalovat na Hyper-V a jak ji zkonfigurovat pro účely dema/labu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/10/kali-linux-na-hyperv</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>IT</category>
      <category>Software</category>
      <pubDate>2018-10-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/09/smutna-historie-se-sirotami</guid>
      <title>Smutná historie se sirotami</title>
      <description>Pláčete-li nad cynismem české společnosti, odmítající pomoci ubohým sirotkům, zaměřte se na příčiny. Systematické působení profesionálních konatelů dobra za cizí peníze, kteří se místo sebevědomí a svobody snaží již léta imputovat pocity viny a méněcennosti jenom nese své ovoce.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/09/smutna-historie-se-sirotami</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Lidé a jiná zvěř</category>
      <pubDate>2018-09-18T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>