<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog (externí články)</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66612690-psms7-2c3d335986327ac</guid>
      <title>Konec světa se blíží: Windows 7 umírají, jako zombie ale budou ještě dlouho mezi námi</title>
      <description>Microsoft začal upozorňovat uživatele Windows 7, že tomuto systému začátkem příštího roku vyprší podpora a po 14. lednu 2020 pro ně nebudou dostupné žádné aktualizace, a to ani bezpečnostní. Nejedná se o žádné překvapení, politika Microsoftu ohledně podpory vydaného softwaru je dopředu definovaná a všeobecně známá. Přesto to vyvolává emoce.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66612690-psms7-2c3d335986327ac</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-07-24T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.dotnetpodcast.cz/episodes/ep49/</guid>
      <title>Bezpečnost webových aplikací v .NET.CZ Podcastu</title>
      <description>Byl jsem jako host pozván do podcastu .NET.CZ. S Martinem Šimečkem a Vojtou Mádrem jsme se bavili o kybernetické bezpečnosti, resp. zejména bezpečnosti webových aplikací. Bylo to poprvé, co jsem byl v nějakém podcastu a nemám nervy na to je poslouchat, takže vůbec nevím, jak to nakonec dopadlo :)</description>
      <link>https://www.dotnetpodcast.cz/episodes/ep49/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-06-26T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66568810-psms7-91426c180e9391f</guid>
      <title>Marketing páté generace</title>
      <description>Podle Andreje Babiše bude nástup mobilních sítí páté generace revolucí srovnatelnou s nástupem mobilních telefonů. Podobných výroků se přitom dopouštějí i jedinci poněkud sofistikovanější než náš pan premiér. Co vlastně sítě páté generace jsou a co od nich můžeme čekat? Než to rozebereme podrobněji, prozradím závěr: zázraky to nebudou.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66568810-psms7-91426c180e9391f</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2019-05-10T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.ceskatelevize.cz/porady/11412378947-90-ct24/219411058130503/</guid>
      <title>90' ČT24: Sítě 5G - technologie budoucnosti</title>
      <description>Včera jsem se jako host zúčastnil pořadu 90' ČT24, jehož tématem byly sítě 5G a jejich bezpečnost. Nesdílím přesvědčení neinformovaných politiků, že 5G sítě jsou panacea, která vyřeší všechny problémy lidstva. Záznam pořadu najdete na webu ČT.</description>
      <link>https://www.ceskatelevize.cz/porady/11412378947-90-ct24/219411058130503/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2019-05-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.thingiverse.com/thing:3574737</guid>
      <title>Svinovací držák na pásek</title>
      <description>Mým nepostradatelným průvodcem je zavírací nůž značky Husky. Jenom ho několikrát týdně někde zapomínám a ztrácím. Proto jsem si ho přidělal na svinovací držák badge. Jenomže jak přidělat ten držák? Jeho očko nevypadá moc spolehlivě, na pásku nedrží, z kapsy leze... Tak jsem si navrhnul vlastní držák, který se navlékne na pásek.</description>
      <link>https://www.thingiverse.com/thing:3574737</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-04-18T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.thingiverse.com/thing:3572066</guid>
      <title>Držák špendlíku na odznaky</title>
      <description>Vyrábím dřevěné jakovlčí odznaky. Vlastní placka je vyrobená na laseru z tenké překližky, ale jak na ni přidělat spínací špendlík? Na prototyp jsem ho nalepil lepící páskou, ale to není moc profi řešení. Tak jsem pro produkční verzi připravil plastový držák, do kterého je špendlík zatisknutý.</description>
      <link>https://www.thingiverse.com/thing:3572066</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-04-18T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66552460-ofaba-8fb891a4cb49ff9</guid>
      <title>V papírování kolem kyberbezpečnosti jsme nejlepší na světě. V digitalizaci těsně před Uruguayí.</title>
      <description>Ve svém pravidelném provolání k národu, obecně známém jako "Čaulidi", se premiér Babiš chlubí tím, že jsme "PRVNÍ NA SVĚTĚ!" v žebříčku kyberbezpečnosti. Pomiňme, že si premiér všiml žebříčku zveřejněného v únoru až ve svém dubnovém příspěvku. Problém je v tom, že hodnota českého prvenství je velice nízká.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66552460-ofaba-8fb891a4cb49ff9</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-04-10T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://josefprusa.cz/jak-na-casosbery-3d-tisku-s-pomoci-mobilu/</guid>
      <title>Jak na časosběry 3D tisků s pomocí mobilu</title>
      <description>Mnoho lidí chce pořizovat časosběrné záběry 3D tisku, nicméně ne každý má dnes foťák se vzdálenou spouští, příkladmo zrcadlovku. Mobil s foťákem má ale skoro každý. Proto jsem navrhl řešení, pomocí kterého si pomocí příkazů v G-Code fotoaparát v mobilu může ovládat sama tiskárna přes Bluetooth LE.</description>
      <link>https://josefprusa.cz/jak-na-casosbery-3d-tisku-s-pomoci-mobilu/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-04-05T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=9QszkJh1CPc</guid>
      <title>KeePass: Jak nainstalovat a používat správce hesel</title>
      <description>Pokud si heslo dokážete zapamatovat, není dostatečně bezpečné. Zní to trochu jedovatě, ale v základu to je pravda. Dostatek kvalitních hesel si běžný uživatel nemá šanci zapamatovat, chce-li dodržet základní zásadu, že každá služba by měla mít své vlastní heslo. Od toho tu jsou správci hesel (password manager). Já používám KeePass, který je zadarmo a pro všechny možné platformy. V tomto videu vás naučím, jak ho nainstalovat, počeštit a používat.</description>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=9QszkJh1CPc</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>Software</category>
      <pubDate>2019-03-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2019/03/bdsm-ponyplay-qna</guid>
      <title>BDSM a ponyplay Q&amp;A živě na YouTube</title>
      <description>Jedna z nejúspěšnějších věcí na mém YouTube jsou záznamy přednášek o BDSM, které jsme pořádali na FHS UK v minulých letech. Letos se žádná konat nebude - aspoň pohud vím - a tak jsem se rozhodl uspořádat totéž online. Ve středu 20. března 2019 od 20:00 bude na mém YouTube kanále živý stream, ve kterém budu odpovídat na vaše otázky.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2019/03/bdsm-ponyplay-qna</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2019-03-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.ceskatelevize.cz/ivysilani/10175540660-mate-slovo-s-m-jilkovou/219411030520004</guid>
      <title>Máte slovo: Čína jako bezpečnostní hrozba</title>
      <description>Včera jsem se jako host zúčastnil pořadu České televize Máte slovo s Michaelou Jílkovou. Tématem bylo, nakolik představují čínské technologie (zejména od firem jako Huawei a ZTE) bezpečnostní hrozbu. Záznam pořadu najdete v iVysílání na webu ČT.</description>
      <link>https://www.ceskatelevize.cz/ivysilani/10175540660-mate-slovo-s-m-jilkovou/219411030520004</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2019-01-31T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.thingiverse.com/thing:3388670</guid>
      <title>Držák laptopu na VESA kompatibilní rameno na monitor</title>
      <description>U svého "dílenského" stolu občas potřebuju počítač, abych se podíval do dokumentace, schémat a podobně. Bohužel už na něj není místo. A držáky notebooků na pohyblivém rameni se sice vyrábějí, ale jsou dost drahé. Proto jsem si koupil levný držák na monitor a navrhl pro něj adaptér pro menší laptop - v mém případě Surface 3.</description>
      <link>https://www.thingiverse.com/thing:3388670</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-01-29T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://josefprusa.cz/jak-na-animace-modelu-v-programu-openscad/</guid>
      <title>Jak na animace modelu v OpenSCADu</title>
      <description>Obrázek prý řekne víc než tisíc slov. A co se pohyblivých obrázků týče, ty občas vydají za celou knihu. Proto si ukážeme, jakým způsobem je možné v OpenSCADu naprogramovaný model rozhýbat a vytvořit z něj animaci.</description>
      <link>https://josefprusa.cz/jak-na-animace-modelu-v-programu-openscad/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-01-25T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66441960-psms7-d7f47a377760ff4</guid>
      <title>Sto korun za otevření textové zprávy nezaplatíte, i když ČTÚ říká že ano</title>
      <description>Český telekomunikační úřad dnes na svém oficiálním profilu na Facebooku vydal pozoruhodnou zprávu, v níž varuje před otevřením textové zprávy z čísla 90409099 - že prý desítky Čechů musely zaplatit bezmála sto korun poté, co to udělali. Celé je to samozřejmě nesmysl.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66441960-psms7-d7f47a377760ff4</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-01-20T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2019/01/tmeleni-kolektivu</guid>
      <title>Tmelení kolektivu</title>
      <description>Nesnáším takové to tmelení kolektivu v rámci firmy. Ať už se tomu říká „teambuilding“, „vánoční večírek“ nebo prostě jenom upřímně firemní chlastačka. Firma se letos plácla přes kapsu a pronajala na vánoční večírek na víkend celý hotel v Krkonoších. Takže místo jednoho ztraceného večera je to celý ztracený víkend. Jenomže v mé pozici je prostě nemožné, abych se té opičárny neúčastnil. Kat aby to spral.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2019/01/tmeleni-kolektivu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2019-01-14T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>