<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog (interní články)</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/11/at-zije-dotnet</guid>
      <title>.NET Core je mrtvý, ať žije .NET 5!</title>
      <description>Slavná fráze "Le roi est mort, vive le roi!" poprvé zazněla ve Francii v roce 1422, když po smrti Karla VI na trůn nastoupil Karel VII. Zdánlivě paradoxní výrok "Král je mrtev, ať žije král!" má hluboký smysl: sděluje, že ačkoliv konkrétní král zemřel, na jeho místo nastoupíl jiný a král jako instituce je věčný. Ve Francii to pravda s tou věčností úplně nevyšlo, tak uvidíme jak to dopadne s .NETem.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/11/at-zije-dotnet</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-11-22T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/11/identity-email</guid>
      <title>ASP.NET Identity: Přihlášení pomocí uživatelského jména nebo e-mailové adresy</title>
      <description>ASP.NET Identity při přihlášení vyžaduje uživatelské jméno. Jak ale zařídit, aby se uživatel mohl přihlásit i bez něj, pouze pomocí e-mailové adresy? Nebo aby separátní uživatelské jméno vůbec neměl? Ukážu vám třídy UserManager a SignInManager, jejichž změnou můžete v aplikaci udělat velké věci.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/11/identity-email</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-11-18T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/11/css-modal</guid>
      <title>Modální dialog čistě pomocí CSS</title>
      <description>Jsem stará konzerva a s radostí se obejdu bez JavaScriptu, pokud je to možné. Před časem jsem popisoval, jak pomocí CSS udělat responzivní menu. Dnes vám ukážu, jak udělat modální dialogové okno pomocí CSS.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/11/css-modal</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-11-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/11/obcanka-1</guid>
      <title>Záznam z online přednášky Dvounohý kůň versus úřední šiml</title>
      <description>Když popisuji své zážitky s úřady, lidi se mně často ptají, jestli na styk s nimi nedělám nějaké školení. Tak jsem se rozhodl jedno takové udělat, a to online. Lze ho chápat jako jemný úvod do sebeobrany prostřednictvím práva. Nejenom při styku s úřady či policií, ale třeba i ve sporu s obchodníkem při reklamaci nebo sousedem, kterému se nelíbí váš pes.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/11/obcanka-1</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <category>Politika</category>
      <category>Lidé a jiná zvěř</category>
      <pubDate>2020-11-16T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/11/futlabis-1</guid>
      <title>Záznam live codingu aplikace v .NET 5.0 a pozvánka na pokračování</title>
      <description>Před pár dny Microsoft vydal následovníka .NET Core jménem .NET 5. První aplikace, kterou v něm píšu, bude rezervační systém pro makerspace FutLab. Nabízím vám záznam prvního streamu a pozvánku na další.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/11/futlabis-1</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-11-15T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/08/usb-tethering</guid>
      <title>Zkuste to s drátem: USB tethering na Androidu</title>
      <description>Že se z telefonu z Androidem dá udělat Wi-Fi přístupový bod a připojit se z jiného zařízení, třeba PC, je všeobecně známo. Ale pomocí funkce USB Tethering, která je v Androidu standardně od verze 9.0, lze počítač připojit i pomocí USB kabelu, což má mnohé výhody.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/08/usb-tethering</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-08-14T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/08/validacni-atributy</guid>
      <title>Pokročilejší tvorba validačních atributů a dependency injection</title>
      <description>Validační atributy, umožňující ověřit, že zadávané hodnoty odpovídají požadovaným omezením, jsou velmi užitečná věc používaná napříč .NETem. V tomto článku se podíváme na jejich pokročilejší tvorbu a také na to, jak v nich využívat dependency injection.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/08/validacni-atributy</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-08-13T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/07/evolby</guid>
      <title>Lesk a bída elektronických voleb</title>
      <description>Obsáhlý článek o elektronických volbách jsme s Vladimírem Smejkalem a Jindřichem Kodlem napsali před devíti lety, vyšel v DSM v roce 2011. Ačkoliv se od té doby dost změnilo, myšlenky v něm vyjádřené jsou platné stále. Vzhledem k tomu, že se nyní začíná o elektronizaci voleb znovu mluvit, se souhlasem spoluautorů jej (v původní podobě) vydávám znovu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/07/evolby</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <author>Vladimír Smejkal</author>
      <author>Jindřich Kodl</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2020-07-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/07/odpoledni-skoleni</guid>
      <title>Pozvánka na odpolední školení ASP.NET Core</title>
      <description>Máte půl dne času? Zvu vás na komplexní online školení ASP.NET Core. Tedy, pokud budete mít půl dne času dva týdny. Koronavirus řadu lidí i firem přesvědčil, že školení nemusí probíhat jenom osobně, ale lze ho dělat i na dálku. A speciální formát školení zařídí, že účastníci nebudou vyřazeni z provozu na příliš dlouho.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/07/odpoledni-skoleni</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2020-07-16T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/07/bacpac</guid>
      <title>Rychlý export databáze do formátu BACPAC</title>
      <description>Microsoft SQL Server umožňuje export a import dat do formátu BACPAC. Jedná se v podstatě o BCP (bulk copy) formát a u menších databází se jedná o asi nejrychlejší způsob, jak ji přenést z jednoho serveru na druhý (třeba z produkce na vývojový server, kde si můžete s reálnými daty hrát beztrestně). Napsal jsem skript, který umí celý proces automatizovat.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/07/bacpac</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-07-13T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/07/validace-cisla-uctu</guid>
      <title>Novinka v knihovně Altairis Validation Toolkit: Validace čísla bankovního účtu</title>
      <description>Popis algoritmu pro validaci správnosti čísla českého bankovního účtu. Je také k dispozici jako validační atribut v knihovně Altairis Validation Toolkit.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/07/validace-cisla-uctu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-07-03T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/05/datalist</guid>
      <title>DATALIST - zapomenutý HTML5 element</title>
      <description>Součástí HTML5 je element datalist. Těší se široké podpoře v prohlížečích a jednoduše řeší typický UX problém. Přesto se s ním na webu setkáte jenom zřídka. Kromě vysvětlení k čemu je dobrý jsem pro vás připravil i užitečný tag helper.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/05/datalist</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-05-16T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/05/taghelpers</guid>
      <title>Altairis Tag Helpers - nová verze s kalendářem</title>
      <description>O své knihovně Altairis.TagHelpers, která přidává různé tag helpery pro Razor v ASP.NET Core (MVC i Razor Pages) jsem zde již několikrát psal. Nyní je k dispozici verze 1.7, která přidává podporu pro zobrazení kalendáře s událostmi.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/05/taghelpers</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-05-12T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/05/fachidioti</guid>
      <title>Vláda zbabělců a fachidiotů</title>
      <description>V českém veřejném diskursu jsme zvyklí na ledacos. Ovšem prohlášení náměstka ministra zdravotnictví Prymuly, který nás vyzývá k návratu ke klanovým společenstvím, je šílené v takové míře, že vzbudilo podiv i u nás. Lidé prý mají do budoucna žít v menších komunitách, že se budou stýkat tři rodiny a "další komunikace moc nebude". Dokud se nevzdáme havlovského mýtu "nepolitické politiky", lepší to nebude.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/05/fachidioti</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2020-05-11T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/05/hp</guid>
      <title>DIY hotstamping: Znaky bradavických kolejí</title>
      <description>Moje dcera Alex se zamilovala do světa Harryho Pottera - ostatně, stejně jako její rodiče. Hlásí se k havraspárské koleji, což jí sedí. Když doma začala chodit s ručně vyrobenou havraspárskou kravatou, rozhodl jsem se vyzkoušet techniku hot stampingu, pomocí níž lze na podklad přidat metalický efekt.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/05/hp</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2020-05-08T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>