<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog (interní články)</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/09/static-content</guid>
      <title>Skoro statický obsah: Od konkrétní aplikace k univerzální komponentě</title>
      <description>Skoro každá webová aplikace má nějaký skoro statický obsah. Obsah, který sice není měněn zcela pravidelně a nejde o její hlavní úkol, ale přesto je dobré mít možnost ho editovat jinak než zásahem do zdrojáku. Různé pomocné texty jako podmínky použití, kontakty a podobně. V osmidílném seriálu jsem vám ukázal, jak lze specifické řešení pro jednu aplikaci přeměnit v univerzální komponentu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/09/static-content</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Z-TECH</category>
      <pubDate>2022-09-26T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/09/proc-jsem-byl-komunistou</guid>
      <title>Proč jsem byl komunistou a proč se dnes bojím Pirátů</title>
      <description>"Proč nejsem komunistou" se jmenovala anketa, v níž na tuto otázku odpovídaly Ferdinandu Peroutkovi významné prvorepublikové osobnosti (asi nejznámější je odpověď Karla Čapka). Já komunistou byl. Rád bych vám řekl proč a proč se jich nyní bojím, i když si momentálně říkají různě, u nás nejčastěji Piráti.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/09/proc-jsem-byl-komunistou</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2022-09-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/09/scheinherr</guid>
      <title>Dvojí metr vládců pražského magistrátu aneb kážou vodu, pijou víno</title>
      <description>Je to jenom pár dnů, co Twitterem prolétl obrázek auta primátora v očekávání Svobody, nešikovně zaparkovaného před přechodem. Uvidíme, zda fotografie podobně zaparkovaného služebáku náměstka proti dopravě způsobí stejné morální pohoršení v řadách odpůrců lidí v autech.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/09/scheinherr</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2022-09-12T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/09/build-date</guid>
      <title>Jak získat datum a čas buildu ASP.NET Core aplikace</title>
      <description>Můj oblíbený systém automatického verzování podle datumu a času není kompatibilní s novými funkcemi .NETu pro snazší vývoj, jako je hot reload částečná kompilace. Proto jsem musel přijít s jiným způsobem, jak zjistit datum a čas buildu aplikace.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/09/build-date</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-09-09T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/09/it-fenomen</guid>
      <title>IT fenomény: který je váš oblíbený?</title>
      <description>U počítačů jsem víc než třicet let. Tak snad mám morální právo o nich (a věcech kolem nich) rozumovat nejenom technicky. Pokud vás moje rozumování zajímá, můžete na kanálu Z-TECH najít moje videa z řady IT fenomén. A máte také možnost navrhnout, jaké fenomény by měly být předmětem dalších pokračování.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/09/it-fenomen</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Z-TECH</category>
      <pubDate>2022-09-08T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/09/cloudflare</guid>
      <title>Jak zkonfigurovat Cloudflare proxy v ASP.NET</title>
      <description>Cloudflare je populární služba zajišťující (mimo jiné) CDN a reverzní proxy. To znamená, že se postaví mezi váš server a klienta a zařizuje různé zajímavé služby, od geografické dostupnosti přes zabezpečení po cacheování. Skrývá ale IP adresu klienta. Napsal jsem knihovnu, která umožňuje ASP.NET Core aplikaci transparentně zjistit IP adresu klienta, i když je publikována přes Cloudflare.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/09/cloudflare</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-09-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/07/svetylka</guid>
      <title>Výroba vodotěsných LED lampiček za pár korun</title>
      <description>Začaly prázdniny a možná by se vám hodily jednoduché LED lampičky, které jsou navíc vodotěsné. Ukážu vám jak takové vyrobit s pomocí dózy od žvýkaček, CR2032 baterie, svítivé diody a (volitelně) trochy 3D tisku. Výrobu zvládnou i děti.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/07/svetylka</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>3D tisk</category>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2022-07-12T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/07/taghelpers</guid>
      <title>Nová verze Altairis Tag Helpers pro ASP.NET Core</title>
      <description>Po delší době jsem vydal novou verzi 1.12 své knihovny Altairis Tag Helpers. Využívá nových vlastností platformy .NET a jazyka C# a nabízí nový EditorTagHelper.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/07/taghelpers</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-07-10T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/07/rep</guid>
      <title>Aktualizace aplikace ReP: Rezervace prostředků</title>
      <description>Před časem jsem vytvořil open source (a částečně demo/ukázkovou) aplikaci ReP. Nyní jsem ji aktualizoval na ASP.NET Core 6.0 a přidal řadu praktických vylepšení a oprav chyb.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/07/rep</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>ReP</category>
      <pubDate>2022-07-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/06/long-tasks</guid>
      <title>Dlouze běžící úlohy jako zabiják výkonu webových aplikací</title>
      <description>Jedním z největších problémů webového vývoje jsou dlouho běžící úlohy zpracovávané na web serveru. Web servery na ně nejsou připraveny a neumí si s nimi dobře poradit. Připravil jsem seriál videí a příkladů, které radí, jak si s tímto fenoménem poradit. V tomto článku najdete souhrn všech dílů ve věcně logickém pořadí (které z různých důvodů neodpovídá pořadí, v jakém byly zveřejněny).</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/06/long-tasks</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-06-22T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/05/corestart6</guid>
      <title>Materiály z konference CoreStart 6.0 a nová videa o C#</title>
      <description>Nabízím vám ke stažení prezentace a příklady z konference CoreStart 6.0, která se konala minulý týden, a videa s demy, která se mi už na konferenci nevešla.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/05/corestart6</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-05-05T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/04/decimal-numbers</guid>
      <title>Desetinná čísla v C# a .NET</title>
      <description>Ve starším článku a videu jsem se zabýval tím, jak jsou v .NETu ukládána celá čísla se znaménkem i bez něj. Logický dotaz byl jak jsou ukládána čísla desetinná. V .NETu na to máme čtyři datové typy a je s tím spousta zábavy.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/04/decimal-numbers</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-04-12T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/04/live-upgrade</guid>
      <title>Pozvánka na live coding: Upgrade aplikace z ASP.NET 5 na 6</title>
      <description>Konec podpory .NET 5 se blíží a je třeba upgradovat na .NET 6. V úterním živém streamu budeme upgradovat aplikaci AskMe na ASP.NET 6.0</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/04/live-upgrade</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Z-TECH</category>
      <pubDate>2022-04-03T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/03/ngrok</guid>
      <title>NGROK: Užitečný nástroj pro dočasné zpřístupnění localhostu z Internetu</title>
      <description>Aplikace úspěšně běží na localhostu ve vývojovém serveru. Ale je třeba ji otestovat z mobilu, nebo ukázat někomu zvenčí. Jak to udělat, aniž byste museli aplikaci nasazovat na hosting nebo složitě nastavovat forwardování portů z Internetu, což někdy není možné? Od toho je tady služba NGrok.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/03/ngrok</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-03-31T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/03/vlajky-moje</guid>
      <title>Moje vlajky: Ama-gi Flag a Pony Pride Flag</title>
      <description>V souvislosti se svým včerejším článkem o vlajkách jsem dostal několik dotazů, které se týkají dvou vlajek, které mám vyvěšené za sebou a které jsou vidět při mých školeních a v dalších videích. Jsou docela zajímavé, takže pokud vám to včera nestačilo, můžeme v tématu fun with flags pokračovat.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/03/vlajky-moje</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Vexilologie</category>
      <pubDate>2022-03-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>