<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-66972810-psms7-155a6439f166a90</guid>
      <title>Pilulka pro lepší 3D tisk: Karmen Pill pro vzdálenou správu tiskáren je raná verze, ale na solidním základu</title>
      <description>3D tisk je dneska už stará vesta. Vytvoříte model, ve sliceru z něj vygenerujete G-Code, nahrajete na paměťovou kartu a na tiskárně zmáčknete tlačítko. Nebo ne? Výše uvedený postup stačí, když si jen tak tisknete na jedné tiskárně doma pár kousků. Ale co když máte tiskáren celou farmu? A chcete je vzdáleně dohledovat po síti? České řešení Karmen nabízí hardware i software pro vzdálené řízení tiskáren po síti.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-66972810-psms7-155a6439f166a90</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <category>Recenze</category>
      <pubDate>2021-09-10T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/09/csharp-properties</guid>
      <title>C# pro mírně pokročilé: Vlastnosti vlastností</title>
      <description>Některé programovací jazyky se bez vlastností (properties) docela dobře obejdou. Ale v C# jsou od samého počátku a jejich zápis se s každou verzí zjednodušuje. Hodí se to, protože se mění kód který píšeme. Nově často místo funkčního kódu píšeme modely a tam se rychlé vytváření vlastností hodí.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/09/csharp-properties</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-09-09T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/09/odpoledni-skoleni</guid>
      <title>Pozvánka na odpolední online školení .NET 5 pro web (ASP.NET)</title>
      <description>Více než po roce jsem se rozhodl uspořádat další běh svých odpoledních školení .NET 5 pro web (ASP.NET Core)Máte půl dne času? Zvu vás na komplexní online školení ASP.NET Core. Tedy, pokud budete mít půl dne času dva týdny. Speciální formát školení zařídí, že účastníci nebudou vyřazeni z provozu na příliš dlouho.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/09/odpoledni-skoleni</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2021-09-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-66970300-psms7-ea384fb04406658</guid>
      <title>Apple se zhrozil reakcí a odsouvá svůj plán na hledání závadového obsahu v mobilech zákazníků</title>
      <description>Zhruba před měsícem společnost Apple oznámila, že do operačního systému iOS přidá funkci, která bude prohledávat šifrovaná data na uživatelově mobilním zařízení a vyhledávat v nich informace označené americkou vládní organizací jako závadové. Po záplavě negativních reakcí ze všech stran se její zavedení odkládá.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-66970300-psms7-ea384fb04406658</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-09-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/09/csharp-generika-delegati</guid>
      <title>C# pro mírně pokročilé: Generické typy a od delegátů po lambda expression</title>
      <description>Uplynulý týden jsem bohužel strávil neplánovaně v nemocnici, což poněkud narušilo mé plány na vydávání nového seriálu o C# na kanálu Z-TECH. Dnes jsem vydal nový díl o cestě od delegátů k lambda expressions, ale v článku bude řeč i o generických typech z týdne minulého.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/09/csharp-generika-delegati</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-09-02T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/08/csharp-pro-mirne-pokrocile</guid>
      <title>Nový seriál na Z-TECHU: C# pro mírně pokročilé</title>
      <description>C# je univerzální imperativní procedurální objektový reflexivní staticky typovaný jazyk s unifikovaným systémem typů. To vám teoreticky říká vše, co o něm potřebujete vědět. Ale co to znamená? A je to po dvaceti letech vývoje vlastně ještě vůbec pravda? Dneškem začínáme na kanále Z-TECH nový seriál o C# pro mírně pokročilé, kde si postupně ukážeme vývoj pokročilejších konstrukcí a možnosti současné verze C# 9.0 (a trochu i těch budoucích).</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/08/csharp-pro-mirne-pokrocile</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-08-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/08/ztech-launch</guid>
      <title>Se Zásilkovnou spouštíme nový technologický kanál Z-TECH</title>
      <description>Možná jste si povšimli, že v uplynulých několika měsících má kreativní činnost poněkud poklesla, článků na tomto blogu bylo minimum, videa na mém YouTube žádná...  Po dlouhé době příprav, natáčení a střihu je to zde: spouštíme nový technologický YouTube kanál Z-TECH. A začínáme bezplatným školením 3D modelování v OpenSCADu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/08/ztech-launch</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2021-08-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-66960170-psms7-c13bb8619eaf4de</guid>
      <title>Apple končí s ochranou soukromí, z iPhonu je udavač ve vaší kapse</title>
      <description>Bylo jenom otázkou času, která z velkých technologických firem hodí u end to end encryption ručník do ringu a pod jakou záminkou. Nakonec to byl Apple a záminka je nejklasičtější možná: ochrana dětí.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-66960170-psms7-c13bb8619eaf4de</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-08-09T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-66960120-psms7-a80951720f8ca1c</guid>
      <title>Nepravděpodobná bezpečnostní krize: I potrubní pošta může podlehnout hackerům, třeba v nemocnicích</title>
      <description>Jakmile to má procesor, dá se to hacknout. I když je to třeba potrubní pošta. Zní to jako něco z přelomu devatenáctého a dvacátého století, ale potrubní pošta se nadále používá. Jenom se nejedná o veřejné systémy, ale o uzavřené systémy v areálech jako jsou nemocnice anebo třeba pokladny v supermarketech. Společnost Swisslog vyrábí a dodává systém Translogic a je docela úspěšná - používá ho 80 % nemocnic v USA a celosvětový počet instalací přesahuje 3000. A právě tento systém obsahuje devět zranitelností, které umožňují útočníkovi získat nad celým systémem úplnou kontrolu, jak objevili Ben Seri a Barak Hadad ze společnosti Armis.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-66960120-psms7-a80951720f8ca1c</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-08-08T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-66958850-psms7-ea32dc379cce88f</guid>
      <title>Kritická bezpečnostní chyba v Hyper-V umožňuje kompromitaci fyzického stroje z virtuálu</title>
      <description>Schopnost přeskočit z virtuálního stroje na fyzický počítač a případně nakazit i další virtuální stroje běžící na stejném hardwaru je alarmující chyba, která v hodnocení rizik CVSS získala 9,9 bodu z deseti. Na chybu už je k dispozici záplata, ale historická zkušenost říká, že se zneužíváním této chyby se pravděpodobně budeme setkávat ještě velmi dlouho.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-66958850-psms7-ea32dc379cce88f</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-08-06T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66953100-psms7-801a09b122a7ad1</guid>
      <title>Průšvih jménem WD My Book Live. Ponaučení z aféry problematického síťového disku</title>
      <description>Majitelé mnoha síťových disků řady My Book Live od společnosti Western Digital se v uplynulých týdnech dočkali nemilých překvapení. Jejich zařízení byla najednou zcela prázdná. Přišli o všechna data, která měli na NAS uložena. Mnohdy o léta svých digitálních životů a práce. Nyní už víme, proč se to stalo: na vině bylo několik v zásadě triviálních chyb a ukončená podpora ze strany výrobce. Jenomže co s tím? Obětem aktuálního útoku nabízí Western Digital pomoc s obnovou dat, ale řešení příčiny problémů je v nedohlednu a neomezuje se jen na jednu značku.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66953100-psms7-801a09b122a7ad1</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-07-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/07/nervy</guid>
      <title>Nervy</title>
      <description>Na Twitteru teď běží "co byste vzkázali sami sobě když vám bylo dvacet, ve třech slovech". Upřímně, stručnost mi nikdy nešla. Napadá mě jenom "buy Bitcoin" a na to mi ještě jedno slovo zbylo. A to zatím nejzásadnější poznání, k němuž jsem ve věku od dvaceti do současných dvaačtyřiceti dospěl, se do třech slov nevejde.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/07/nervy</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Koně</category>
      <pubDate>2021-07-14T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66929030-psms7-718b062f1b78a33</guid>
      <title>Kritická bezpečnostní díra v HTTP.SYS ohrožuje Windows 10 i servery, stáhněte si záplatu</title>
      <description>Operační systém Windows obsahuje přímo v jádře knihovnu HTTP.SYS, která se stará o zpracování příchozích HTTP spojení (pokud počítač funguje jako web server). A ta knihovna ve verzích 20H2 a 2004 (jak pro Windows 10, tak Windows Server) obsahuje velice nepříjemnou chybu. Nemá žádné sexy jméno jako Heartbleed nebo Shellshock. „CVE 2021-31166 HTTP Protocol Stack Remote Code Execution Vulnerability“ nevypadá na první pohled nijak zvlášť zajímavě, ale zdání klame.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66929030-psms7-718b062f1b78a33</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-05-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://byznysvcesku.cz/michal-valasek-kdyz-basic-vladnul-svetu/</guid>
      <title>Když BASIC vládnul světu</title>
      <description>Když startoval (tehdy se tomu ještě neříkalo “bootoval”) můj první počítač, na pár sekund zobrazil hlášku “Testing memory”. Pak pípnul a přivítalo mě hlášení “BASIC G /V3.0”. Ten počítač byl československé výroby a jmenoval se PMD 85-3. A stejně jako většina malých počítačů té doby – včetně populárnějších a světově rozšířenějších modelů typu Sinclair ZX Spectrum, Commodore C64 nebo třeba Atari 800 – po startu automaticky nabídl prostředí programovacího jazyka BASIC.</description>
      <link>https://byznysvcesku.cz/michal-valasek-kdyz-basic-vladnul-svetu/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT historie</category>
      <pubDate>2021-05-13T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/05/screencasty</guid>
      <title>Online školení zdarma: Screencasty pomocí programů Camtasia a OBS Studio (a anonce nového projektu)</title>
      <description>Připravuji projekt nového technického YouTube kanálu a při té příležitosti dávám zdarma všem k dispozici elearningový kurz na programy OBS Studio a Camtasia.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/05/screencasty</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2021-05-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>