<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/04/askme-v-dotvvm-potreti</guid>
      <title>Píšeme AskMe v DotVVM - online stream potřetí</title>
      <description>Znáte lepší způsob oslavy svátku práce, než se dívat, jak někdo jiný pracuje? Letos budete mít tu možnost, protože budeme s Tomášem Hercegem livestreamovat třetí - a budou-li bohové milostiví, též poslední - část přepisu mé ukázkové aplikace AskMe.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/04/askme-v-dotvvm-potreti</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2019-04-28T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.thingiverse.com/thing:3574737</guid>
      <title>Svinovací držák na pásek</title>
      <description>Mým nepostradatelným průvodcem je zavírací nůž značky Husky. Jenom ho několikrát týdně někde zapomínám a ztrácím. Proto jsem si ho přidělal na svinovací držák badge. Jenomže jak přidělat ten držák? Jeho očko nevypadá moc spolehlivě, na pásku nedrží, z kapsy leze... Tak jsem si navrhnul vlastní držák, který se navlékne na pásek.</description>
      <link>https://www.thingiverse.com/thing:3574737</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-04-18T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.thingiverse.com/thing:3572066</guid>
      <title>Držák špendlíku na odznaky</title>
      <description>Vyrábím dřevěné jakovlčí odznaky. Vlastní placka je vyrobená na laseru z tenké překližky, ale jak na ni přidělat spínací špendlík? Na prototyp jsem ho nalepil lepící páskou, ale to není moc profi řešení. Tak jsem pro produkční verzi připravil plastový držák, do kterého je špendlík zatisknutý.</description>
      <link>https://www.thingiverse.com/thing:3572066</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-04-18T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66552460-ofaba-8fb891a4cb49ff9</guid>
      <title>V papírování kolem kyberbezpečnosti jsme nejlepší na světě. V digitalizaci těsně před Uruguayí.</title>
      <description>Ve svém pravidelném provolání k národu, obecně známém jako "Čaulidi", se premiér Babiš chlubí tím, že jsme "PRVNÍ NA SVĚTĚ!" v žebříčku kyberbezpečnosti. Pomiňme, že si premiér všiml žebříčku zveřejněného v únoru až ve svém dubnovém příspěvku. Problém je v tom, že hodnota českého prvenství je velice nízká.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66552460-ofaba-8fb891a4cb49ff9</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-04-10T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://josefprusa.cz/jak-na-casosbery-3d-tisku-s-pomoci-mobilu/</guid>
      <title>Jak na časosběry 3D tisků s pomocí mobilu</title>
      <description>Mnoho lidí chce pořizovat časosběrné záběry 3D tisku, nicméně ne každý má dnes foťák se vzdálenou spouští, příkladmo zrcadlovku. Mobil s foťákem má ale skoro každý. Proto jsem navrhl řešení, pomocí kterého si pomocí příkazů v G-Code fotoaparát v mobilu může ovládat sama tiskárna přes Bluetooth LE.</description>
      <link>https://josefprusa.cz/jak-na-casosbery-3d-tisku-s-pomoci-mobilu/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-04-05T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=9QszkJh1CPc</guid>
      <title>KeePass: Jak nainstalovat a používat správce hesel</title>
      <description>Pokud si heslo dokážete zapamatovat, není dostatečně bezpečné. Zní to trochu jedovatě, ale v základu to je pravda. Dostatek kvalitních hesel si běžný uživatel nemá šanci zapamatovat, chce-li dodržet základní zásadu, že každá služba by měla mít své vlastní heslo. Od toho tu jsou správci hesel (password manager). Já používám KeePass, který je zadarmo a pro všechny možné platformy. V tomto videu vás naučím, jak ho nainstalovat, počeštit a používat.</description>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=9QszkJh1CPc</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>Software</category>
      <pubDate>2019-03-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2019/03/bdsm-ponyplay-qna</guid>
      <title>BDSM a ponyplay Q&amp;A živě na YouTube</title>
      <description>Jedna z nejúspěšnějších věcí na mém YouTube jsou záznamy přednášek o BDSM, které jsme pořádali na FHS UK v minulých letech. Letos se žádná konat nebude - aspoň pohud vím - a tak jsem se rozhodl uspořádat totéž online. Ve středu 20. března 2019 od 20:00 bude na mém YouTube kanále živý stream, ve kterém budu odpovídat na vaše otázky.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2019/03/bdsm-ponyplay-qna</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2019-03-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/03/ex-oriente-lux</guid>
      <title>Ex oriente lux: Pária Huawei</title>
      <description>Společnost Huawei se dostává po celém světě do nezáviděníhodné situace: řada států s ní nechce nic mít. Nejnověji Huawei způsobil diplomatickou při mezi USA a Německem. Skutečné nebezpečí pro budoucnost se ale neskrývá jenom v možnosti špehování.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/03/ex-oriente-lux</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-03-18T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/03/samolepky</guid>
      <title>Jak nalepit samolepku</title>
      <description>Dostali jste - třeba ode mne - samolepku vyřezanou z fólie a nevíte, jak ji správně nalepit? Pokud je z jednoho kusu, je to snadné. Ale co když jsou to třeba písmenka, nebo jiné složité tvary? Přináším jednoduchý návod, jak na to.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/03/samolepky</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2019-03-15T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/03/dopravni-experimenty-podruhe</guid>
      <title>Dopravní experimenty podruhé: Soud jsem vyhrál, informace stále nemám</title>
      <description>O dopravní experimenty vedení Prahy 7 se zajímám dlouhodobě. Nyní jsem po více než dvou letech vyhrál soudní spor a mám pravomocný rozsudek. Informace však stále chybí, protože magistrát rozsudek ignoruje.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/03/dopravni-experimenty-podruhe</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2019-03-06T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/03/pameti-v-arduinu-zaznam</guid>
      <title>Aby data v Arduinu přežila restart - záznam a materiály</title>
      <description>Data v operační paměti se ztratí ve chvíli, kdy vypnete napájení nebo zařízení restartujete. Pro trvalejší úschovu dat máte na PC k dispozici pevný disk. Ale co Arduino? Záznam živého vysílání a podklady.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/03/pameti-v-arduinu-zaznam</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2019-03-05T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/03/nocni-starosta</guid>
      <title>Noční starosta: bez kvalifikace, bez pravomocí, zato se střetem zájmů</title>
      <description>Není tomu tak dávno, co vedení Hlavního města Prahy s velkou pompou a propagací zřídilo funkci "nočního starosty", který by se měl starat o noční život v Praze. Když jsem se začal zajímat o to, kdo je ten Jan Štern, který se "nočním starostou" stal, vlastně zač, magistrát přestal být jako mávnutím kouzelného proutku sdílný. A dobře věděl proč.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/03/nocni-starosta</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2019-03-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/03/obs-control</guid>
      <title>Moje vybavení pro live stream: OBS control rig</title>
      <description>Příští týden mne čekají hned tři live streamy a proto jsem se rozhodl poněkud upgradovat svou streamovací sestavu, dosud používanou převážně na dálková školení. Vyrobil jsem také hardwarovou konzoli (rig) na ovládání OBS Studia.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/03/obs-control</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2019-03-02T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/03/pameti-v-arduinu</guid>
      <title>Online stream: Aby data v Arduinu přežila restart</title>
      <description>Data v operační paměti se ztratí ve chvíli, kdy vypnete napájení nebo zařízení restartujete. Pro trvalejší úschovu dat máte na PC k dispozici pevný disk. Ale co Arduino? Ve dvou online streamech si ukážeme, jak využít EEPROM, Flash pamět a běžné SD karty k ukládání informací, které mají přežít reset.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/03/pameti-v-arduinu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2019-03-01T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/02/honeyesp32</guid>
      <title>Novinky v projektu HoneyESP: Podpora ESP32 a nepotřebujete SD kartu</title>
      <description>Před časem jsem zde na blogu představil projekt HoneyESP - falešné AP pro sociálně inženýrské útoky za stovku. Od té doby jsem ho vylepšil. Obejde se bez SD karty a nově je podporován i na deskách s čipem ESP32, který je nástupcem ESP8266.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/02/honeyesp32</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Software</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2019-02-28T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>