<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog (externí články)</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66694300-psms7-ba0247339e8794d</guid>
      <title>Jak se bránit ransomware? V první řadě se nedopouštět školáckých chyb.</title>
      <description>V tentýž den, kdy ransomware vyřadil z provozu nemocnici v Benešově, zastřelil šílený střelec v nemocnici ostravské několik lidí. Média byla plná živých přenosů, na místo si osobně jel dělat PR premiér, ministr vnitra i prezident republiky. Útok aktivního střelce je něco jako přírodní pohroma - nedá se mu realisticky vzato zabránit, nedá se s ním nic dělat, lze jenom řešit následky a doufat, že brzo přestane a nebude se opakovat. Ačkoliv jde o obrovskou osobní tragédii zúčastněných a jejich blízkých, je to problém osobní, malého rozsahu a objektivního významu. Potíže benešovské nemocnice jsou projevem mnohem většího problému, který je potenciálně mnohem horší a který bude v budoucnu stát mnohem více lidských životů. Jenom se na něm mnohem hůř dělá osobní PR.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66694300-psms7-ba0247339e8794d</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-12-13T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66691260-psms7-e80deacd1e0192c</guid>
      <title>Ransomware útočí i před Vánoci a nevyhýbá se ani Česku. Poradíme, jak se před vyděrači bránit</title>
      <description>Před několika lety se v IT oblasti objevil nový fenomén zvaný ransomware. Jedná se o viry, které zašifrují data na disku a následně vyžadují zaplacení výpalného. Po prvotní vlně publicity to vypadalo, že vlna ustala, ale je to falešná představa. Ransomware se daří dobře a v dohledné budoucnosti se nejspíš nic nezmění. Jenom v posledních týdnech jsem pomáhal několika obětem.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66691260-psms7-e80deacd1e0192c</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-12-09T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2019/12/mrpuppy</guid>
      <title>Rozhovor: Dark, Mr. Puppy CZ 2020</title>
      <description>Koncem listopadu se v pražském klubu Ateliér konal již třetí ročník soutěže Mr. Puppy Czech Republic. Účastnilo se jej celkem pět zájemců a vítězem se pro rok 2020 stal Vojta, známý jako Dark. Bude tedy jakýmsi reprezentantem českých lidských psů a bude se ucházet i o mezinárodní titul Mr. Puppy Europe. Požádal jsem ho, aby pro BDSM.CZ zodpověděl pár otázek.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2019/12/mrpuppy</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2019-12-03T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66666540-psms7-740eeccb76b34cc</guid>
      <title>Na komerční VPN nespoléhejte, vytvořte si vlastní; s projektem Outline je to snadné a levné</title>
      <description>Společnosti NordVPN, poskytovatele stejnojmenné VPN služby, utekly privátní klíče a neznámý útočník získal plnou kontrolu nad jejich serverem ve Finsku. NordVPN přitom patří mezi ty lepší společnosti, které VPN provozují. Společnost VPNpro u velkého množství různých VPN služeb zjišťovala, komu vlastně patří. Výsledky byly pozoruhodné: 97 služeb ve vlastněno jenom 23 společnostmi, z nichž řada sídlí v zemích, které neslynou zrovna nejlepší pověstí, pokud jde o dodržování soukromí internetových uživatelů - například v Číně nebo Pákistánu.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66666540-psms7-740eeccb76b34cc</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-10-26T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66664450-psms7-a2969b0b45e9f63</guid>
      <title>HTTPS správně: Úřad pro kybernetickou bezpečnost má z ostudy kabát. Poučte se z jeho chyb</title>
      <description>Webové stránky Národního úřadu pro kybernetickou a informační bezpečnost (NÚKIB) a vládního CERT byly v úterý nedostupné. Vypršel jim totiž certifikát pro HTTPS. Podle zprávy na oficiálním Twitteru organizace šlo o chybu "dnes již bývalého zaměstnance". Alespoň že se nejednalo o tradiční "stážistku". I tak má ale NÚKIB z ostudy kabát.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66664450-psms7-a2969b0b45e9f63</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-10-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66657600-psms7-cd8974e30818cc6</guid>
      <title>Jak prolomit EET</title>
      <description>V médiích se to hemží zprávami o tom, jak dvě ostravské firmy "prolomily EET". Reálných informací o případu je minimum, ale ze zveřejněných fragmentů lze docela dobře usuzovat na to, o co šlo. O případu nevím víc, než kolik bylo zveřejněno, a tento článek je tedy čirou spekulací, ovšem založenou na odborných znalostech a zkušenostech.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66657600-psms7-cd8974e30818cc6</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-10-11T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.thingiverse.com/thing:3891621</guid>
      <title>Parametrické držáky do sprchy</title>
      <description>Šelmíra, mé roztomilé jakovlčí štěňátko, má silnou úchylku na koupelnové vybavení. Nadšeně krade a žere šampony, sprchové gely a podobně. Na AliExpressu jsem koupil přísavky a navrhl držáky na nejrůznější lahvičky, které lze umístit dostatečně vysoko na zeď, aby Šelmu nelákaly. Model je plně parametrický a snadno lze vyrobit držáky v libovolných rozměrech lahvičky i přísavek.</description>
      <link>https://www.thingiverse.com/thing:3891621</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-10-01T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66649530-psms7-6843282b124f571</guid>
      <title>Co dělat, když vám vyhrožují zveřejněním intimního videa? Vyděračské e-maily zasáhly celé Česko</title>
      <description>Možná jste ho dostali také: e-mail, který vyhrožuje zveřejněním masturbačního videa, pokud nezaplatíte výkupné v bitcoinech. Nejste sami, vlna spamu zasáhla celou Českou republiku. Připravili jsme pro vás odpovědi na otázky, co se děje a jak reagovat.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66649530-psms7-6843282b124f571</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-09-29T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.prusaprinters.org/prints/5390-hexagonal-dice-case</guid>
      <title>Šestiúhelníková krabička na kostky</title>
      <description>Při hledání něčeho úplně jiného jsem našel svou více než dvacet let starou sadu kovových hracích kostek. Památka na doby, kdy jsem hrál Dračí doupě a GURPS. Modelů pro 3D tisk pouzder na kostky je všude spousta, ale nenašel jsem žádný, který by vyhovoval rozměrům mých kostek a magnetů, které mám pro použití na zavírání. Tak jsem si navrhl vlastní, parametrický, který si dokáže poradit s jakýmkoliv rozměrem.</description>
      <link>https://www.prusaprinters.org/prints/5390-hexagonal-dice-case</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-08-30T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66622930-psms7-ed31b7cebb81ac2</guid>
      <title>Ransomware: Nyní i ve vašem foťáku</title>
      <description>Počítače najdete všude. A kdekoliv je počítač, tam je příležitost k bezpečnostním problémům. Například ve fotoaparátech. Bezpečnostní výzkumníci z Check Point Research objevili utěšenou sbírku bezpečnostních chyb v celé řadě digitálních fotoaparátů společnosti Canon - od kompaktu PowerShot SX740 HS až po svou vlajkovou loď, profesionální EOS-1D X Mark II. Chyby se týkají implementace protokolu PTP (Picture Transfer Protocol) přes USB, Bluetooth nebo wi-fi.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66622930-psms7-ed31b7cebb81ac2</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-08-13T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/geekosfera/c1-66616170-jedenact-chyb-v-operacnim-systemu-o-kterem-jste-neslyseli-ale-ktery-vas-muze-zabit</guid>
      <title>Jedenáct kritických chyb v operačním systému, o němž jste neslyšeli, ale který vás může zabít</title>
      <description>O operačním systému VxWorks jste nejspíš nikdy neslyšeli. Řídí ale průmyslová zařízení, Boeing 787 Dreamliner, auta nebo vozítko Opportunity na Marsu. A obsahuje spoustu kritických bezpečnostních chyb v síťovém stacku.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/geekosfera/c1-66616170-jedenact-chyb-v-operacnim-systemu-o-kterem-jste-neslyseli-ale-ktery-vas-muze-zabit</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-07-30T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2019/07/kazdej-jsme-nejakej</guid>
      <title>Každej jsme nějakej</title>
      <description>Občas hraju sám se sebou takovou hru. Nechám někoho, aby mi náhodně zadal pět-deset slov a já na jejich základě napíšu povídku - obvykle BDSM. Ovšem, kdo má dobré kamarády, nepotřebuje nepřátele. Abych to zkrátil... už jste někdy psali erotickou povídku, ve které se musí vyskytovat jméno Miroslav Kalousek?</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2019/07/kazdej-jsme-nejakej</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2019-07-26T20:30:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/geekosfera/c1-66614930-zbytecna-panika-prehravac-vlc-mazat-nemusite-chyba-je-opravena-vice-nez-rok</guid>
      <title>Zbytečná panika: Přehrávač VLC mazat nemusíte, chyba je opravená více než rok</title>
      <description>Světová média v čele s Gizmodem šíří zprávu o údajné kritické bezpečnostní chybě v populárním přehrávači VLC. Některá zacházejí tak daleko, že doporučují VLC okamžitě odinstalovat. Skutečnost je ovšem jiná. Chyba je ve staré verzi knihovny, kterou VLC už více než rok nepoužívá.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/geekosfera/c1-66614930-zbytecna-panika-prehravac-vlc-mazat-nemusite-chyba-je-opravena-vice-nez-rok</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-07-26T19:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66612690-psms7-2c3d335986327ac</guid>
      <title>Konec světa se blíží: Windows 7 umírají, jako zombie ale budou ještě dlouho mezi námi</title>
      <description>Microsoft začal upozorňovat uživatele Windows 7, že tomuto systému začátkem příštího roku vyprší podpora a po 14. lednu 2020 pro ně nebudou dostupné žádné aktualizace, a to ani bezpečnostní. Nejedná se o žádné překvapení, politika Microsoftu ohledně podpory vydaného softwaru je dopředu definovaná a všeobecně známá. Přesto to vyvolává emoce.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66612690-psms7-2c3d335986327ac</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-07-24T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.dotnetpodcast.cz/episodes/ep49/</guid>
      <title>Bezpečnost webových aplikací v .NET.CZ Podcastu</title>
      <description>Byl jsem jako host pozván do podcastu .NET.CZ. S Martinem Šimečkem a Vojtou Mádrem jsme se bavili o kybernetické bezpečnosti, resp. zejména bezpečnosti webových aplikací. Bylo to poprvé, co jsem byl v nějakém podcastu a nemám nervy na to je poslouchat, takže vůbec nevím, jak to nakonec dopadlo :)</description>
      <link>https://www.dotnetpodcast.cz/episodes/ep49/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-06-26T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>