<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.prusaprinters.org/prints/35801-dust-collection-adapter-for-parkside-sander-pbsd-6</guid>
      <title>Redukce odsávání pro brusku Parkside PBSD 600 A1</title>
      <description>3D model adaptéru pro připojení běžného vysavače (d = 32 mm) k odsávání pásové brusky Parkside PBSD 600 A1 z Lidlu.</description>
      <link>https://www.prusaprinters.org/prints/35801-dust-collection-adapter-for-parkside-sander-pbsd-6</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-07-02T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/05/datalist</guid>
      <title>DATALIST - zapomenutý HTML5 element</title>
      <description>Součástí HTML5 je element datalist. Těší se široké podpoře v prohlížečích a jednoduše řeší typický UX problém. Přesto se s ním na webu setkáte jenom zřídka. Kromě vysvětlení k čemu je dobrý jsem pro vás připravil i užitečný tag helper.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/05/datalist</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-05-16T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/05/taghelpers</guid>
      <title>Altairis Tag Helpers - nová verze s kalendářem</title>
      <description>O své knihovně Altairis.TagHelpers, která přidává různé tag helpery pro Razor v ASP.NET Core (MVC i Razor Pages) jsem zde již několikrát psal. Nyní je k dispozici verze 1.7, která přidává podporu pro zobrazení kalendáře s událostmi.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/05/taghelpers</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-05-12T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/05/fachidioti</guid>
      <title>Vláda zbabělců a fachidiotů</title>
      <description>V českém veřejném diskursu jsme zvyklí na ledacos. Ovšem prohlášení náměstka ministra zdravotnictví Prymuly, který nás vyzývá k návratu ke klanovým společenstvím, je šílené v takové míře, že vzbudilo podiv i u nás. Lidé prý mají do budoucna žít v menších komunitách, že se budou stýkat tři rodiny a "další komunikace moc nebude". Dokud se nevzdáme havlovského mýtu "nepolitické politiky", lepší to nebude.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/05/fachidioti</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2020-05-11T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/05/hp</guid>
      <title>DIY hotstamping: Znaky bradavických kolejí</title>
      <description>Moje dcera Alex se zamilovala do světa Harryho Pottera - ostatně, stejně jako její rodiče. Hlásí se k havraspárské koleji, což jí sedí. Když doma začala chodit s ručně vyrobenou havraspárskou kravatou, rozhodl jsem se vyzkoušet techniku hot stampingu, pomocí níž lze na podklad přidat metalický efekt.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/05/hp</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2020-05-08T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66760730-psms7-047c2887399a31c</guid>
      <title>Datové schránky dlouho odolávaly spamu, ve výjimečném stavu ale přišla změna. Co s tím?</title>
      <description>Pandemie koronaviru udělala pro rozvoj eGovernmentu v ČR víc, než několik předchozích vlád dohromady. Počet datových schránek výrazně narostl, stejně jako podíl těch, kdo mají povolený příjem komerčních Poštovních datových zpráv. A bezplatné posílání PDZ v době výjimečného stavu otevřelo stavidla spamu</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66760730-psms7-047c2887399a31c</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2020-05-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/04/dateprovider</guid>
      <title>Altairis.Services.DateProvider - jak na časové zóny a přílišnou přesnost času</title>
      <description>Kolik je hodin? Stačí se zeptat na DateTime.Now nebo GETDATE(). Jenomže ne tak docela. Často potřebujeme řešit přesnost poskytnutého časového údaje anebo převody časových pásem. Proto jsem napsal knihovnu Altairis.Services.DateProvider, která uvedené problémy řeší.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/04/dateprovider</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-04-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/04/drozdi</guid>
      <title>Luxusní recept pro dobu pandemickou: Drožďová pomazánka</title>
      <description>Největší český dovozce droždí poprvé v historii na trh pro spotřebitele vrhl půlkilové balení droždí. Jedno se mi podařilo uchvátit a na oslavu jsem se rozhodl udělat drožďovou pomazánku. Zde je ilustrovaný recept.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/04/drozdi</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2020-04-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://forms.office.com/Pages/ResponsePage.aspx?id=DQSIkWdsW0yxEjajBLZtrQAAAAAAAAAAAANAAaGd_xhUN1JWQTZPNjE4RkRPV1c2VU5WVEFNUzRQMy4u</guid>
      <title>Objednávka výprasku</title>
      <description>Vzhledem k mimořádné pandemické situaci je - až na vzácné výjimky - v podstatě nemožné udělit či přijmout velikonoční výprask. Mnoho akcí se přesouvá do online podoby, ale protože teledildonika (resp. telespanking) je zatím pouze v počáteční fázi vývoje, není to v tomto případě možné. V jiných oborech se zase vydali cestou "voucherů", které umožňují učinit objednávky nyní a vybrat si ji později. Tento formulář jsem vytvořil, abych odstranil akutní nebezpečí uschnutí do příštího roku. Včasným vyplněním jej lze podmínečně odložit do konce karantény a realizace výprasku v náhradním termínu. Online opt-in forma zároveň elegantně řeší otázku konsensuálního přístupu, která je v tradičním podání přinejlepším komplikovaná.</description>
      <link>https://forms.office.com/Pages/ResponsePage.aspx?id=DQSIkWdsW0yxEjajBLZtrQAAAAAAAAAAAANAAaGd_xhUN1JWQTZPNjE4RkRPV1c2VU5WVEFNUzRQMy4u</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2020-04-13T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/04/modra-zidle</guid>
      <title>Modrá židle: modelování zase trochu jinak</title>
      <description>Praktické modelování v OpenSCADu a využití 3D tisku zase trochu jinak. Často se mne ptáte, co vlastně na 3D tiskárně tisknu. Většinu tvoří různé držáky, krabičky - a náhradní díly. Tohle je ukázka toho třetího případu. A zase trochu jiné techniky modelování v OpenSCADu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/04/modra-zidle</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-04-06T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/04/magclasp</guid>
      <title>Magnetická spona nejen na roušku: proces vývoje a model v OpenSCADu</title>
      <description>Jako většinu národa mne zasáhla moudrost naší vlády, která nejdřív občanům zakázala koupit si účinnou ochranu před šířením koronaviru a poté jim přikázala nosit aspoň tu neúčinnou. Protože mne štve zavazování čehokoliv a zejména když na to nevidím, rozhodl jsem se, že na tkaničky od roušky potřebuji nějakou inteligentní sponu. Výsledkem je model univerzální parametrické spony v OpenSCADu, který vám dávám k dispozici. Zároveň popíšu celý proces vzniku modelu, jako jakýsi doplněk svého nedávného online školení o modelování v OpenSCADu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/04/magclasp</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-04-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/pocitace/c1-66745090-covid-19-ma-negativni-dopady-na-kybernetickou-bezpecnost-a-nasobne-zveda-vytizeni-cloudovych-sluzeb</guid>
      <title>Covid-19 má negativní dopady na kybernetickou bezpečnost a násobně zvedá vytížení cloudových služeb</title>
      <description>Podle vyhledávače Shodan výrazně stoupl počet VPN a RDP serverů dostupných z Internetu. Výrazně také stouplo vytížení cloudových služeb a uživatelé Microsoft Azure hlásí občasné problémy s kapacitou.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/pocitace/c1-66745090-covid-19-ma-negativni-dopady-na-kybernetickou-bezpecnost-a-nasobne-zveda-vytizeni-cloudovych-sluzeb</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2020-04-02T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://nazory.ihned.cz/c7-66742690-psms7-0ecc76e2dea0fd1</guid>
      <title>Šití roušek je národní ostuda, ne zdroj hrdosti</title>
      <description>Na svépomocné výrobě roušek či štítů je pozitivní jediná věc: národ se zabaví a neškodí. Ostatně, to věděli dozorci v kriminálech odjakživa, že když vězně pořádně zaměstnají - byť by měli jenom vozit v kolečku písek z jedné hromady na druhou - nebudou mít čas a energii na rebelování.</description>
      <link>https://nazory.ihned.cz/c7-66742690-psms7-0ecc76e2dea0fd1</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2020-03-30T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/03/dalsi-plany</guid>
      <title>Budou další online školení, zdarma i za peníze</title>
      <description>Bezplatné online školení OpenSCADu, které jsem dělal v úterý, mělo veliký úspěch. Proto připravuji jeho pokračování a další akce, některé zdarma, jiné za peníze. Čtěte dál, pokud chcete vědět, co jsem si pro vás připravil, odpovědi na nejčastější otázky a také mít možnost ovlivnit, o čem školení budou.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/03/dalsi-plany</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-03-29T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/03/openscad</guid>
      <title>Online školení 3D modelování v OpenSCADu zdarma</title>
      <description>Co dělat, když musíte sedět doma? Učit se! Nabízím vám možnost zúčastnit se školení 3D modelování v programu OpenSCAD, a to zcela zdarma. Online školení se bude konat v úterý 24. března 2020.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/03/openscad</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-03-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>