<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/11/rok-selmy</guid>
      <title>Rok šelmy</title>
      <description>Mé nejmladší vlčandě Šelmíře je právě dnes jeden rok. Jaké to je, po letech zase žít s jakovlčím štěnětem?</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/11/rok-selmy</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Vlci</category>
      <pubDate>2019-11-30T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/11/co-po-jmenu</guid>
      <title>Co po jménu...</title>
      <description>Čistokrevní psi mají často dost komplikovaná jména - třeba Šelmíra se oficiálně jmenuje Emiate Šungmánitu-ha Khoyáke. Chcete vědět, proč tomu tak je, co ze jména vyčtete?</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/11/co-po-jmenu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Vlci</category>
      <pubDate>2019-11-29T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/11/svoboda</guid>
      <title>O svobodě se nemluví</title>
      <description>Třicet let od Velké Listopadové Sametové Revoluce. Ne, nebojte se, nebudu vás oblažovat vzpomínkami na to, jak jsem na Národní třídě prožíval sedmnáctý listopad. Kdyby už jenom protože mi v té době bylo deset, prd jsem tomu rozuměl a bydlel jsem v Karlových Varech kde Národní ulici sice je, ale je to spíš nevýznamná ulička na periferii než třída. Bude řeč o tom, jak se z veřejného diskursu vytrácí slovo svoboda.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/11/svoboda</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2019-11-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/11/cloud-scripts</guid>
      <title>Skripty pro rychlé vytváření VM a App Services v Azure</title>
      <description>Spravovat Microsoft cloud z Bashe může někomu připadat jako svatokrádež, ale mně se Azure CLI líbí moc. Rozhodně víc, než webové rozhraní, které je typická moderní webová aplikace dneška - pomalá, nespolehlivá a každý týden jiná.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/11/cloud-scripts</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2019-11-14T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/11/layered-text</guid>
      <title>Textový přívešek na klíče v OpenSCADu</title>
      <description>OpenSCAD je 3D modelovací software, ve kterém se modely nekreslí, ale programují. Výtečně se proto hodí na parametrické a generativní modelování. Udělal jsem parametrický model, který na sebe umí vrstvit texty v různých barvách a velikostech. Výsledný model se pak dá použít třeba na klíče nebo zajímavě vypadající tabulky.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/11/layered-text</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-11-10T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66666540-psms7-740eeccb76b34cc</guid>
      <title>Na komerční VPN nespoléhejte, vytvořte si vlastní; s projektem Outline je to snadné a levné</title>
      <description>Společnosti NordVPN, poskytovatele stejnojmenné VPN služby, utekly privátní klíče a neznámý útočník získal plnou kontrolu nad jejich serverem ve Finsku. NordVPN přitom patří mezi ty lepší společnosti, které VPN provozují. Společnost VPNpro u velkého množství různých VPN služeb zjišťovala, komu vlastně patří. Výsledky byly pozoruhodné: 97 služeb ve vlastněno jenom 23 společnostmi, z nichž řada sídlí v zemích, které neslynou zrovna nejlepší pověstí, pokud jde o dodržování soukromí internetových uživatelů - například v Číně nebo Pákistánu.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66666540-psms7-740eeccb76b34cc</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-10-26T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66664450-psms7-a2969b0b45e9f63</guid>
      <title>HTTPS správně: Úřad pro kybernetickou bezpečnost má z ostudy kabát. Poučte se z jeho chyb</title>
      <description>Webové stránky Národního úřadu pro kybernetickou a informační bezpečnost (NÚKIB) a vládního CERT byly v úterý nedostupné. Vypršel jim totiž certifikát pro HTTPS. Podle zprávy na oficiálním Twitteru organizace šlo o chybu "dnes již bývalého zaměstnance". Alespoň že se nejednalo o tradiční "stážistku". I tak má ale NÚKIB z ostudy kabát.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66664450-psms7-a2969b0b45e9f63</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-10-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/10/automaticke-mazani-blobu</guid>
      <title>Automatické mazání blobů v Azure Storage</title>
      <description>Pokud používáte Azure Storage pro zálohy a podobné účely, možná se vám bude hodit Lifecycle Management - možnost bloby podle určitých pravidel přesouvat, mazat nebo jinak šikanovat. Ukážu vám, jak tuto funkci využít.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/10/automaticke-mazani-blobu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2019-10-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66657600-psms7-cd8974e30818cc6</guid>
      <title>Jak prolomit EET</title>
      <description>V médiích se to hemží zprávami o tom, jak dvě ostravské firmy "prolomily EET". Reálných informací o případu je minimum, ale ze zveřejněných fragmentů lze docela dobře usuzovat na to, o co šlo. O případu nevím víc, než kolik bylo zveřejněno, a tento článek je tedy čirou spekulací, ovšem založenou na odborných znalostech a zkušenostech.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66657600-psms7-cd8974e30818cc6</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-10-11T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/10/sestnact-vlkosedych-let</guid>
      <title>Šestnáct vlkošedých let</title>
      <description>Dnes je tomu přesně rok od doby, co zemřela moje první československá vlčanda, Esta Kanýčo. Včera uplynulo šestnáct let od jejího narození. Tento článek je vzpomínkou na léta, která jsem s ní strávil.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/10/sestnact-vlkosedych-let</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Vlci</category>
      <pubDate>2019-10-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/10/aspnet-bootcamp</guid>
      <title>ASP.NET Core 3.0 Boot Camp</title>
      <description>Máme zde ASP.NET Core 3.0. A taky spoustu programátorů, kteří se .NET Core nestihli naučit a zjišťují, že to potřebují. Proto jsem se rozhodl uspořádat jedinečnou akci: pětidenní intenzivní školení s ubytováním.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/10/aspnet-bootcamp</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2019-10-02T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.thingiverse.com/thing:3891621</guid>
      <title>Parametrické držáky do sprchy</title>
      <description>Šelmíra, mé roztomilé jakovlčí štěňátko, má silnou úchylku na koupelnové vybavení. Nadšeně krade a žere šampony, sprchové gely a podobně. Na AliExpressu jsem koupil přísavky a navrhl držáky na nejrůznější lahvičky, které lze umístit dostatečně vysoko na zeď, aby Šelmu nelákaly. Model je plně parametrický a snadno lze vyrobit držáky v libovolných rozměrech lahvičky i přísavek.</description>
      <link>https://www.thingiverse.com/thing:3891621</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-10-01T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66649530-psms7-6843282b124f571</guid>
      <title>Co dělat, když vám vyhrožují zveřejněním intimního videa? Vyděračské e-maily zasáhly celé Česko</title>
      <description>Možná jste ho dostali také: e-mail, který vyhrožuje zveřejněním masturbačního videa, pokud nezaplatíte výkupné v bitcoinech. Nejste sami, vlna spamu zasáhla celou Českou republiku. Připravili jsme pro vás odpovědi na otázky, co se děje a jak reagovat.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66649530-psms7-6843282b124f571</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-09-29T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/09/zaznam-openscad</guid>
      <title>Záznam: 3D modelování v programu OpenSCAD</title>
      <description>V živém přenosu jsem vymodeloval hračku do vody a ukázal vám, jak se pracuje s OpenSCADem. V článku také najdete slevový kód, který vám umožní koupit filamenty společnosti Miroluk se slevou 10%.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/09/zaznam-openscad</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-09-25T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/09/zaznam-vektory</guid>
      <title>Záznam: Jak na přípravu vektorových podkladů</title>
      <description>Pro řadu scénářů, jako třeba řezání na plotteru, laseru, CNC nebo třeba obyčejný profesionální tisk potřebujete grafiku "ve křivkách". Co to vlastně je, jak takové podklady získat a na co si dát pozor? Záznam z dnešní přednášky.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/09/zaznam-vektory</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2019-09-24T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>