<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/05/corestart6</guid>
      <title>Materiály z konference CoreStart 6.0 a nová videa o C#</title>
      <description>Nabízím vám ke stažení prezentace a příklady z konference CoreStart 6.0, která se konala minulý týden, a videa s demy, která se mi už na konferenci nevešla.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/05/corestart6</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-05-05T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/04/decimal-numbers</guid>
      <title>Desetinná čísla v C# a .NET</title>
      <description>Ve starším článku a videu jsem se zabýval tím, jak jsou v .NETu ukládána celá čísla se znaménkem i bez něj. Logický dotaz byl jak jsou ukládána čísla desetinná. V .NETu na to máme čtyři datové typy a je s tím spousta zábavy.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/04/decimal-numbers</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-04-12T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67053730-psms7-763ae5b8b048229</guid>
      <title>Z Messengeru zprávy třeba do WhatsAppu. Umožnit to má nová regulace, nebude to mít ale snadné</title>
      <description>Význam programů pro předávání zpráv (IM, instant messaging) za posledních několik let prudce vzrostl. Aplikace pro předávání zpráv téměř vytlačují standardizované způsoby komunikace, jako je e-mail nebo SMS. Trh si přitom mezi sebe rozdělilo několik populárních aplikací, Facebook Messenger, WhatsApp, iMessage, Signal či Telegram, které se snaží udržet uživatele ve vlastním rybníku a ještě k tomu podchytit SMS a získat co nejvíce dalších kontaktů. A s tím je podle Evropské komise potřeba něco udělat.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67053730-psms7-763ae5b8b048229</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2022-04-05T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/04/live-upgrade</guid>
      <title>Pozvánka na live coding: Upgrade aplikace z ASP.NET 5 na 6</title>
      <description>Konec podpory .NET 5 se blíží a je třeba upgradovat na .NET 6. V úterním živém streamu budeme upgradovat aplikaci AskMe na ASP.NET 6.0</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/04/live-upgrade</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Z-TECH</category>
      <pubDate>2022-04-03T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/03/ngrok</guid>
      <title>NGROK: Užitečný nástroj pro dočasné zpřístupnění localhostu z Internetu</title>
      <description>Aplikace úspěšně běží na localhostu ve vývojovém serveru. Ale je třeba ji otestovat z mobilu, nebo ukázat někomu zvenčí. Jak to udělat, aniž byste museli aplikaci nasazovat na hosting nebo složitě nastavovat forwardování portů z Internetu, což někdy není možné? Od toho je tady služba NGrok.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/03/ngrok</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-03-31T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67049020-psms7-064c6dbe0194d02</guid>
      <title>Anonymous kvůli Ukrajině vyhrožují Raiffeisenbank a dalším firmám</title>
      <description>Kyberútočné družstvo Anonymous vyhrožuje firmám, které se podle jeho názoru nedostatečně vymezují proti Rusku v souvislosti s válkou na Ukrajině. Nejnovějším cílem těchto výhrůžek je i Raiffeisen - jedna z největších bank u nás. Hrozí běžným klientům že přijdou o své peníze? Nikoliv, ale obecně je dobré udělat pár příprav.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67049020-psms7-064c6dbe0194d02</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-03-24T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67048200-psms7-c7d330d6e75e0b6</guid>
      <title>Varování NÚKIB před Ruskem? Je to méně absurdní, než se na první pohled zdá</title>
      <description>Národní úřad pro kybernetickou a informační bezpečnost (NÚKIB) vydal oficiální varování v souvislosti s ekonomickými sankcemi spojenými s Ruskou federací. Co to v praxi znamená? Že bychom měli přestat používat počítače ruské výroby? Realita je ale mnohem méně směšná a varování má svůj význam, i když z laického hlediska není úplně intuitivní.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67048200-psms7-c7d330d6e75e0b6</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-03-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/03/vlajky-moje</guid>
      <title>Moje vlajky: Ama-gi Flag a Pony Pride Flag</title>
      <description>V souvislosti se svým včerejším článkem o vlajkách jsem dostal několik dotazů, které se týkají dvou vlajek, které mám vyvěšené za sebou a které jsou vidět při mých školeních a v dalších videích. Jsou docela zajímavé, takže pokud vám to včera nestačilo, můžeme v tématu fun with flags pokračovat.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/03/vlajky-moje</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Vexilologie</category>
      <pubDate>2022-03-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/03/vlajky</guid>
      <title>Když už fangličkaříte, dělejte to správně</title>
      <description>V souvislosti s válkou na Ukrajině se ve veřejném prostoru množí vlajky - české, ukrajinské, občas i ruské. Ne vždy jsou použité správně, což mne dráždí, neboť se zde potkává můj specifický vztah k symbolům obecně (daný mými sociopatickými sklony), vlajkám zejména (jedním z mých mnoha low-key koníčků je vexilologie, tedy nauka o vlajkách) a obecná mírná OCD. Jak s vlajkou coby symbolem správně nakládat?</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/03/vlajky</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Vexilologie</category>
      <pubDate>2022-03-18T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67044790-psms7-89f31abb2c90bcf</guid>
      <title>Rusko spustilo vlastní certifikační autoritu, pro webové prohlížeče budou ruské stránky nedůvěryhodné</title>
      <description>Rusko pokračuje v přípravách na technické problémy které mohou vzniknout při odpojení jeho národních sítí od zbytku Internetu, ať už jeho vlastním rozhodnutím nebo zásahem zvenčí. Jedním z takových problémů jsou TLS certifikáty, určené pro provoz zabezpečených služeb, například webových stránek dostupných protokolem HTTPS. Zřejmě v obavách z dalších sankcí spustilo vlastní kořenovou certifikační autoritu, která má v případě výpadku nahradit ty zahraniční. Ale může být použita k dalším, mnohem méně nevinným účelům.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67044790-psms7-89f31abb2c90bcf</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-03-14T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/03/cenzura</guid>
      <title>Obcházení cenzury Internetu</title>
      <description>Ruská vláda blokuje weby, které označuje jako dezinformační; česká také, ale nemohou se shodnout na tom, které to jsou. Jak takovou cenzuru obejít? Ukážeme si hned tři způsoby, jaké vám mohou v podobných případech pomoci.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/03/cenzura</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>Z-TECH</category>
      <pubDate>2022-03-13T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/03/roskomsvoboda</guid>
      <title>Prohlášení sdružení Roskomsvoboda v souvislosti se sankcemi zahraničních IT společností vůči ruským uživatelům Internetu</title>
      <description>Sdružení Роскомсвобода (Roskomsvoboda) bylo založeno 1. listopadu 2012, v den, kdy vstoupil v platnost Jednotný rejstřík zakázaných webů. Název Roskomsvoboda byl zvolen jako stylistický protiklad k agentuře Roskomnadzor, která se přímo podílí na vedení černých listin a omezování přístupu k internetovým stránkám v Rusku na státní úrovni. Nyní sdružení vydalo prohlášení týkající se opačného směru blokování - zamezování přístupu ruských uživatelů na globální Internet. Protože ho pokládám za důležité a zcela se ztotožňuji s jeho obsahem, přeložil jsem ho do českého jazyka.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/03/roskomsvoboda</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2022-03-12T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67042230-psms7-c4e334b35f9a82f</guid>
      <title>Dva internety místo jednoho. Rusko se připravuje na spuštění nové železné opony</title>
      <description>Situace kolem blokování na Internetu je v těchto dnech poněkud nepřehledná. Různé technologické společnosti více či méně dobrovolně blokují využívání svých služeb z Ruska, potažmo klienty odtamtud. Rusko zase naopak blokuje přístup ze svých sítí do týchž nebo i jiných služeb. Časem patrně dojde k pokusu o odstřižení Ruska od globálního Internetu, ať už z té, či oné strany.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67042230-psms7-c4e334b35f9a82f</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-03-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67042080-psms7-81b28d17fc0dd7e</guid>
      <title>Informační válka vedle té skutečné: Česko je terčem první kategorie, cenzura ale není odpověď</title>
      <description>Válka o Ukrajinu přináší jedno prvenství: je první, ve které se se vší vážností válčí ve třech dimenzích. Tou první je samozřejmě boj fyzický. Druhou dimenzí je válka informační, propagandistická. Třetí dimenzí pak válka kybernetická. Česká republika je dlouhodobě cílem ruské informační války. Dlouhodobě prohrává a kroky současné vlády tomu ještě napomáhají.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67042080-psms7-81b28d17fc0dd7e</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-03-06T12:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67038080-psms7-76c91df19657c1f</guid>
      <title>Jak hacknout jízdní kolo či koloběžku pomocí obyčejného QR kódu? Stačí drzost</title>
      <description>Uživatelé služby Citi Bike, půjčovny kol v New Yorku, občas zaplatí za svezení, ale kvůli specifickému typu útoku založenému na modifikaci QR kódů se jim kolo neodemkne a oni na něm tedy neodjedou. Podobný mechanismus lze použít i pro řadu českých služeb. Podíváme se tedy na to, jak takový útok funguje a jaké jsou možnosti obrany proti němu.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67038080-psms7-76c91df19657c1f</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-03-06T08:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>