<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67042080-psms7-81b28d17fc0dd7e</guid>
      <title>Informační válka vedle té skutečné: Česko je terčem první kategorie, cenzura ale není odpověď</title>
      <description>Válka o Ukrajinu přináší jedno prvenství: je první, ve které se se vší vážností válčí ve třech dimenzích. Tou první je samozřejmě boj fyzický. Druhou dimenzí je válka informační, propagandistická. Třetí dimenzí pak válka kybernetická. Česká republika je dlouhodobě cílem ruské informační války. Dlouhodobě prohrává a kroky současné vlády tomu ještě napomáhají.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67042080-psms7-81b28d17fc0dd7e</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-03-06T12:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67038080-psms7-76c91df19657c1f</guid>
      <title>Jak hacknout jízdní kolo či koloběžku pomocí obyčejného QR kódu? Stačí drzost</title>
      <description>Uživatelé služby Citi Bike, půjčovny kol v New Yorku, občas zaplatí za svezení, ale kvůli specifickému typu útoku založenému na modifikaci QR kódů se jim kolo neodemkne a oni na něm tedy neodjedou. Podobný mechanismus lze použít i pro řadu českých služeb. Podíváme se tedy na to, jak takový útok funguje a jaké jsou možnosti obrany proti němu.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67038080-psms7-76c91df19657c1f</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-03-06T08:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/03/data-protection</guid>
      <title>ASP.NET Data Protection: Vše co o něm potřebujete vědět</title>
      <description>Pro ochranu (šifrování a digitální podepisování) dat je v ASP.NET Core funkce Data Protection. Ve čtyřech dílech video seriálu vám o ní řeknu všechno, co potřebujete vědět.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/03/data-protection</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-03-03T12:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67040010-psms7-2ee2ac01e122246</guid>
      <title>NÚKIB vydal doporučení ke správnému používání aplikace Signal. Jak ho správně číst?</title>
      <description>Národní úřad pro kybernetickou a informační bezpečnost (NÚKIB) vydal sadu doporučení k bezpečnému používání aplikace Signal. Bohužel však celou akci komunikuje s typickou úřední nesrozumitelností, takže je Twitter plný dotazů, jestli se to má chápat jako doporučení „používejte Signal“, nebo jako varování „když už musíte používat Signal, dělejte to aspoň bezpečně“. Pojďme to přeložit z úředničtiny do češtiny.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67040010-psms7-2ee2ac01e122246</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-03-03T08:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67038850-psms7-68a335812cfb1e1</guid>
      <title>Hackerem snadno, rychle a bez námahy: Jaký smysl má zapojit se do útoků na ruské webové servery</title>
      <description>V souvislosti s válkou na Ukrajině se vynořilo velké množství služeb, které nabízejí možnost stát se „hackerem snadno a rychle“. Jedná se o prostou webovou stránku, na kterou když vstoupíte, zahájí velké množství dotazů na weby, které se jejímu autorovi znelíbily, obvykle ruských státních orgánů a státem kontrolovaných médií. Je použití takových služeb bezpečné? A jsou reálně k něčemu dobré?</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67038850-psms7-68a335812cfb1e1</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-02-26T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67035800-psms7-b31a36bf7ff23a2</guid>
      <title>Kybernetický útok na Červený kříž připomíná, že ženevské konvence by měly platit i na internetu</title>
      <description>Červený kříž se stal obětí přesně cíleného a velmi pokročilého kybernetického útoku. Neznámí útočníci získali osobní údaje půl milionu lidí, kterým tato humanitární organizace pomáhá. Za útokem by mohl být některý stát. ICRC si zaslouží uznání když ne za zabezpečení, tak za zodpovědnou komunikaci.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67035800-psms7-b31a36bf7ff23a2</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-02-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/02/openscad</guid>
      <title>Kompletní přehled dílů online školení 3D modelování v OpenSCADu</title>
      <description>Na YouTube kanálu Z-TECH, který provozuju společně se Zásilkovnou, jsem dokončil bezplatný online kurz modelování v OpenSCADu. Přináším vám kompletní přehled dílů.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/02/openscad</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2022-02-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/02/cookies</guid>
      <title>Cookies: Všechno co jste o nich kdy chtěli vědět a ještě něco navíc</title>
      <description>HTTP cookies jsou jedním ze základních stavebních kamenů současného webu. Občas jsou prezentovány jako symbol zla a ohrožení soukromí, ale ve skutečnosti problém se soukromím leží poněkud jinde a cookies jsou skutečně jenom symbolem. Připravil jsem pro vás šestidílný seriál, ve kterém vám ukážu, jak obecně fungují a jak s nimi pracovat v ASP.NET.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/02/cookies</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-02-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/02/newimager</guid>
      <title>Raspberry Pi Imager 1.7: Jednodušší provisioning</title>
      <description>První dva díly seriálu o ASP.NET na Raspberry Pi jsem věnoval jeho prvotnímu nastavení, nebo chcete-li provisioningu. Jak nastavit parametry Wi-Fi, autentizace, povolení SSH... Nyní je všechno mnohem jednodušší.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/02/newimager</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-02-08T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67027800-psms7-7e87ca525c4eab7</guid>
      <title>Pozdě ale přece: NÚKIB vydal doporučení pro cestu na olympiádu</title>
      <description>Zimní olympiáda v Číně začíná za pár dnů a Národní úřad pro kybernetickou a informační bezpečnost se přestal tvářit že to není jeho problém. Vydal sadu doporučení pro české olympioniky. V zásadě s nimi lze souhlasit, ale pár věcí v nich chybí a pár přebývá.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67027800-psms7-7e87ca525c4eab7</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-01-30T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67027160-12jd05-a839162f79ac973</guid>
      <title>EU buduje vlastní síť DNS, aby nebyla závislá na amerických firmách; jde o snahu cenzurovat Internet</title>
      <description>Evropská unie chce změnit způsob, jakým obyvatelé „starého kontinentu“ používají internet. Pod technickým plánem na vytvoření sítě rekurzivních DNS resolverů DNS4EU se prakticky skrývá možnost evropských orgánů omezovat to, jaké webové stránky uživatelé budou moci navštěvovat. Snaha filtrovat „nevhodné“ weby ovšem není nic nového.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67027160-12jd05-a839162f79ac973</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-01-28T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67024710-psms7-2de4b8701255b5b</guid>
      <title>Olympijská aféra My 2022: Mobilní aplikace je ten nejmenší problém</title>
      <description>Mobilní aplikace My 2022, kterou si povinně musejí nainstalovat všichni účastníci olympiády v Pekingu, má bezpečnostní díry. V reálu je to ale ten nejmenší problém, který z hlediska kybernetické bezpečnosti účastníci her budou mít. Mnoho zemí riziko řeší, český olympijský výbor na problém tradičně kašle, přestože je pro české účastníky značné.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67024710-psms7-2de4b8701255b5b</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-01-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/01/cookies-uvod</guid>
      <title>Cookies: Co jsou a jak fungují?</title>
      <description>Cookies jsou kořenem všího zla. Alespoň tedy dle všemoudré EU, jejíž zásluhou musíme nyní na každém webu odkliknout sedmnáct různých potvrzení. Jak ale fungují a co vlastně umí? A jak ohrožují (nebo neohrožují) soukromí uživatelů?</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/01/cookies-uvod</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-01-20T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67023950-psms7-add8e8bde7bdde9</guid>
      <title>Jadernou hlavicí na mravence aneb Na koho míří britská kampaň proti šifrování</title>
      <description>Britská vláda spustila pod značkou No place to hide další kampaň proti end to end šifrování. Moc se k ní tedy nehlásí, snaží se místo toho, aby celá věc vypadala jako přirozená aktivita několika organizací snažících se o ochranu dětí.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67023950-psms7-add8e8bde7bdde9</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-01-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/01/tisk-textu</guid>
      <title>Tisk textu na 3D tiskárnách</title>
      <description>Vymodelovat text v OpenSCADu je snadné. Ale jak ho tisknout? Vypadá lépe extrudovaný nebo embosovaný? Tisknutý na horní, spodní nebo boční stranu? Vyplatí se používat ironing?</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/01/tisk-textu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <category>Z-TECH</category>
      <pubDate>2022-01-18T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>