<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66911170-psms7-4fa093f1a483dff</guid>
      <title>Hospodářská komora navrhuje aplikaci pro uvolnění po covidu. Míč je ale na straně státu</title>
      <description>Hospodářská komora v pátek představila návrh aplikace, která by měla pomoci s otevíráním provozoven obchodů a služeb. Předpokládá, že stát pro otevření provozoven stanoví nějaké podmínky pro podnikatele i zákazníky, a chce živnostníkům a firmám usnadnit plnění těchto podmínek. Snaha je to dobrá a jistě chvályhodná, ale naráží na nedostatek ochoty státu konat – nebo alespoň o budoucnosti podnikání pod vlivem covidu jednat.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66911170-psms7-4fa093f1a483dff</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-04-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.ceskatelevize.cz/ivysilani/10101491767-studio-ct24/221411058310416</guid>
      <title>Rozhovor k plánu Hospodářské komory na mobilní aplikaci pro rozvolnění covidových opatření</title>
      <description>Hospodářská komora plánuje - pokud bude stát spolupracovat - vytvořit mobilní aplikaci, která by měla pomoci s otevřením provozoven a kontrolou testů a očkování. To ale není jednoduché a nese to s sebou potenciální rizika. ČT 24 na toto téma odvysílala rozhovor s viceprezidentem HK Zdeňkem Zajíčkem a mnou jako nezávislým IT expertem.</description>
      <link>https://www.ceskatelevize.cz/ivysilani/10101491767-studio-ct24/221411058310416</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-04-16T16:30:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/04/gopro-mount</guid>
      <title>Knihovna pro GoPro držáky v OpenSCADu</title>
      <description>Poslední dobou zjišťuju, že dost často modeluju držáky na GoPro kamery. Staly se jakýmsi standardem i mimo svět akčních kamer a hodí se jako rozebíratelné úhlově nastavitelné spojení dvou komponent. Udělal jsem proto OpenSCADovou knihovnu pro generování jejich samčí i samičí podoby.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/04/gopro-mount</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2021-04-16T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://byznysvcesku.cz/michal-valasek-covid-a-michelangelo/</guid>
      <title>Covid a Michelangelo</title>
      <description>Začalo to všechno vlastně zcela nenápadně. Psal se rok 1949 a jistý Neumann János Lajos na universitě v Illionis držel přednášku s komplikovaným názvem "Teorie a organizace složitých automatů". Tak se zrodil koncept počítačového viru. A ty klasické mají hodně společného s těmi organickými, jako momentálně populární koronavirus SARS-CoV-2.</description>
      <link>https://byznysvcesku.cz/michal-valasek-covid-a-michelangelo/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-04-15T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66907740-psms7-78193782dfcccd0</guid>
      <title>Další půlmiliarda osobních údajů k dispozici: po Facebooku přišli na řadu uživatelé LinkedInu</title>
      <description>Jenom pár dnů po zveřejnění údajů o více než půl miliardě uživatelů Facebooku je tady další půlmiliarda: tentokrát jsou postižení uživatelé služby LinkedIn. Nejde o následek klasického narušení bezpečnosti interních systémů, ale o takzvaný scraping – automatizované stažení veřejně dostupných údajů.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66907740-psms7-78193782dfcccd0</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-04-10T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=dOMR-KnVF_M</guid>
      <title>Dvounohý kůň versus kybernetická bezpečnost: Úniky dat a co s nimi</title>
      <description>Záznam live streamu o nedávném úniku dat z Facebooku. K čemu došlo? Jaké si z toho máme vzít ponaučení? Co s tím můžeme dělat a jak se bránit?</description>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=dOMR-KnVF_M</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-04-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66904790-psms7-8b51a0fd2bb7aea</guid>
      <title>Facebooku unikla data o více než půl miliardě uživatelů, v ČR se problém týká 1,3 milionu lidí</title>
      <description>Údaje o zhruba 20 % uživatelů FB jsou volně ke stažení. Nejde o žádnou bezprostřední katastrofu, ale povede to nejspíš ke zvýšení počtu phishingových útoků. Pokud vám dojdou nějaké divné SMS nebo jiné zprávu, NEREAGUJTE NA NĚ!</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66904790-psms7-8b51a0fd2bb7aea</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-04-03T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://byznysvcesku.cz/michal-valasek-browserchoice-eu-aneb-valka-prohlizecu/</guid>
      <title>BrowserChoice.eu aneb Válka prohlížečů</title>
      <description>"Je váš program tak špatný, že ho uživatelé nechtějí ani když je zadarmo? Obraťte se na Evropskou unii. Ta může přikázat výrobci jiného, úspěšnějšího programu, aby distribuoval i ten váš." Těmito slovy jsem před více než jedenácti lety zahájil video, které ukazovalo, jak vypadala tehdejší horká novinka, totiž "Browser Choice" nebo "Ballot Screen" ve Windows 7. Jednalo se o jeden z posledních záchvěvů války prohlížečů, nepříliš povznášejícího období v historii výpočetní techniky. Jak to vlastně s prohlížeči a jejich jádry tenkrát bylo? A jaké ponaučení si z toho můžeme vzít pro dnešek?</description>
      <link>https://byznysvcesku.cz/michal-valasek-browserchoice-eu-aneb-valka-prohlizecu/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2021-04-01T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/03/kamera</guid>
      <title>Nový život pro staré harampádí pomocí 3D tisku</title>
      <description>Včera jsem se dozvěděl, že budu dneska něco točit. V místě, kde nejspíš nebude dost světla. Z různého harampádí, které mám doma, jsem se rozhodl operativně vyrobit světlo pro kameru. Stačí 3D tiskárna a pár šroubů.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/03/kamera</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2021-03-27T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://byznysvcesku.cz/sapo-prvni-ceskoslovensky-pocitac-v-nemz-se-o-vysledku-hlasovalo/</guid>
      <title>SAPO: první československý počítač, v němž se o výsledku hlasovalo</title>
      <description>První univerzální československý počítač se jmenoval SAPO (Samočinný Počítač). Stavěl se sedm let a po dvou letech vyhořel. Zůstalo nám ale po něm dědictví v podobě technologie TMR (Triple Module Redundancy), kterou využívá třeba SpaceX.</description>
      <link>https://byznysvcesku.cz/sapo-prvni-ceskoslovensky-pocitac-v-nemz-se-o-vysledku-hlasovalo/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Historie</category>
      <pubDate>2021-03-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/03/token-providers</guid>
      <title>Proč chcete vlastního token providera pro ASP.NET Identity a jak ho napsat</title>
      <description>Potvrzení registrace nebo změna e-mailové adresy a reset hesla vyžadují zaslání potvrzovacího tokenu e-mailem, nejčastěji v podobě odkazu. Standardní implementace v ASP.NET Identity využívá kódování Base64, což s sebou nese jisté problémy. Ukážu vám, jak místo toho použít kódování ZBase32 a k čemu je to vlastně dobré.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/03/token-providers</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-03-08T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=RfptWCq6LHc</guid>
      <title>Dvounohý kůň versus úřední šiml: Cestování mezi okresy (záznam live streamu)</title>
      <description>Vláda svým usnesením omezila svobodu pohybu obyvatel a pro cesty mezi okresy musíte být vybaveni rozličnými doklady, i když pro většinu důvodů stačí čestné prohlášení. Nabízím vám záznam svého včerejšího streamu na toto téma.</description>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=RfptWCq6LHc</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2021-03-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=Y0NzSa7QJDE</guid>
      <title>Video představení systému ReP</title>
      <description>Natočil jsem krátké video, které představuje funkce rezervačního systému ReP. Aplikace sama je dostupná zdarma, pokud potřebujete pomoci s instalací a nasazením, rád vám pomohu za mírný poplatek.</description>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=Y0NzSa7QJDE</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>ReP</category>
      <pubDate>2021-03-02T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://prohlaseni.altair.blog/</guid>
      <title>Generátor čestných prohlášení pro cesty mezi okresy</title>
      <description>S platností ode dneška vláda omezila cestování mezi okresy. Existuje spousta výjimek, ale je je třeba dokládat, většinou čestným prohlášením. Protože ve veřejném prostoru panují různé chaotické rady o tom, co je všechno potřeba, napsal jsem jednoduchou aplikaci, která vám položí pár otázek a na základě toho vygeneruje příslušný dokument.</description>
      <link>https://prohlaseni.altair.blog/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2021-03-01T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66889720-psms7-3d9a5b07e791d95</guid>
      <title>Fanoušci 3D tisku slaví: Stratasysu končí platnost patentu, levné tiskárny budou opět o něco lepší</title>
      <description>V sobotu vyprší poslední ze tří klíčových patentů týkajících se 3D tisku, které drží společnost Stratasys. Expirace dřívějších patentů umožnila boom 3D tisku jako odvětví, které se z velkých firem a laboratoří dostalo do domácností. Sobotní milník bude mít menší dopady, ale i tak může posunout obor kupředu a ušetřit domácím i malosériovým tiskařům čas, nervy a peníze.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66889720-psms7-3d9a5b07e791d95</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2021-02-27T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>