<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/12/osbs</guid>
      <title>Nový build systém pro OpenSCAD</title>
      <description>Pro vytváření 3D modelů používám program OpenSCAD. Nyní jsem k němu napsal build systém, který umí snadno a jednoduše vygenerovat více variant z jednoho souboru a má podporu pro vícebarevný, resp. vícemateriálový tisk.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/12/osbs</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2018-12-27T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/12/dopravni-experimenty</guid>
      <title>Jak se na Praze 7 dopravně experimentuje</title>
      <description>Praha 7 je od minulého volebního období výkladní skříní a vzorem všech omezovačů dopravy. Máme tu všechno: nesmyslnou "zónu 30", zákaz vjezdu Segwayů, rušení parkovacích míst, nevyužívané a nebezpečné cyklopruhy... prostě obvyklé znaky dopravního džihádu. A nejnovější experiment - zúžení v Korunovační ulici. Pojďme se podívat na profesionalismus, s jakým MČ k dopravě přistupuje.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/12/dopravni-experimenty</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2018-12-25T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/12/stribrna-noc</guid>
      <title>Stříbrná noc</title>
      <description>Ze svého zamřížovaného výklenku pořádně viděl jenom na čarodějku a z okna, kterým do místnosti svítilo stříbrné světlo měsíce v úplňku. A maje na výběr z těchto dvou možností, bral Rey zavděk čarodějčinými zády, kdyby už jenom proto že ta druhá alternativa byla svým způsobem zodpovědná za to, že dnešní večer trávil za masivními mřížemi a připoután řetězy za pouta na rukách, nohách a obojek kolem krku.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/12/stribrna-noc</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-12-24T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/12/vysledek-vanocni-souteze</guid>
      <title>Výsledek vánoční soutěže</title>
      <description>Včera jsem vyhlásil vánoční soutěž, kde bylo vaším úkolem vyluštit zprávu, zakódovanou od obrázku. Trvalo jenom pár hodin, než ji Tomáš Jecha (a za ním v závěsu Jakub Bouček) vyhrál.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/12/vysledek-vanocni-souteze</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2018-12-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/12/vanocni-soutez</guid>
      <title>Novoročenka a vánoční soutěž</title>
      <description>Vytvořil jsem naprosto nevinnou novoročenku. A lidé, kteří mě znají, začali pátrat po jejích skrytých významech. Tak jsem vytvořil vánoční soutež, která tyto nedůvěřivé povahy zaměstná. Vítěz ode mne dostane vánoční dárkový balíček.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/12/vanocni-soutez</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2018-12-22T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66399390-psms7-26647a5c3cae74c</guid>
      <title>Vánoční domácí technická podpora: Návštěvy rodiny mohou ochránit nervy geeků po zbytek roku</title>
      <description>Vánoce jsou pro mnoho lidí příležitost k více či méně dobrovolným návštěvám více či méně vzdálených příbuzných. A pokud trpíte diagnózou "dělá s počítačem", mohou vás při této příležitosti méně technicky nadaní příbuzní pořádat o pomoc se svým počítačem.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66399390-psms7-26647a5c3cae74c</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2018-12-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/12/petrinska-rozhledna</guid>
      <title>Proč už nikdy nevylezu na petřínskou rozhlednu</title>
      <description>Na Asku se mne někdo zeptal, co už nikdy v životě neudělám. Takových věcí je hodně, ale k jedné se váže zajímavá historka, o kterou se s vámi chci podělit. Už nikdy v životě nevylezu na petřínskou rozhlednu, poté co jsem ji jednou navštívil za poněkud zvláštních okolností.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/12/petrinska-rozhledna</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Koně</category>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-12-20T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66397470-psms7-19023e2c681369c</guid>
      <title>Huawei a bezpečnost v otázkách a odpovědích</title>
      <description>Kdybych dostal korunu pokaždé, když se mě někdo zeptá, jestli tedy má rychle koupit jiný telefon, možná bych si mohl nějaký pěkný Huawei mobil koupit… Efektivnější ale bude, když na hlavní otázky odpovím veřejně, přehledně a najednou.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66397470-psms7-19023e2c681369c</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-12-19T08:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-5</guid>
      <title>Deník (5/5)</title>
      <description>Vydaly jsme se znovu k tůňce, vykoupat se a najít rákosku. Rákosí kolem potoka rostlo víc než dost. Natrhaly jsme ho spoustu a zbavily ho listí. Ale moc dobře to nevypadalo. Když Kamila námi vyrobenou rákoskou zkusmo mávla do vzduchu, zlomila se vlastní vahou.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-5</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-12-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66394760-psms7-1244ee1aae93b67</guid>
      <title>Telefon Huawei nechte v kapse, 5G sítě si od něj ale nekupujte</title>
      <description>Národní úřad pro kybernetickou informační bezpečnost vydal své historicky první varování. Za bezpečnostní hrozbu v něm prohlásil veškeré výrobky společností Huawei a ZTE. Svoje běžné mobily si ale klidně nechte v kapse, problém je spíše s páteřními prvky počítačových a telekomunikačních sítí</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66394760-psms7-1244ee1aae93b67</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-12-18T08:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://video.aktualne.cz/dvtv/firma-huawei-je-udem-cinskeho-statu-telefon-od-nich-bych-si/r~9f9984fa021e11e9a446ac1f6b220ee8/</guid>
      <title>Huawei jako bezpečnostní hrozba? Rozhovor pro DVTV</title>
      <description>NÚKIB vydal varování před výrobky Huawei a ZTE. Poskytl jsem na toto téma rozhovor DVTV. Je v něm totéž co v mých článcích, ale pokud raději posloucháte než čtete, máte možnost. Jako bonus v pozadí můžete vidět mou vlčandu Bystrou.</description>
      <link>https://video.aktualne.cz/dvtv/firma-huawei-je-udem-cinskeho-statu-telefon-od-nich-bych-si/r~9f9984fa021e11e9a446ac1f6b220ee8/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-12-17T19:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-4</guid>
      <title>Deník (4/5)</title>
      <description>Jarmila se dala do vyprávění rodinné historie. Její matka se na statek dostala jako děvečka pro všechno. Jenomže krátce potom si panímáma srazila vaz na těch příkrých schodech na půdu. A necelý rok potom byla svatba, na kterou se nevěsta navíc dostavila s pořádným bubnem.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-4</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-12-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-3</guid>
      <title>Deník (3/5)</title>
      <description>Ráno jsem se vzbudila příšerně rozlámaná a příšerně nadržená. S tou druhou věcí jsem se pokusila něco udělat – tiše, pod peřinou, jak se na slušně vychované děvče sluší a patří. Jenomže než jsem se stihla dopracovat k výsledku, začala se Kamila nahoře převalovat a musela jsem toho nechat.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-3</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-12-14T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/12/visacky</guid>
      <title>Rychlé a hezké jmenovky na dárky</title>
      <description>Před dvěma lety jsem z náhlé inspirace vyrobil zajímavé a jednoduché jmenovky/visačky na vánoční dárky. Letos mi došly a pracoval jsem na nové dávce. Napadlo mne návod na ně zveřejnit, aby se mohli inspirovat i ostatní. Pokud nemáte potřebné vybavení, nezoufejte - na konci článku najdete pozvánku na workshop, kde si budete moci přesně tyto visačky zdarma vyrobit.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/12/visacky</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2018-12-13T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-2</guid>
      <title>Deník (2/5)</title>
      <description>Ráno byl svět čerstvě umytý a zářivý, jak už to po dešti bývá. Kamila měla dorazit vlakem v šest večer a kromě toho, že ji musím vyzvednout na nádraží, jsem žádné povinnosti neměla. Od Jarmily jsem dostala snídani, ona si na ně potrpěla, a pak to bylo na mně.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-2</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-12-12T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>