<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/11/privesky</guid>
      <title>Praktické modelování v OpenSCADU: číslované přívěšky</title>
      <description>Ve své oblíbené 3D tiskařské skupině na Facebooku jsem našel zajímavý dotaz. Někdo se ptal, jak jednoduše udělat 120 modelů štítků na klíče, s čísly od 1 do 120. To je naprosto skvělé zadání pro OpenSCAD, takže jsem natočil krátké video, jak na to.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/11/privesky</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2021-10-02T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/09/csharp-snippets</guid>
      <title>C# pro mírně pokročilé: Code Snippets ve Visual Studiu</title>
      <description>Striktně vzato se code snippets netýkají jazyka C#. Ale je to příliš užitečná funkce, než abych se o ní nezmínil. Umožňuje ve Visual Studiu napsat zkrácený text (zkuste třeba prop), stisknout dvakrát tabulátor a zapsané se změní na libovolně složitý kód, do kterého lze inteligentně doplňovat placeholdery. Součástí Visual Studia je sada předdefinovaných, ale můžete vytvářet i vlastní.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/09/csharp-snippets</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-09-30T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/09/openscad</guid>
      <title>Přehled dílů online školení 3D modelování v OpenSCADu</title>
      <description>Jak jste patrně již zaznamenali, na novém technickém YouTube kanálu Z-TECH, který provozuju společně se Zásilkovnou, běží bezplatný online kurz modelování v OpenSCADu. Pro přehlednost přináším přehled všech dosud vydaných i připravovaných dílů.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/09/openscad</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2021-09-29T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-66979080-psms7-9263b5d963fee33</guid>
      <title>Umělá inteligence GitHub Copilot má vývojářům pomáhat, do kódu jim ale přidává bezpečnostní chyby</title>
      <description>Měla to být velká pomoc programátorům. Umělá inteligence GitHub Copilot umí programátorům navrhnout kód, který nejspíš chtějí napsat. Řídí se přitom analýzou kódu mnoha open source projektů. Aktuální studie však ukázala, že 40 procent návrhů vytvořených na základě strojového učení obsahuje bezpečnostní chyby. To je samozřejmě bezprostřední problém, ale ukazuje to i na obecné limity toho, čemu rádi říkáme umělá inteligence.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-66979080-psms7-9263b5d963fee33</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-09-26T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/09/nebojte-se-pajecky</guid>
      <title>Informace k workshopu Nebojte se páječky na Make More MB</title>
      <description>V týdnu jsem se jako lektor zúčastnil workshopu o pájení na akci Make More v Mladé Boleslavi. Účastníkům jsem slíbil, že napíšu článek o doporučeném vybavení a kde ho sehnat a svůj slib tímto plním.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/09/nebojte-se-pajecky</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2021-09-24T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/09/csharp-format</guid>
      <title>C# pro mírně pokročilé: Formátování řetězců, rozhraní IFormattable a string interpolation</title>
      <description>Každý objekt v C# lze pomocí metody ToString převést na řetězec. Ale jak si poradit, když je třeba řešit formátování a internacionalizaci? Od toho je tady rozhraní IFormattable. A další radosti zažijete s metodou String.Format a string interpolation.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/09/csharp-format</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-09-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-66976260-psms7-1c2005073d90cbf</guid>
      <title>Microsoft radí uživatelům, aby se zbavili hesel. Nemusí to být tak dobrý nápad, jak se v Redmondu tváří</title>
      <description>Microsoft oznámil, že se běžné spotřebitelské účty Microsoft Account obejdou bez hesel. V nastavení lze heslo odebrat, a pokud tak učiníte, systém vám pogratuluje, že jste zvýšili bezpečnost svého účtu a vylepšili pocit z přihlašování.  Není to ale tak jednoduché a v některých případech si můžete život zrušením hesla zkomplikovat.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-66976260-psms7-1c2005073d90cbf</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-09-18T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/09/csharp-arguments</guid>
      <title>C# pro mírně pokročilé: Argumenty metod</title>
      <description>Metody (procedury, funkce...) a jejich argumenty jsou v C# základní jazykovou konstrukcí. Za dvacet let existence jazyka však doznaly změn a značného vývoje, již tradičně směrem ke zjednodušení a zpříjemnění práce programátora. V dnešním videu si ukážeme, k čemu slouží klíčová slova in a out, operátor nameof či caller info attributes.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/09/csharp-arguments</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-09-16T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-66972810-psms7-155a6439f166a90</guid>
      <title>Pilulka pro lepší 3D tisk: Karmen Pill pro vzdálenou správu tiskáren je raná verze, ale na solidním základu</title>
      <description>3D tisk je dneska už stará vesta. Vytvoříte model, ve sliceru z něj vygenerujete G-Code, nahrajete na paměťovou kartu a na tiskárně zmáčknete tlačítko. Nebo ne? Výše uvedený postup stačí, když si jen tak tisknete na jedné tiskárně doma pár kousků. Ale co když máte tiskáren celou farmu? A chcete je vzdáleně dohledovat po síti? České řešení Karmen nabízí hardware i software pro vzdálené řízení tiskáren po síti.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-66972810-psms7-155a6439f166a90</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <category>Recenze</category>
      <pubDate>2021-09-10T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/09/csharp-properties</guid>
      <title>C# pro mírně pokročilé: Vlastnosti vlastností</title>
      <description>Některé programovací jazyky se bez vlastností (properties) docela dobře obejdou. Ale v C# jsou od samého počátku a jejich zápis se s každou verzí zjednodušuje. Hodí se to, protože se mění kód který píšeme. Nově často místo funkčního kódu píšeme modely a tam se rychlé vytváření vlastností hodí.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/09/csharp-properties</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-09-09T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/09/odpoledni-skoleni</guid>
      <title>Pozvánka na odpolední online školení .NET 5 pro web (ASP.NET)</title>
      <description>Více než po roce jsem se rozhodl uspořádat další běh svých odpoledních školení .NET 5 pro web (ASP.NET Core)Máte půl dne času? Zvu vás na komplexní online školení ASP.NET Core. Tedy, pokud budete mít půl dne času dva týdny. Speciální formát školení zařídí, že účastníci nebudou vyřazeni z provozu na příliš dlouho.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/09/odpoledni-skoleni</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2021-09-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-66970300-psms7-ea384fb04406658</guid>
      <title>Apple se zhrozil reakcí a odsouvá svůj plán na hledání závadového obsahu v mobilech zákazníků</title>
      <description>Zhruba před měsícem společnost Apple oznámila, že do operačního systému iOS přidá funkci, která bude prohledávat šifrovaná data na uživatelově mobilním zařízení a vyhledávat v nich informace označené americkou vládní organizací jako závadové. Po záplavě negativních reakcí ze všech stran se její zavedení odkládá.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-66970300-psms7-ea384fb04406658</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-09-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/09/csharp-generika-delegati</guid>
      <title>C# pro mírně pokročilé: Generické typy a od delegátů po lambda expression</title>
      <description>Uplynulý týden jsem bohužel strávil neplánovaně v nemocnici, což poněkud narušilo mé plány na vydávání nového seriálu o C# na kanálu Z-TECH. Dnes jsem vydal nový díl o cestě od delegátů k lambda expressions, ale v článku bude řeč i o generických typech z týdne minulého.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/09/csharp-generika-delegati</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-09-02T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/08/csharp-pro-mirne-pokrocile</guid>
      <title>Nový seriál na Z-TECHU: C# pro mírně pokročilé</title>
      <description>C# je univerzální imperativní procedurální objektový reflexivní staticky typovaný jazyk s unifikovaným systémem typů. To vám teoreticky říká vše, co o něm potřebujete vědět. Ale co to znamená? A je to po dvaceti letech vývoje vlastně ještě vůbec pravda? Dneškem začínáme na kanále Z-TECH nový seriál o C# pro mírně pokročilé, kde si postupně ukážeme vývoj pokročilejších konstrukcí a možnosti současné verze C# 9.0 (a trochu i těch budoucích).</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/08/csharp-pro-mirne-pokrocile</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-08-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/08/ztech-launch</guid>
      <title>Se Zásilkovnou spouštíme nový technologický kanál Z-TECH</title>
      <description>Možná jste si povšimli, že v uplynulých několika měsících má kreativní činnost poněkud poklesla, článků na tomto blogu bylo minimum, videa na mém YouTube žádná...  Po dlouhé době příprav, natáčení a střihu je to zde: spouštíme nový technologický YouTube kanál Z-TECH. A začínáme bezplatným školením 3D modelování v OpenSCADu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/08/ztech-launch</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2021-08-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>