<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog (interní články)</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/03/openscad</guid>
      <title>Online školení 3D modelování v OpenSCADu zdarma</title>
      <description>Co dělat, když musíte sedět doma? Učit se! Nabízím vám možnost zúčastnit se školení 3D modelování v programu OpenSCAD, a to zcela zdarma. Online školení se bude konat v úterý 24. března 2020.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/03/openscad</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-03-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/03/neni-nad-dobry-virus</guid>
      <title>Není nad dobrý virus</title>
      <description>Ve státní správě koluje takové rčení: není nad dobrý požár. Pokud někde dojde k ohni, je neuvěřitelné, jak moc užitečného majetku a neužitečných spisů a dokumentů bylo v nedávné době do příslušného objektu přesunuto. České úřednictvo dosud se slzou v oku vzpomíná na rozsáhlé povodně, které před lety postihly republiku. Koronavirus je úkaz z přesně stejné kategorie.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/03/neni-nad-dobry-virus</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2020-03-10T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/03/a2d-140</guid>
      <title>A2D: Novinky ve verzi 1.4.0</title>
      <description>S mou OpenSCAD knihovnou A2D jste se na tomto blogu naposledy potkali ve verzi 1.1.0, ve které jsem přidal podporu pro práci s textem. Teď je venku verze 1.4.0 a s ní pár užitečných triků.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/03/a2d-140</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-03-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/02/a2d-text</guid>
      <title>A2D 1.1.0: Podpora pro práci s textem</title>
      <description>Do své OpenSCAD knihovny pro práci s 2D objekty jsem přidal dvě funkce pro práci s textem: text na kružnici a víceřádkový text.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/02/a2d-text</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-02-22T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/02/a2d</guid>
      <title>A2D: Moje 2D knihovna pro OpenSCAD</title>
      <description>Řada technických modelů pro 3D tisk má 2D základ, vytažený do výšky. Při svých návrzích v OpenSCADu často používám sbírku 2D modulů a funkcí, které mi výrazně zjednodušují psaní modelů a zpřehledňují kód. Nyní jsem se rozhodl je zveřejnit pro obecné použití pod MIT licencí.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/02/a2d</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-02-20T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/02/ambient-route-values</guid>
      <title>Ambient route values a ASP.NET Core Endpoint Routing</title>
      <description>Upgradovali jste aplikace na ASP.NET 3.x s Endpoint Routingem a přestalo vám fungovat generování odkazů? Možná je to vinou breaking change, změnou zacházení s ambient route values. Ukážu vám, jak se v případě potřeby vrátit ke starému způsobu generování odkazů, aniž byste se museli vzdávat endpoint routingu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/02/ambient-route-values</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-02-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/02/fitjpi</guid>
      <title>Fuck that, I'll just print it!</title>
      <description>Asi nejlepší by bylo přeložit název této facebookové skupiny jako "kašlu na to, prostě si to vytisknu". Popisuje stav, do které ho se začasté dostávají majitelé 3D tiskáren. Řadu problémů a drobných každodenních prud lze vyřešit pomocí pár minut modelování a pár desítek minut tisku.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/02/fitjpi</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-02-12T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/02/chyby</guid>
      <title>Globální ošetřování (a logování) chyb v ASP.NET aplikacích</title>
      <description>Aplikace obsahují chyby a nelze se tomu vyhnout. Nicméně pokud už chyba nastala, je třeba zařídit dvě věci: nějakým přiměřeným způsobem o ní informovat uživatele a nějakým přiměřeným způsobem o ní zaznamenat data pro programátora. Ukážeme si, jak tyto dvě věci realizovat v aktuální verzi ASP.NET Core.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/02/chyby</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-02-11T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/01/mqtt-do-kapsy</guid>
      <title>MQTT server do kapsy: Mosquitto na Orange Pi Zero</title>
      <description>Na IoT mi vadí hlavně to první písmenko - Internet. Nevidím důvod, proč by při budování "chytré domácnosti" měla vnitřní komunikace být závislá na externí internetové službě - a na připojení k Internetu vůbec. Základem pro komunikaci (nejen) IoT komponent je protokol MQTT. Rozhodl jsem si tedy postavit vlastní MQTT server na bázi Orange Pi Zero, miniaturního počítače s ARM. Přináším vám kompletní návod.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/01/mqtt-do-kapsy</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bastlení</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2020-01-20T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/01/console</guid>
      <title>Pár tipů pro konzolové aplikace</title>
      <description>Mám rád konzolové aplikace a často je píšu. Tedy aplikace spouštěné z příkazové řádky, bez grafického rozhraní, typicky ovládané pomocí přepínačů z příkazové řádky. Je jednoduché je psát (a jednoduché psát je tak, aby fungovaly na Windows, Linuxu i Mac OS). Hodí se pro jednorázové úkoly nebo naopak pro úkoly, které se spouštějí často a fungují automaticky. Dnes bych se s vámi rád podělil o několik triků, jak konzolové aplikace psát v .NETu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/01/console</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-01-09T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/01/edc</guid>
      <title>Co všechno s sebou prosím tě pořád taháš?</title>
      <description>Otázku zmíněnou v titulku dostávám docela často. A je pravda, že za léta častého cestování jsem sadu věcí, které s sebou pravidelně nosím, vyladil k dokonalosti. K přežití v divočině by mi asi mnoho platná nebyla, ale jako kvalitně domestikovaný valach se divočině spíš vyhýbám. Problematické situace, jejichž výskyt je u mne pravděpodobný, jsou poněkud... civilizovanějšího charakteru. Takže potřebuju spíš ten správný druh USB kabelu než křesadlo na nouzové rozdělání ohně.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/01/edc</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Tipy, triky</category>
      <pubDate>2020-01-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/01/screenly-shutdown</guid>
      <title>Automatické zapnutí a vypnutí digital signage na RPi</title>
      <description>K minulému článku o digital signage jsem dostal řadu dotazů, jestli to jako má běžet nonstop a jestli se monitor nezničí a případně jak to automaticky vypnout a zapnout. Současné LCD monitory by měly vydržet nepřetržitý provoz (alespoň ty co mám doma proti němu nijak neprotestují) a zapnout a vypnout to samozřejmě jde.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/01/screenly-shutdown</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2020-01-03T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/01/scss-menu</guid>
      <title>SCSS mixin pro responzivní menu</title>
      <description>Responzivní menu, které se na menších obrazovkách změní v rozbalovací, je běžnou funkcí webových aplikací. Je součástí každého klientského UI frameworku. Ale co když klientské UI frameworky nepoužíváte? A chcete sémantické řešení bez JavaScriptu? Stačí na to jeden SCSS mixin.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/01/scss-menu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-01-02T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/12/pf2020</guid>
      <title>Pour féliciter: Open source 3D PF MMXX DYI</title>
      <description>Možná jste ode mne dostali přání k novému roku, možná ho ještě dostanete, pokud se v dohledné době uvidíme. Pokud ne, můžete si ho vyrobit sami, protože je open source a zdrojové soubory jsou k dispozici.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/12/pf2020</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2019-12-31T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/12/digital-signage</guid>
      <title>Screenly OSE: Digital signage na Raspberry Pi jednoduše</title>
      <description>Reklamní a informační displeje všeho druhu - tomu se říká digital signage. Vytvářím teď jednu takovou věc pro svou veterinářku (resp. veterinářku mých psů, mne léčit nechce, že prej jsem antropomorfní) a zkoumal jsem, jak na to co nejsnáz. A objevil jsem projekt Screenly. V závěru článku najdete pozvánku na akci, kde se budu různému využití Raspberry Pi věnovat podrobněji.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/12/digital-signage</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2019-12-27T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>