<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/12/healthchecks</guid>
      <title>ASP.NET Core Health Checks: Jak sledovat zdraví vaší aplikace</title>
      <description>Pokud provozujete webovou aplikaci, je dobré vědět, že se těší dobrému zdraví. Že běží, odpovídá na HTTP requesty, ale také že běží správně. Tedy nejenom že běží web server, ale třeba také jestli se dokáže připojit k databázi, k cloudovému úložišti, jestli je dost místa na disku, jestli nezabírá moc paměti a podobně. To lze samozřejmě monitorovat zvnějšku aplikace, například pomocí performance counterů, ale to musíte mít pod kontrolou celou infrastrukturu, což často není možné nebo praktické. Proto je v ASP.NET Core přítomna technologie health checků, které fungují zevnitř. Aplikace pomocí nich dokáže otestovat sama sebe a reportovat, zda jednotlivé její části fungují tak jak mají.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/12/healthchecks</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-12-29T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2022/12/liska</guid>
      <title>Kde lišky dávají dobrou noc</title>
      <description>Ingredience do bramborového salátu jsou téma natolik zásadní, aby se tím zabýval i státní rozhlas. Jaké ingredience jsem dostal já, abych z nich ukuchtil tradiční vánoční povídku na BDSM.CZ? Původně to měl být, stejně jako v minulých letech, obrázek. Ale autorka měla příliš mnoho práce se svou zvířenou, než aby mi ho stihla včas nakreslit. Takže jsem požádal své přátele na Facebooku, aby mi zadali deset slov a já že na jejich základě napíšu povídku.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2022/12/liska</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2022-12-26T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/12/sqlcert</guid>
      <title>Jak na chybu připjení k SQL Serveru po upgrade na .NET 7</title>
      <description>Upgrade ASP.NET aplikací z 6.0 na 7.0 je snadný a téměř bezpracný. Ale můžete narazit na to, že se vám po upgrade databáze odmítne připojit k databázi s poněkud kryptickou chybou. Ukážu vám, jak tento problém vyřešit hned třikrát: dvakrát rychle a jednou správně.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/12/sqlcert</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-12-08T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/11/net7</guid>
      <title>Pozvánka na online školení Novinky v .NET 7</title>
      <description>Před několika dny Microsoft vydal .NET 7.0, další verzi této platformy. Oproti LTS verzi 6.0 toho nepřináší přehnaně mnoho, ale pár novinek se tam najde. Proto jsem se rozhodl uspořádat jednodenní školení, které se bude zabývat novinkami v současných verzích C#, .NET. ASP.NET a Entity Frameworku. Volně rozházené po školení budou též různé tipy platné i pro starší verze .NETu, které se mi jinam úplně nevešly.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/11/net7</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-11-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/11/hyperv</guid>
      <title>Hyper-V: Velmi jemný úvod do virtualizace na Windows</title>
      <description>Většina serverů jejichž služby využíváte je nejspíš virtualizovaná. Jejich software neběží přímo na hardware, ale ve virtuálním, emulovaném počítači, který umožňuje na jednom fyzickém hardware provozovat několik logických serverů. Děje se tak z důvodu snazší správy i z důvodů ekonomických, umožňuje to lépe využívat dostupný výpočetní výkon. Na Z-TECHu jsem pro vás připravil seriál o virtualizační platformě Hyper-V, která je součástí Windows.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/11/hyperv</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-11-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/11/sandbox</guid>
      <title>Windows Sandbox: Vestavěný virtuální stroj pro běžné uživatele</title>
      <description>Windows 10 a Windows 11 obsahují možnost jak spustit "virtuální počítač" s čistou instalací Windows, který je izolovaný od toho fyzického, skutečného. To můžete využít v případě, že chcete vyzkoušet něco, co na svém běžném PC dělat nechcete. Například nainstalovat nějakou aplikaci kterou nechcete používat dlouhodobě. Po vypnutí Sandboxu se totiž všechny provedené změny ztratí a vše se vrátí do původního stavu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/11/sandbox</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-11-09T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/10/sqlite</guid>
      <title>Sqlite: Databáze pro menší projekty</title>
      <description>Když se před .NET vývojářem řekne "databáze", zpravidla si představí Microsoft SQL Server. Nicméně nejpoužívanější relační databází na světě je něco jiného: embedded databáze Sqlite. A ta má přímo od Microsoftu velmi dobrou podporu i v .NETu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/10/sqlite</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-10-29T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/09/esp-tmep</guid>
      <title>Jak ze tří součástek vyrobit internetový teploměr</title>
      <description>Twitter zaplavily fotky domácích teploměrů. Teplota v místnosti je nová rouška. Ať už doma ve jmému úspor a boje proti Putinovi mrznete při patnácti nebo se naopak potíte při třiceti stupních a chcete to sdělit světu, technika vám s virtue signallingem může pomoci. Ukážu vám, jak si ze tří součástek můžete postavit teploměr, který naměřená data odesílá do české služby TMEP.CZ.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/09/esp-tmep</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>3D tisk</category>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2022-09-27T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/09/static-content</guid>
      <title>Skoro statický obsah: Od konkrétní aplikace k univerzální komponentě</title>
      <description>Skoro každá webová aplikace má nějaký skoro statický obsah. Obsah, který sice není měněn zcela pravidelně a nejde o její hlavní úkol, ale přesto je dobré mít možnost ho editovat jinak než zásahem do zdrojáku. Různé pomocné texty jako podmínky použití, kontakty a podobně. V osmidílném seriálu jsem vám ukázal, jak lze specifické řešení pro jednu aplikaci přeměnit v univerzální komponentu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/09/static-content</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Z-TECH</category>
      <pubDate>2022-09-26T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/09/proc-jsem-byl-komunistou</guid>
      <title>Proč jsem byl komunistou a proč se dnes bojím Pirátů</title>
      <description>"Proč nejsem komunistou" se jmenovala anketa, v níž na tuto otázku odpovídaly Ferdinandu Peroutkovi významné prvorepublikové osobnosti (asi nejznámější je odpověď Karla Čapka). Já komunistou byl. Rád bych vám řekl proč a proč se jich nyní bojím, i když si momentálně říkají různě, u nás nejčastěji Piráti.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/09/proc-jsem-byl-komunistou</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2022-09-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/09/scheinherr</guid>
      <title>Dvojí metr vládců pražského magistrátu aneb kážou vodu, pijou víno</title>
      <description>Je to jenom pár dnů, co Twitterem prolétl obrázek auta primátora v očekávání Svobody, nešikovně zaparkovaného před přechodem. Uvidíme, zda fotografie podobně zaparkovaného služebáku náměstka proti dopravě způsobí stejné morální pohoršení v řadách odpůrců lidí v autech.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/09/scheinherr</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2022-09-12T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/09/build-date</guid>
      <title>Jak získat datum a čas buildu ASP.NET Core aplikace</title>
      <description>Můj oblíbený systém automatického verzování podle datumu a času není kompatibilní s novými funkcemi .NETu pro snazší vývoj, jako je hot reload částečná kompilace. Proto jsem musel přijít s jiným způsobem, jak zjistit datum a čas buildu aplikace.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/09/build-date</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-09-09T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/09/it-fenomen</guid>
      <title>IT fenomény: který je váš oblíbený?</title>
      <description>U počítačů jsem víc než třicet let. Tak snad mám morální právo o nich (a věcech kolem nich) rozumovat nejenom technicky. Pokud vás moje rozumování zajímá, můžete na kanálu Z-TECH najít moje videa z řady IT fenomén. A máte také možnost navrhnout, jaké fenomény by měly být předmětem dalších pokračování.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/09/it-fenomen</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Z-TECH</category>
      <pubDate>2022-09-08T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/09/cloudflare</guid>
      <title>Jak zkonfigurovat Cloudflare proxy v ASP.NET</title>
      <description>Cloudflare je populární služba zajišťující (mimo jiné) CDN a reverzní proxy. To znamená, že se postaví mezi váš server a klienta a zařizuje různé zajímavé služby, od geografické dostupnosti přes zabezpečení po cacheování. Skrývá ale IP adresu klienta. Napsal jsem knihovnu, která umožňuje ASP.NET Core aplikaci transparentně zjistit IP adresu klienta, i když je publikována přes Cloudflare.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/09/cloudflare</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-09-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67107410-psms7-1aed0e43d2d2bc8</guid>
      <title>LastPass napadli hackeři, ale panika je zbytečná. Správci hesel jsou stále nejlepší záruka bezpečí</title>
      <description>Populární online správce hesel LastPass byl nedávno terčem kybernetického útoku. Hlavní heslo (master password) ke svému účtu si ale měnit nemusíte a nemáte se vlastně čeho bát.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67107410-psms7-1aed0e43d2d2bc8</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-08-28T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>