<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-1</guid>
      <title>Deník (1/5)</title>
      <description>Poslední opravdové prázdniny. Poslední léto před nástupem na vysokou školu se pro mladou dívku stane příležitostí k objevování. Nalezený deník ji přivede k poznání sebe samé, svých vlastních skrytých tužeb, historie vlastní rodiny i k odhalení tajemství starého sto let.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-1</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-12-10T10:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66381760-psms7-8055e8ffc6e07d6</guid>
      <title>Hrůza z Huawei</title>
      <description>Poslední měsíc není pro Huawei příliš příjemný. Čínský telekomunikační obr se stal terčem útoků ze stran bezpečnostních služeb hned několika zemí včetně České republiky. Médii zesilovaná kritika a varování před bezpečnostními riziky vykazují prvky obchodní války. Na pozadí je ale mnohem důležitější otázka – nakolik je Huawei hrozbou pro každodenní i tu kritickou komunikaci.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66381760-psms7-8055e8ffc6e07d6</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-12-10T08:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/12/blink-v-edge</guid>
      <title>Konec EdgeHTML uškodí všem</title>
      <description>Společnost Microsoft oznámila, že končí s vývojem vlastního vykreslovacího jádra EdgeHTML, které používá její prohlížeč Microsoft Edge a bude v budoucnu používat jádro Blink - stejné, jaké používá Chrome nebo třeba Opera. Její rozhodnutí je pochopitelné, ale nešťastné. Ve svých důsledcích poškodí všechny, včetně uživatelů.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/12/blink-v-edge</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2018-12-05T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.thingiverse.com/thing:3251278</guid>
      <title>Smrt octomilkám!</title>
      <description>Naše kuchyň je plná octomilek. Thingiverse je plný modelů pastí na ně. Ale nenašel jsem žádný, který by seděl na sklenice, které máme doma. Tak jsem navrhl vlastní model, který je plně parametrický. Můžete si libovolně nastavit rozměry, zejména tedy průměr a výšku víčka.</description>
      <link>https://www.thingiverse.com/thing:3251278</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2018-12-01T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/11/honeyesp</guid>
      <title>HoneyESP: Falešné AP pro sociální útoky za stovku</title>
      <description>Ještě nepříliš dávno jste pro vytvoření falešného přístupového bodu pro sociálně-inženýrské útoky potřebovali aspoň notebook s ne zcela běžnou Wi-Fi kartou. O něco později vám stačilo Raspberry Pi. Teď stačí mikrokontroler za dva dolary.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/11/honeyesp</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Software</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2018-11-15T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/11/aktualizace-ukazkove-aplikace</guid>
      <title>Aktualizace ukázkové aplikace ASKme</title>
      <description>Nedávno jsem publikoval ukázkové aplikace pro technologii ASP.NET Razor Pages. Dnes jsem aplikaci ASKme aktualizoval tak, že má i variantu napsanou v ASP.NET MVC Core.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/11/aktualizace-ukazkove-aplikace</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Software</category>
      <pubDate>2018-11-12T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/11/jak-jsem-nepridal-komentare</guid>
      <title>Jak jsem nepřidal na blog komentáře</title>
      <description>Lidé se zkušenostmi z publikování na Internetu se vesměs shodují, že komentáře u článků jsou žumpa. Na obecných serverech bývají trpěny dílem ze setrvačnosti, dílem z obchodních důvodů nebo více či méně pomýlené představě o těchto. U technických serverů nicméně komentáře mývají smysl. Takže jsem je zavedl. Pomocí GitHubu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/11/jak-jsem-nepridal-komentare</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Koně</category>
      <pubDate>2018-11-10T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/11/automaticke-verzovani-v-core</guid>
      <title>Automatické verzování projektu v ASP.NET Core</title>
      <description>Trendem při určování nových verzí je v současnosti sémantické verzování. To má význam zejména u knihoven a komponent, která jsou využívána v dalších aplikacích. V případě vývoje koncových aplikací nicméně může být lepší používat automatické generování verzí podle datumu. V .NET Core to jde překvapivě snadno.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/11/automaticke-verzovani-v-core</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2018-11-09T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/11/zamestanecky-manual</guid>
      <title>Zaměstnanecký manuál</title>
      <description>Je hezké mít nějakou příručku, podle které se můžete v životě řídit. Příkladmo v případě hotelové pokojské to může být zaměstnanecký manuál. Kniha dává jistotu a jasná řešení problémů. Jenomže i pokojská může potkat hotelové hosty, s nimiž zažije situace, se kterými manuál nepočítá.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/11/zamestanecky-manual</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-11-08T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66329960-psms7-edf3501bc6d3bf2</guid>
      <title>Když disky lžou</title>
      <description>Používáte šifrování celého disku nabízené operačním systémem (příkladmo BitLocker ve Windows) nebo třetími stranami (příkladmo následovníky TrueCryptu, jako je třeba VeraCrypt)? Možná jsou vaše data přesto v ohrožení. Ne chybou Microsoftu nebo VeraCryptu, ale protože příliš důvěřují výrobcům pevných disků.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66329960-psms7-edf3501bc6d3bf2</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-11-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/11/aspnet-identity-password-policy</guid>
      <title>Vlastní rozumná politika hesel v ASP.NET Identity</title>
      <description>ASP.NET Identity je nástupce Membership a Role providerů z .NET 2.0. Obecně se jedná o úkaz pozitivní, nicméně jeho výchozí politika hesel je dosti pomýlená. Naštěstí ji lze poměrně snadno změnit a dokonce si napsat vlastní, lepší.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/11/aspnet-identity-password-policy</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-11-06T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/11/zazraky-se-deji</guid>
      <title>Zázraky se dějí</title>
      <description>Žijeme v turbulentní době a skutečnosti, dříve pokládány za neměnné, se hroutí jako domečky z karet. Naposledy se tímto stylem zhroutila jedna z konstant českého Internetu, když weby Ministerstva vnitra a Policie ČR začaly podporovat HTTPS. Samozřejmě, není všechno zlato co se třpytí, takže i když mají weby mvcr.cz a policie.cz ono magické "S" na konci protokolu, v testu kvality implementace dostaly od Qualysu známku F - tedy nejhorší možnou.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/11/zazraky-se-deji</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-11-05T12:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66326960-psms7-40130420c2ae876</guid>
      <title>Chyba do které můžete kopnout</title>
      <description>Stará programátorská moudrost praví, že hardware je ta část počítače, do níž můžete kopnout, pokud se porouchá. Toto přísloví už ale neplatí stoprocentně, a to má obrovské důsledky. Na jedné straně je mizení hranice mezi hardwarem a softwarem pozitivní, protože rozšiřuje možnosti využití počítačových čipů. Na straně druhé to znamená změnu celého vnímání počítačové bezpečnosti.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66326960-psms7-40130420c2ae876</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-11-05T09:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/11/pecet</guid>
      <title>Když se řekne pečeť</title>
      <description>Protože se zabývám kybernetickou bezpečností a kryptografií, když řeknu slovo "pečeť", většina lidí si představí pečeť elektronickou, digitální podpis, certifikáty, časová razítka... Nyní ale budu hovořit o skutečných pečetích, fyzických, evokujících dávné časy.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/11/pecet</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>Tipy, triky</category>
      <pubDate>2018-11-01T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/10/chybi-nam-republika</guid>
      <title>Demokracii bychom měli, chybí nám republika</title>
      <description>Za několik okamžiků začnou bombastické oslavy stoletého výročí vzniku československé republiky. Podle mého názoru ovšem není moc co oslavovat. Po sto letech máme pořád stát, máme i demokracii, ale chybí nám to nejdůležitější: svoboda a v kontextu oněch oslav, republika.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/10/chybi-nam-republika</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Koně</category>
      <pubDate>2018-10-28T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>