<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog (interní články)</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/08/url-signer</guid>
      <title>Podepisování URL snadno a rychle</title>
      <description>Pro jeden svůj projekt jsem potřeboval udělat řešení na podepisování URL, resp. parametrů v něm. Napsal jsem na to univerzální řešení, které se může hodit i vám.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/08/url-signer</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2019-08-03T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/07/zakazy-v-praze</guid>
      <title>My se k té zářivé budoucnosti prostě prozákazujem, soudruzi!</title>
      <description>Z pražského magistrátu se line souvislý a nepřerušený tok zákazů a omezení. "Líp" začalo být už s vládou ANO, ČSSD, Zelených, KDU-ČSL a STAN, ale opravdová povodeň to začala být až s příchodem Pirátů, Prahy Sobě, TOP 09, STAN a KDU-ČSL.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/07/zakazy-v-praze</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2019-07-09T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/06/corestart-a-fialka</guid>
      <title>Fialka.net a CoreStart - materiály z konference</title>
      <description>Minulý týden se v Praze konala konference CoreStart 3.0, na které jsem přednášel o ASP.NET Identity a kryptografii v .NET Core. Nyní dávám k dispozici prezentace a ukázkovou aplikaci Fialka.net.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/06/corestart-a-fialka</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2019-06-14T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/05/huawei-bez-androidu</guid>
      <title>Co si počne Huawei "bez Androidu"?</title>
      <description>Podle zprávy agentury Reuters společnost Google přerušila spolupráci s Huawei. Což pro výrobce telefonů založených na platformě Android znamená docela zásadní problém. Je to součást systematického tažení americké vlády proti čínské firmě. Jaké dopady to bude mít na uživatele telefonů Huawei po celém světě, včetně České republiky?</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/05/huawei-bez-androidu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-05-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/05/materialy-z-techedu</guid>
      <title>Příklady a prezentace z mých přednášek na TechEdu 2019</title>
      <description>Jako každý rok, i letos jsem měl na pražském TechEdu řadu přednášek. Počínaje tradiční vývojářskou keynote s přehledem věcí současných i budoucích a konče třeba tím, co by podle mne Windowsáci měli vědět o Linuxu. Nyní jsou ke stažení příklady a prezentace z nich.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/05/materialy-z-techedu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2019-05-16T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/05/nove-tag-helpery</guid>
      <title>Nové tag helpery v knihovně Altairis Tag Helpers</title>
      <description>Do knihovny Altairis.TagHelpers jsem přidal několik nových tag helperů pro ASP.NET MVC Core a Razor Pages. Nová verze 1.4 obsahuje potvrzení akce, zobrazení verze aplikace a zejména žádaný ekvivalent komponent CheckBoxList a RadioButtonList.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/05/nove-tag-helpery</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Software</category>
      <pubDate>2019-05-12T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/05/magneticke-kabely</guid>
      <title>Univerzální magnetické napájecí USB kabely s držákem</title>
      <description>Aby byla elektronika užitečná, nemusí v sobě mít mikroprocesor. Jedna z drobností, ze nichž jsem poslední dobou nadšený, jsou magnetické univerzální napájecí USB kabely, které lze za pár korun koupit na AliExpressu. A 3D tištěný držáček to posouvá ještě na vyšší úroveň.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/05/magneticke-kabely</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-05-11T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/05/pozvanka-na-teched</guid>
      <title>Pozvánka na moje přednášky na TechEdu 2019</title>
      <description>Jako každý rok, i letos budu mít na pražském TechEdu řadu přednášek. Počínaje tradiční vývojářskou keynote s přehledem věcí současných i budoucích a konče třeba tím, co by podle mne Windowsáci měli vědět o Linuxu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/05/pozvanka-na-teched</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2019-05-03T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/05/askme-v-dotvvm-zaznamy</guid>
      <title>Píšeme AskMe v DotVVM - záznam třetího pokračování</title>
      <description>K dispozici je záznam třetího a předposledního pokračování našeho přepisu aplikace ASKme do DotVVM. Už nám to skoro celé chodí, zbývá jenom napsat pár komponent. To stihneme příště, tedy alespoň v to upřímně doufám.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/05/askme-v-dotvvm-zaznamy</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2019-05-02T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/05/meridlo-na-psy</guid>
      <title>Jak vyrobit měřidlo na psy</title>
      <description>Kamarádka mne požádala, abych jí vyrobil měřidlo na psy. To je jednoduchý nástroj, který se používá při bonitaci (hodnocení psa za účelem určení chovnosti) a měří se jím kohoutková výška psa. Výroba je poměrně jednoduchá a dala mi možnost použít některé mé oblíbené konstrukční postupy.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/05/meridlo-na-psy</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-05-01T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/04/askme-v-dotvvm-potreti</guid>
      <title>Píšeme AskMe v DotVVM - online stream potřetí</title>
      <description>Znáte lepší způsob oslavy svátku práce, než se dívat, jak někdo jiný pracuje? Letos budete mít tu možnost, protože budeme s Tomášem Hercegem livestreamovat třetí - a budou-li bohové milostiví, též poslední - část přepisu mé ukázkové aplikace AskMe.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/04/askme-v-dotvvm-potreti</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2019-04-28T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/03/ex-oriente-lux</guid>
      <title>Ex oriente lux: Pária Huawei</title>
      <description>Společnost Huawei se dostává po celém světě do nezáviděníhodné situace: řada států s ní nechce nic mít. Nejnověji Huawei způsobil diplomatickou při mezi USA a Německem. Skutečné nebezpečí pro budoucnost se ale neskrývá jenom v možnosti špehování.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/03/ex-oriente-lux</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-03-18T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/03/samolepky</guid>
      <title>Jak nalepit samolepku</title>
      <description>Dostali jste - třeba ode mne - samolepku vyřezanou z fólie a nevíte, jak ji správně nalepit? Pokud je z jednoho kusu, je to snadné. Ale co když jsou to třeba písmenka, nebo jiné složité tvary? Přináším jednoduchý návod, jak na to.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/03/samolepky</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2019-03-15T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/03/dopravni-experimenty-podruhe</guid>
      <title>Dopravní experimenty podruhé: Soud jsem vyhrál, informace stále nemám</title>
      <description>O dopravní experimenty vedení Prahy 7 se zajímám dlouhodobě. Nyní jsem po více než dvou letech vyhrál soudní spor a mám pravomocný rozsudek. Informace však stále chybí, protože magistrát rozsudek ignoruje.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/03/dopravni-experimenty-podruhe</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2019-03-06T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/03/pameti-v-arduinu-zaznam</guid>
      <title>Aby data v Arduinu přežila restart - záznam a materiály</title>
      <description>Data v operační paměti se ztratí ve chvíli, kdy vypnete napájení nebo zařízení restartujete. Pro trvalejší úschovu dat máte na PC k dispozici pevný disk. Ale co Arduino? Záznam živého vysílání a podklady.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/03/pameti-v-arduinu-zaznam</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2019-03-05T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>