<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/02/chyby</guid>
      <title>Globální ošetřování (a logování) chyb v ASP.NET aplikacích</title>
      <description>Aplikace obsahují chyby a nelze se tomu vyhnout. Nicméně pokud už chyba nastala, je třeba zařídit dvě věci: nějakým přiměřeným způsobem o ní informovat uživatele a nějakým přiměřeným způsobem o ní zaznamenat data pro programátora. Ukážeme si, jak tyto dvě věci realizovat v aktuální verzi ASP.NET Core.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/02/chyby</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2020-02-11T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66712610-psms7-01e250b3085eaf0</guid>
      <title>Lék horší nemoci: Antiviry mnohdy víc škodí než pomáhají, ukazuje i případ Avastu</title>
      <description>Pokud za službu neplatíte, nejste zákazník, ale produkt který je prodáván. Nejnověji se to přihodilo produktům užívajícím zdarma dostupný antivirus Avastu. Běžné spotřebitelské "bezpečnostní balíky" mnohdy spíše škodí než aby pomáhaly.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66712610-psms7-01e250b3085eaf0</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2020-01-28T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.prusaprinters.org/prints/18742-tp-link-tapo-c200-bracket</guid>
      <title>Nástěnný držák pro kameru TP-Link Tapo C200</title>
      <description>TP-Link Tapo C200 je skvělá IP kamera, která podporuje rotaci, má rozumnou kvalitu obrazu, použitelného mobilního klienta a to vše za necelou tisícovku. Co nemá je rozumný držák na zeď. Tak jsem jeden vymodeloval a vytiskl.</description>
      <link>https://www.prusaprinters.org/prints/18742-tp-link-tapo-c200-bracket</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-01-25T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/01/mqtt-do-kapsy</guid>
      <title>MQTT server do kapsy: Mosquitto na Orange Pi Zero</title>
      <description>Na IoT mi vadí hlavně to první písmenko - Internet. Nevidím důvod, proč by při budování "chytré domácnosti" měla vnitřní komunikace být závislá na externí internetové službě - a na připojení k Internetu vůbec. Základem pro komunikaci (nejen) IoT komponent je protokol MQTT. Rozhodl jsem si tedy postavit vlastní MQTT server na bázi Orange Pi Zero, miniaturního počítače s ARM. Přináším vám kompletní návod.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/01/mqtt-do-kapsy</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bastlení</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2020-01-20T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.prusaprinters.org/prints/17844-case-for-raspberry-pi-zero-tv-hat</guid>
      <title>Case pro Raspberry Pi Zero WH a TV HAT</title>
      <description>Pro Raspberry Pi existuje "TV HAT", což je rozšiřující deska umožňující příjem digitálního televizního vysílání. Ve skutečnosti je to ale SDR (software defined radio) a dá se využít k mnoha zajímavějším věcem. Obvykle se používá v kombinaci s Raspberry Pi Zero WH, které výkonově postačuje. Našel jsem pro tuto kombinaci krabičku, která mi ale úplně nevyhovovala, protože je v ní deska jen volně položená a dost "plave". Proto jsem model modifikoval a publikuji jeho upravenou verzi.</description>
      <link>https://www.prusaprinters.org/prints/17844-case-for-raspberry-pi-zero-tv-hat</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-01-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.prusaprinters.org/prints/16741-magnetic-mood-indicator</guid>
      <title>Magnetický indikátor nálady</title>
      <description>Ukázkový model pro techniku zatiskávání magnetů dovnitř plastu a vícebarevný tisk. Využívá variability anglického výrazu "FUCK" :-) Celý model je parametrický, lze snadno měnit rozměr, text i počet položek</description>
      <link>https://www.prusaprinters.org/prints/16741-magnetic-mood-indicator</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-01-11T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/01/console</guid>
      <title>Pár tipů pro konzolové aplikace</title>
      <description>Mám rád konzolové aplikace a často je píšu. Tedy aplikace spouštěné z příkazové řádky, bez grafického rozhraní, typicky ovládané pomocí přepínačů z příkazové řádky. Je jednoduché je psát (a jednoduché psát je tak, aby fungovaly na Windows, Linuxu i Mac OS). Hodí se pro jednorázové úkoly nebo naopak pro úkoly, které se spouštějí často a fungují automaticky. Dnes bych se s vámi rád podělil o několik triků, jak konzolové aplikace psát v .NETu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/01/console</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-01-09T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2020/01/spoonslaves</guid>
      <title>Spoon Slaves: Britské dominy za sebe nechávají platit subíky pomocí mobilní aplikace</title>
      <description>Technologie a BDSM se dá spojit mnoha nečekanými způsoby. Britský řetězec hotelů a restaurací Wetherspoons přišel s aplikací, která umožňuje hostům objednávat a platit z mobilu. Toho začaly využívat britské dominy, které posty na Twitteru vyzývají subíky, aby je virtuálně pozvali na drink.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2020/01/spoonslaves</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2020-01-08T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/01/edc</guid>
      <title>Co všechno s sebou prosím tě pořád taháš?</title>
      <description>Otázku zmíněnou v titulku dostávám docela často. A je pravda, že za léta častého cestování jsem sadu věcí, které s sebou pravidelně nosím, vyladil k dokonalosti. K přežití v divočině by mi asi mnoho platná nebyla, ale jako kvalitně domestikovaný valach se divočině spíš vyhýbám. Problematické situace, jejichž výskyt je u mne pravděpodobný, jsou poněkud... civilizovanějšího charakteru. Takže potřebuju spíš ten správný druh USB kabelu než křesadlo na nouzové rozdělání ohně.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/01/edc</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Tipy, triky</category>
      <pubDate>2020-01-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/01/screenly-shutdown</guid>
      <title>Automatické zapnutí a vypnutí digital signage na RPi</title>
      <description>K minulému článku o digital signage jsem dostal řadu dotazů, jestli to jako má běžet nonstop a jestli se monitor nezničí a případně jak to automaticky vypnout a zapnout. Současné LCD monitory by měly vydržet nepřetržitý provoz (alespoň ty co mám doma proti němu nijak neprotestují) a zapnout a vypnout to samozřejmě jde.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/01/screenly-shutdown</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2020-01-03T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/01/scss-menu</guid>
      <title>SCSS mixin pro responzivní menu</title>
      <description>Responzivní menu, které se na menších obrazovkách změní v rozbalovací, je běžnou funkcí webových aplikací. Je součástí každého klientského UI frameworku. Ale co když klientské UI frameworky nepoužíváte? A chcete sémantické řešení bez JavaScriptu? Stačí na to jeden SCSS mixin.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/01/scss-menu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-01-02T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66700230-psms7-a62c3de215960ce</guid>
      <title>Technologická novoroční předsevzetí: Aby vaše zabezpečení v roce 2020 bylo 20/20</title>
      <description>Novoroční předsevzetí jen zřídkakdy přežijí první dny nového roku. Sada z oboru kybernetické bezpečnosti, kterou jsem pro vás připravil, má proti těm obyčejným jednu základní výhodu: funguje automaticky. Stačí vše jednou správně nastavit, a o realizaci se postará počítač a telefon.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66700230-psms7-a62c3de215960ce</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2020-01-01T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/12/pf2020</guid>
      <title>Pour féliciter: Open source 3D PF MMXX DYI</title>
      <description>Možná jste ode mne dostali přání k novému roku, možná ho ještě dostanete, pokud se v dohledné době uvidíme. Pokud ne, můžete si ho vyrobit sami, protože je open source a zdrojové soubory jsou k dispozici.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/12/pf2020</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2019-12-31T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/12/digital-signage</guid>
      <title>Screenly OSE: Digital signage na Raspberry Pi jednoduše</title>
      <description>Reklamní a informační displeje všeho druhu - tomu se říká digital signage. Vytvářím teď jednu takovou věc pro svou veterinářku (resp. veterinářku mých psů, mne léčit nechce, že prej jsem antropomorfní) a zkoumal jsem, jak na to co nejsnáz. A objevil jsem projekt Screenly. V závěru článku najdete pozvánku na akci, kde se budu různému využití Raspberry Pi věnovat podrobněji.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/12/digital-signage</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2019-12-27T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/12/kalendar</guid>
      <title>Jak na rodinný kalendář</title>
      <description>Štědrý večer s rozdáváním dárků je již za námi, ale řada lidí jezdí navštěvovat příbuzné mezi svátky. A zejména babičkám a dědečkům udělají radost fotografické kalendáře s obrázky umělecké kvality sice nevalné, ale zato s milovanými vnoučaty. Výhodou je, že to je dárek, který lze vyrobit poměrně snadno a jednoduše. Tedy, snadno a jednoduše u nás, kde máme k dispozici vybavení středně velkého copy centra. Pokud jste na tom jinak, budete muset počkat na 27., kdy budou mít otevřeno ta oficiální copy centra.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/12/kalendar</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2019-12-26T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>