<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog (interní články)</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/05/hp</guid>
      <title>DIY hotstamping: Znaky bradavických kolejí</title>
      <description>Moje dcera Alex se zamilovala do světa Harryho Pottera - ostatně, stejně jako její rodiče. Hlásí se k havraspárské koleji, což jí sedí. Když doma začala chodit s ručně vyrobenou havraspárskou kravatou, rozhodl jsem se vyzkoušet techniku hot stampingu, pomocí níž lze na podklad přidat metalický efekt.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/05/hp</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2020-05-08T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/04/dateprovider</guid>
      <title>Altairis.Services.DateProvider - jak na časové zóny a přílišnou přesnost času</title>
      <description>Kolik je hodin? Stačí se zeptat na DateTime.Now nebo GETDATE(). Jenomže ne tak docela. Často potřebujeme řešit přesnost poskytnutého časového údaje anebo převody časových pásem. Proto jsem napsal knihovnu Altairis.Services.DateProvider, která uvedené problémy řeší.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/04/dateprovider</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-04-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/04/drozdi</guid>
      <title>Luxusní recept pro dobu pandemickou: Drožďová pomazánka</title>
      <description>Největší český dovozce droždí poprvé v historii na trh pro spotřebitele vrhl půlkilové balení droždí. Jedno se mi podařilo uchvátit a na oslavu jsem se rozhodl udělat drožďovou pomazánku. Zde je ilustrovaný recept.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/04/drozdi</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2020-04-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/04/modra-zidle</guid>
      <title>Modrá židle: modelování zase trochu jinak</title>
      <description>Praktické modelování v OpenSCADu a využití 3D tisku zase trochu jinak. Často se mne ptáte, co vlastně na 3D tiskárně tisknu. Většinu tvoří různé držáky, krabičky - a náhradní díly. Tohle je ukázka toho třetího případu. A zase trochu jiné techniky modelování v OpenSCADu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/04/modra-zidle</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-04-06T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/04/magclasp</guid>
      <title>Magnetická spona nejen na roušku: proces vývoje a model v OpenSCADu</title>
      <description>Jako většinu národa mne zasáhla moudrost naší vlády, která nejdřív občanům zakázala koupit si účinnou ochranu před šířením koronaviru a poté jim přikázala nosit aspoň tu neúčinnou. Protože mne štve zavazování čehokoliv a zejména když na to nevidím, rozhodl jsem se, že na tkaničky od roušky potřebuji nějakou inteligentní sponu. Výsledkem je model univerzální parametrické spony v OpenSCADu, který vám dávám k dispozici. Zároveň popíšu celý proces vzniku modelu, jako jakýsi doplněk svého nedávného online školení o modelování v OpenSCADu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/04/magclasp</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-04-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/03/dalsi-plany</guid>
      <title>Budou další online školení, zdarma i za peníze</title>
      <description>Bezplatné online školení OpenSCADu, které jsem dělal v úterý, mělo veliký úspěch. Proto připravuji jeho pokračování a další akce, některé zdarma, jiné za peníze. Čtěte dál, pokud chcete vědět, co jsem si pro vás připravil, odpovědi na nejčastější otázky a také mít možnost ovlivnit, o čem školení budou.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/03/dalsi-plany</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-03-29T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/03/openscad</guid>
      <title>Online školení 3D modelování v OpenSCADu zdarma</title>
      <description>Co dělat, když musíte sedět doma? Učit se! Nabízím vám možnost zúčastnit se školení 3D modelování v programu OpenSCAD, a to zcela zdarma. Online školení se bude konat v úterý 24. března 2020.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/03/openscad</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-03-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/03/neni-nad-dobry-virus</guid>
      <title>Není nad dobrý virus</title>
      <description>Ve státní správě koluje takové rčení: není nad dobrý požár. Pokud někde dojde k ohni, je neuvěřitelné, jak moc užitečného majetku a neužitečných spisů a dokumentů bylo v nedávné době do příslušného objektu přesunuto. České úřednictvo dosud se slzou v oku vzpomíná na rozsáhlé povodně, které před lety postihly republiku. Koronavirus je úkaz z přesně stejné kategorie.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/03/neni-nad-dobry-virus</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2020-03-10T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/03/a2d-140</guid>
      <title>A2D: Novinky ve verzi 1.4.0</title>
      <description>S mou OpenSCAD knihovnou A2D jste se na tomto blogu naposledy potkali ve verzi 1.1.0, ve které jsem přidal podporu pro práci s textem. Teď je venku verze 1.4.0 a s ní pár užitečných triků.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/03/a2d-140</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-03-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/02/a2d-text</guid>
      <title>A2D 1.1.0: Podpora pro práci s textem</title>
      <description>Do své OpenSCAD knihovny pro práci s 2D objekty jsem přidal dvě funkce pro práci s textem: text na kružnici a víceřádkový text.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/02/a2d-text</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-02-22T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/02/a2d</guid>
      <title>A2D: Moje 2D knihovna pro OpenSCAD</title>
      <description>Řada technických modelů pro 3D tisk má 2D základ, vytažený do výšky. Při svých návrzích v OpenSCADu často používám sbírku 2D modulů a funkcí, které mi výrazně zjednodušují psaní modelů a zpřehledňují kód. Nyní jsem se rozhodl je zveřejnit pro obecné použití pod MIT licencí.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/02/a2d</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-02-20T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/02/ambient-route-values</guid>
      <title>Ambient route values a ASP.NET Core Endpoint Routing</title>
      <description>Upgradovali jste aplikace na ASP.NET 3.x s Endpoint Routingem a přestalo vám fungovat generování odkazů? Možná je to vinou breaking change, změnou zacházení s ambient route values. Ukážu vám, jak se v případě potřeby vrátit ke starému způsobu generování odkazů, aniž byste se museli vzdávat endpoint routingu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/02/ambient-route-values</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-02-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/02/fitjpi</guid>
      <title>Fuck that, I'll just print it!</title>
      <description>Asi nejlepší by bylo přeložit název této facebookové skupiny jako "kašlu na to, prostě si to vytisknu". Popisuje stav, do které ho se začasté dostávají majitelé 3D tiskáren. Řadu problémů a drobných každodenních prud lze vyřešit pomocí pár minut modelování a pár desítek minut tisku.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/02/fitjpi</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-02-12T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/02/chyby</guid>
      <title>Globální ošetřování (a logování) chyb v ASP.NET aplikacích</title>
      <description>Aplikace obsahují chyby a nelze se tomu vyhnout. Nicméně pokud už chyba nastala, je třeba zařídit dvě věci: nějakým přiměřeným způsobem o ní informovat uživatele a nějakým přiměřeným způsobem o ní zaznamenat data pro programátora. Ukážeme si, jak tyto dvě věci realizovat v aktuální verzi ASP.NET Core.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/02/chyby</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-02-11T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/01/mqtt-do-kapsy</guid>
      <title>MQTT server do kapsy: Mosquitto na Orange Pi Zero</title>
      <description>Na IoT mi vadí hlavně to první písmenko - Internet. Nevidím důvod, proč by při budování "chytré domácnosti" měla vnitřní komunikace být závislá na externí internetové službě - a na připojení k Internetu vůbec. Základem pro komunikaci (nejen) IoT komponent je protokol MQTT. Rozhodl jsem si tedy postavit vlastní MQTT server na bázi Orange Pi Zero, miniaturního počítače s ARM. Přináším vám kompletní návod.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/01/mqtt-do-kapsy</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bastlení</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2020-01-20T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>