<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/07/zakazy-v-praze</guid>
      <title>My se k té zářivé budoucnosti prostě prozákazujem, soudruzi!</title>
      <description>Z pražského magistrátu se line souvislý a nepřerušený tok zákazů a omezení. "Líp" začalo být už s vládou ANO, ČSSD, Zelených, KDU-ČSL a STAN, ale opravdová povodeň to začala být až s příchodem Pirátů, Prahy Sobě, TOP 09, STAN a KDU-ČSL.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/07/zakazy-v-praze</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2019-07-09T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.dotnetpodcast.cz/episodes/ep49/</guid>
      <title>Bezpečnost webových aplikací v .NET.CZ Podcastu</title>
      <description>Byl jsem jako host pozván do podcastu .NET.CZ. S Martinem Šimečkem a Vojtou Mádrem jsme se bavili o kybernetické bezpečnosti, resp. zejména bezpečnosti webových aplikací. Bylo to poprvé, co jsem byl v nějakém podcastu a nemám nervy na to je poslouchat, takže vůbec nevím, jak to nakonec dopadlo :)</description>
      <link>https://www.dotnetpodcast.cz/episodes/ep49/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-06-26T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/06/corestart-a-fialka</guid>
      <title>Fialka.net a CoreStart - materiály z konference</title>
      <description>Minulý týden se v Praze konala konference CoreStart 3.0, na které jsem přednášel o ASP.NET Identity a kryptografii v .NET Core. Nyní dávám k dispozici prezentace a ukázkovou aplikaci Fialka.net.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/06/corestart-a-fialka</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2019-06-14T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/05/huawei-bez-androidu</guid>
      <title>Co si počne Huawei "bez Androidu"?</title>
      <description>Podle zprávy agentury Reuters společnost Google přerušila spolupráci s Huawei. Což pro výrobce telefonů založených na platformě Android znamená docela zásadní problém. Je to součást systematického tažení americké vlády proti čínské firmě. Jaké dopady to bude mít na uživatele telefonů Huawei po celém světě, včetně České republiky?</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/05/huawei-bez-androidu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-05-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/05/materialy-z-techedu</guid>
      <title>Příklady a prezentace z mých přednášek na TechEdu 2019</title>
      <description>Jako každý rok, i letos jsem měl na pražském TechEdu řadu přednášek. Počínaje tradiční vývojářskou keynote s přehledem věcí současných i budoucích a konče třeba tím, co by podle mne Windowsáci měli vědět o Linuxu. Nyní jsou ke stažení příklady a prezentace z nich.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/05/materialy-z-techedu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2019-05-16T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/05/nove-tag-helpery</guid>
      <title>Nové tag helpery v knihovně Altairis Tag Helpers</title>
      <description>Do knihovny Altairis.TagHelpers jsem přidal několik nových tag helperů pro ASP.NET MVC Core a Razor Pages. Nová verze 1.4 obsahuje potvrzení akce, zobrazení verze aplikace a zejména žádaný ekvivalent komponent CheckBoxList a RadioButtonList.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/05/nove-tag-helpery</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Software</category>
      <pubDate>2019-05-12T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/05/magneticke-kabely</guid>
      <title>Univerzální magnetické napájecí USB kabely s držákem</title>
      <description>Aby byla elektronika užitečná, nemusí v sobě mít mikroprocesor. Jedna z drobností, ze nichž jsem poslední dobou nadšený, jsou magnetické univerzální napájecí USB kabely, které lze za pár korun koupit na AliExpressu. A 3D tištěný držáček to posouvá ještě na vyšší úroveň.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/05/magneticke-kabely</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-05-11T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66568810-psms7-91426c180e9391f</guid>
      <title>Marketing páté generace</title>
      <description>Podle Andreje Babiše bude nástup mobilních sítí páté generace revolucí srovnatelnou s nástupem mobilních telefonů. Podobných výroků se přitom dopouštějí i jedinci poněkud sofistikovanější než náš pan premiér. Co vlastně sítě páté generace jsou a co od nich můžeme čekat? Než to rozebereme podrobněji, prozradím závěr: zázraky to nebudou.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66568810-psms7-91426c180e9391f</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2019-05-10T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.ceskatelevize.cz/porady/11412378947-90-ct24/219411058130503/</guid>
      <title>90' ČT24: Sítě 5G - technologie budoucnosti</title>
      <description>Včera jsem se jako host zúčastnil pořadu 90' ČT24, jehož tématem byly sítě 5G a jejich bezpečnost. Nesdílím přesvědčení neinformovaných politiků, že 5G sítě jsou panacea, která vyřeší všechny problémy lidstva. Záznam pořadu najdete na webu ČT.</description>
      <link>https://www.ceskatelevize.cz/porady/11412378947-90-ct24/219411058130503/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2019-05-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/05/pozvanka-na-teched</guid>
      <title>Pozvánka na moje přednášky na TechEdu 2019</title>
      <description>Jako každý rok, i letos budu mít na pražském TechEdu řadu přednášek. Počínaje tradiční vývojářskou keynote s přehledem věcí současných i budoucích a konče třeba tím, co by podle mne Windowsáci měli vědět o Linuxu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/05/pozvanka-na-teched</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2019-05-03T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/05/askme-v-dotvvm-zaznamy</guid>
      <title>Píšeme AskMe v DotVVM - záznam třetího pokračování</title>
      <description>K dispozici je záznam třetího a předposledního pokračování našeho přepisu aplikace ASKme do DotVVM. Už nám to skoro celé chodí, zbývá jenom napsat pár komponent. To stihneme příště, tedy alespoň v to upřímně doufám.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/05/askme-v-dotvvm-zaznamy</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2019-05-02T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/05/meridlo-na-psy</guid>
      <title>Jak vyrobit měřidlo na psy</title>
      <description>Kamarádka mne požádala, abych jí vyrobil měřidlo na psy. To je jednoduchý nástroj, který se používá při bonitaci (hodnocení psa za účelem určení chovnosti) a měří se jím kohoutková výška psa. Výroba je poměrně jednoduchá a dala mi možnost použít některé mé oblíbené konstrukční postupy.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/05/meridlo-na-psy</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-05-01T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/04/askme-v-dotvvm-potreti</guid>
      <title>Píšeme AskMe v DotVVM - online stream potřetí</title>
      <description>Znáte lepší způsob oslavy svátku práce, než se dívat, jak někdo jiný pracuje? Letos budete mít tu možnost, protože budeme s Tomášem Hercegem livestreamovat třetí - a budou-li bohové milostiví, též poslední - část přepisu mé ukázkové aplikace AskMe.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/04/askme-v-dotvvm-potreti</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2019-04-28T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.thingiverse.com/thing:3574737</guid>
      <title>Svinovací držák na pásek</title>
      <description>Mým nepostradatelným průvodcem je zavírací nůž značky Husky. Jenom ho několikrát týdně někde zapomínám a ztrácím. Proto jsem si ho přidělal na svinovací držák badge. Jenomže jak přidělat ten držák? Jeho očko nevypadá moc spolehlivě, na pásku nedrží, z kapsy leze... Tak jsem si navrhnul vlastní držák, který se navlékne na pásek.</description>
      <link>https://www.thingiverse.com/thing:3574737</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-04-18T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.thingiverse.com/thing:3572066</guid>
      <title>Držák špendlíku na odznaky</title>
      <description>Vyrábím dřevěné jakovlčí odznaky. Vlastní placka je vyrobená na laseru z tenké překližky, ale jak na ni přidělat spínací špendlík? Na prototyp jsem ho nalepil lepící páskou, ale to není moc profi řešení. Tak jsem pro produkční verzi připravil plastový držák, do kterého je špendlík zatisknutý.</description>
      <link>https://www.thingiverse.com/thing:3572066</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-04-18T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>