<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog (externí články)</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66929030-psms7-718b062f1b78a33</guid>
      <title>Kritická bezpečnostní díra v HTTP.SYS ohrožuje Windows 10 i servery, stáhněte si záplatu</title>
      <description>Operační systém Windows obsahuje přímo v jádře knihovnu HTTP.SYS, která se stará o zpracování příchozích HTTP spojení (pokud počítač funguje jako web server). A ta knihovna ve verzích 20H2 a 2004 (jak pro Windows 10, tak Windows Server) obsahuje velice nepříjemnou chybu. Nemá žádné sexy jméno jako Heartbleed nebo Shellshock. „CVE 2021-31166 HTTP Protocol Stack Remote Code Execution Vulnerability“ nevypadá na první pohled nijak zvlášť zajímavě, ale zdání klame.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66929030-psms7-718b062f1b78a33</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-05-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://byznysvcesku.cz/michal-valasek-kdyz-basic-vladnul-svetu/</guid>
      <title>Když BASIC vládnul světu</title>
      <description>Když startoval (tehdy se tomu ještě neříkalo “bootoval”) můj první počítač, na pár sekund zobrazil hlášku “Testing memory”. Pak pípnul a přivítalo mě hlášení “BASIC G /V3.0”. Ten počítač byl československé výroby a jmenoval se PMD 85-3. A stejně jako většina malých počítačů té doby – včetně populárnějších a světově rozšířenějších modelů typu Sinclair ZX Spectrum, Commodore C64 nebo třeba Atari 800 – po startu automaticky nabídl prostředí programovacího jazyka BASIC.</description>
      <link>https://byznysvcesku.cz/michal-valasek-kdyz-basic-vladnul-svetu/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT historie</category>
      <pubDate>2021-05-13T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66920470-psms7-dbb7f538171798c</guid>
      <title>Dell po dvanácti letech opravil závažnou chybu v ovladači, stovky milionů počítačů jsou v ohrožení</title>
      <description>Společnost Dell vydala opravu ovladače DBUtil, který dvanáct let obsahoval sbírku chyb umožňujících elevation of privilege a DoS útoky. Zranitelný ovladač se nachází na stovkách miliónů prodaných počítačů, od levných notebooků Vostro přes profesionální Latitude až po pracovní stanice Precision.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66920470-psms7-dbb7f538171798c</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-05-05T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://byznysvcesku.cz/michal-valasek-osborne-nebyl-prvni-strucna-historie-notebooku/</guid>
      <title>Osborne nebyl první, stručná historie notebooků</title>
      <description>První počítače pro sebe potřebovaly vlastní budovu a nebylo jich mnoho. Thomasovi J. Watsonovi, tehdy šéfovi IBM, je připisován výrok že nevidí trh pro více než šest počítačů na celém světě. Ve skutečnosti nic takového neřekl, ale je pravdou, že poměrně dlouho panovalo přesvědčení, že počítače budou veliké a bude jich málo. Ostatně i Isaac Asimov, velmistr science fiction, takto počítače viděl i ve vzdálené budoucnosti a nástupem malých modelů byl překvapen.</description>
      <link>https://byznysvcesku.cz/michal-valasek-osborne-nebyl-prvni-strucna-historie-notebooku/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT historie</category>
      <pubDate>2021-04-30T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66911170-psms7-4fa093f1a483dff</guid>
      <title>Hospodářská komora navrhuje aplikaci pro uvolnění po covidu. Míč je ale na straně státu</title>
      <description>Hospodářská komora v pátek představila návrh aplikace, která by měla pomoci s otevíráním provozoven obchodů a služeb. Předpokládá, že stát pro otevření provozoven stanoví nějaké podmínky pro podnikatele i zákazníky, a chce živnostníkům a firmám usnadnit plnění těchto podmínek. Snaha je to dobrá a jistě chvályhodná, ale naráží na nedostatek ochoty státu konat – nebo alespoň o budoucnosti podnikání pod vlivem covidu jednat.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66911170-psms7-4fa093f1a483dff</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-04-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.ceskatelevize.cz/ivysilani/10101491767-studio-ct24/221411058310416</guid>
      <title>Rozhovor k plánu Hospodářské komory na mobilní aplikaci pro rozvolnění covidových opatření</title>
      <description>Hospodářská komora plánuje - pokud bude stát spolupracovat - vytvořit mobilní aplikaci, která by měla pomoci s otevřením provozoven a kontrolou testů a očkování. To ale není jednoduché a nese to s sebou potenciální rizika. ČT 24 na toto téma odvysílala rozhovor s viceprezidentem HK Zdeňkem Zajíčkem a mnou jako nezávislým IT expertem.</description>
      <link>https://www.ceskatelevize.cz/ivysilani/10101491767-studio-ct24/221411058310416</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-04-16T16:30:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://byznysvcesku.cz/michal-valasek-covid-a-michelangelo/</guid>
      <title>Covid a Michelangelo</title>
      <description>Začalo to všechno vlastně zcela nenápadně. Psal se rok 1949 a jistý Neumann János Lajos na universitě v Illionis držel přednášku s komplikovaným názvem "Teorie a organizace složitých automatů". Tak se zrodil koncept počítačového viru. A ty klasické mají hodně společného s těmi organickými, jako momentálně populární koronavirus SARS-CoV-2.</description>
      <link>https://byznysvcesku.cz/michal-valasek-covid-a-michelangelo/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT historie</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-04-15T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66907740-psms7-78193782dfcccd0</guid>
      <title>Další půlmiliarda osobních údajů k dispozici: po Facebooku přišli na řadu uživatelé LinkedInu</title>
      <description>Jenom pár dnů po zveřejnění údajů o více než půl miliardě uživatelů Facebooku je tady další půlmiliarda: tentokrát jsou postižení uživatelé služby LinkedIn. Nejde o následek klasického narušení bezpečnosti interních systémů, ale o takzvaný scraping – automatizované stažení veřejně dostupných údajů.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66907740-psms7-78193782dfcccd0</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-04-10T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=dOMR-KnVF_M</guid>
      <title>Dvounohý kůň versus kybernetická bezpečnost: Úniky dat a co s nimi</title>
      <description>Záznam live streamu o nedávném úniku dat z Facebooku. K čemu došlo? Jaké si z toho máme vzít ponaučení? Co s tím můžeme dělat a jak se bránit?</description>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=dOMR-KnVF_M</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-04-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66904790-psms7-8b51a0fd2bb7aea</guid>
      <title>Facebooku unikla data o více než půl miliardě uživatelů, v ČR se problém týká 1,3 milionu lidí</title>
      <description>Údaje o zhruba 20 % uživatelů FB jsou volně ke stažení. Nejde o žádnou bezprostřední katastrofu, ale povede to nejspíš ke zvýšení počtu phishingových útoků. Pokud vám dojdou nějaké divné SMS nebo jiné zprávu, NEREAGUJTE NA NĚ!</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66904790-psms7-8b51a0fd2bb7aea</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-04-03T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://byznysvcesku.cz/michal-valasek-browserchoice-eu-aneb-valka-prohlizecu/</guid>
      <title>BrowserChoice.eu aneb Válka prohlížečů</title>
      <description>"Je váš program tak špatný, že ho uživatelé nechtějí ani když je zadarmo? Obraťte se na Evropskou unii. Ta může přikázat výrobci jiného, úspěšnějšího programu, aby distribuoval i ten váš." Těmito slovy jsem před více než jedenácti lety zahájil video, které ukazovalo, jak vypadala tehdejší horká novinka, totiž "Browser Choice" nebo "Ballot Screen" ve Windows 7. Jednalo se o jeden z posledních záchvěvů války prohlížečů, nepříliš povznášejícího období v historii výpočetní techniky. Jak to vlastně s prohlížeči a jejich jádry tenkrát bylo? A jaké ponaučení si z toho můžeme vzít pro dnešek?</description>
      <link>https://byznysvcesku.cz/michal-valasek-browserchoice-eu-aneb-valka-prohlizecu/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT historie</category>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2021-04-01T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://byznysvcesku.cz/sapo-prvni-ceskoslovensky-pocitac-v-nemz-se-o-vysledku-hlasovalo/</guid>
      <title>SAPO: první československý počítač, v němž se o výsledku hlasovalo</title>
      <description>První univerzální československý počítač se jmenoval SAPO (Samočinný Počítač). Stavěl se sedm let a po dvou letech vyhořel. Zůstalo nám ale po něm dědictví v podobě technologie TMR (Triple Module Redundancy), kterou využívá třeba SpaceX.</description>
      <link>https://byznysvcesku.cz/sapo-prvni-ceskoslovensky-pocitac-v-nemz-se-o-vysledku-hlasovalo/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT historie</category>
      <pubDate>2021-03-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=RfptWCq6LHc</guid>
      <title>Dvounohý kůň versus úřední šiml: Cestování mezi okresy (záznam live streamu)</title>
      <description>Vláda svým usnesením omezila svobodu pohybu obyvatel a pro cesty mezi okresy musíte být vybaveni rozličnými doklady, i když pro většinu důvodů stačí čestné prohlášení. Nabízím vám záznam svého včerejšího streamu na toto téma.</description>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=RfptWCq6LHc</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2021-03-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=Y0NzSa7QJDE</guid>
      <title>Video představení systému ReP</title>
      <description>Natočil jsem krátké video, které představuje funkce rezervačního systému ReP. Aplikace sama je dostupná zdarma, pokud potřebujete pomoci s instalací a nasazením, rád vám pomohu za mírný poplatek.</description>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=Y0NzSa7QJDE</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>ReP</category>
      <pubDate>2021-03-02T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://prohlaseni.altair.blog/</guid>
      <title>Generátor čestných prohlášení pro cesty mezi okresy</title>
      <description>S platností ode dneška vláda omezila cestování mezi okresy. Existuje spousta výjimek, ale je je třeba dokládat, většinou čestným prohlášením. Protože ve veřejném prostoru panují různé chaotické rady o tom, co je všechno potřeba, napsal jsem jednoduchou aplikaci, která vám položí pár otázek a na základě toho vygeneruje příslušný dokument.</description>
      <link>https://prohlaseni.altair.blog/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2021-03-01T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>