<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog (externí články)</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66904790-psms7-8b51a0fd2bb7aea</guid>
      <title>Facebooku unikla data o více než půl miliardě uživatelů, v ČR se problém týká 1,3 milionu lidí</title>
      <description>Údaje o zhruba 20 % uživatelů FB jsou volně ke stažení. Nejde o žádnou bezprostřední katastrofu, ale povede to nejspíš ke zvýšení počtu phishingových útoků. Pokud vám dojdou nějaké divné SMS nebo jiné zprávu, NEREAGUJTE NA NĚ!</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66904790-psms7-8b51a0fd2bb7aea</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-04-03T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://byznysvcesku.cz/michal-valasek-browserchoice-eu-aneb-valka-prohlizecu/</guid>
      <title>BrowserChoice.eu aneb Válka prohlížečů</title>
      <description>"Je váš program tak špatný, že ho uživatelé nechtějí ani když je zadarmo? Obraťte se na Evropskou unii. Ta může přikázat výrobci jiného, úspěšnějšího programu, aby distribuoval i ten váš." Těmito slovy jsem před více než jedenácti lety zahájil video, které ukazovalo, jak vypadala tehdejší horká novinka, totiž "Browser Choice" nebo "Ballot Screen" ve Windows 7. Jednalo se o jeden z posledních záchvěvů války prohlížečů, nepříliš povznášejícího období v historii výpočetní techniky. Jak to vlastně s prohlížeči a jejich jádry tenkrát bylo? A jaké ponaučení si z toho můžeme vzít pro dnešek?</description>
      <link>https://byznysvcesku.cz/michal-valasek-browserchoice-eu-aneb-valka-prohlizecu/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2021-04-01T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://byznysvcesku.cz/sapo-prvni-ceskoslovensky-pocitac-v-nemz-se-o-vysledku-hlasovalo/</guid>
      <title>SAPO: první československý počítač, v němž se o výsledku hlasovalo</title>
      <description>První univerzální československý počítač se jmenoval SAPO (Samočinný Počítač). Stavěl se sedm let a po dvou letech vyhořel. Zůstalo nám ale po něm dědictví v podobě technologie TMR (Triple Module Redundancy), kterou využívá třeba SpaceX.</description>
      <link>https://byznysvcesku.cz/sapo-prvni-ceskoslovensky-pocitac-v-nemz-se-o-vysledku-hlasovalo/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Historie</category>
      <pubDate>2021-03-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=RfptWCq6LHc</guid>
      <title>Dvounohý kůň versus úřední šiml: Cestování mezi okresy (záznam live streamu)</title>
      <description>Vláda svým usnesením omezila svobodu pohybu obyvatel a pro cesty mezi okresy musíte být vybaveni rozličnými doklady, i když pro většinu důvodů stačí čestné prohlášení. Nabízím vám záznam svého včerejšího streamu na toto téma.</description>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=RfptWCq6LHc</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2021-03-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=Y0NzSa7QJDE</guid>
      <title>Video představení systému ReP</title>
      <description>Natočil jsem krátké video, které představuje funkce rezervačního systému ReP. Aplikace sama je dostupná zdarma, pokud potřebujete pomoci s instalací a nasazením, rád vám pomohu za mírný poplatek.</description>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=Y0NzSa7QJDE</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>ReP</category>
      <pubDate>2021-03-02T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://prohlaseni.altair.blog/</guid>
      <title>Generátor čestných prohlášení pro cesty mezi okresy</title>
      <description>S platností ode dneška vláda omezila cestování mezi okresy. Existuje spousta výjimek, ale je je třeba dokládat, většinou čestným prohlášením. Protože ve veřejném prostoru panují různé chaotické rady o tom, co je všechno potřeba, napsal jsem jednoduchou aplikaci, která vám položí pár otázek a na základě toho vygeneruje příslušný dokument.</description>
      <link>https://prohlaseni.altair.blog/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2021-03-01T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66889720-psms7-3d9a5b07e791d95</guid>
      <title>Fanoušci 3D tisku slaví: Stratasysu končí platnost patentu, levné tiskárny budou opět o něco lepší</title>
      <description>V sobotu vyprší poslední ze tří klíčových patentů týkajících se 3D tisku, které drží společnost Stratasys. Expirace dřívějších patentů umožnila boom 3D tisku jako odvětví, které se z velkých firem a laboratoří dostalo do domácností. Sobotní milník bude mít menší dopady, ale i tak může posunout obor kupředu a ušetřit domácím i malosériovým tiskařům čas, nervy a peníze.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66889720-psms7-3d9a5b07e791d95</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2021-02-27T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://modrak.podbean.com/e/6-leak-cd-projektu/</guid>
      <title>Modrák &amp; Friends: Leak CD projektu</title>
      <description>Do sbírky divných médií, v nichž jsem zanechal stopu, se po bok Archivního časopisu ministerstva vnitra a Světa motorů zařadil podcast Modrák &amp; Friends, který se zabývá počítačovými hrami. O čem jsem moudře hovořil, když o počítačových hrách nic nevím a systematicky se jim vyhýbám? O hacku společnosti CD Projekt, což je údajně slavný herní producent (já se o její existenci dozvěděl až z toho hacku). Protože o hacku samotném není známo prakticky nic, bylo z toho povídání o bezpečnosti a ransomware. Pokud vám nestačí mne číst, ale chcete mě i poslouchat, zde máte možnost.</description>
      <link>https://modrak.podbean.com/e/6-leak-cd-projektu/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-02-22T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66885660-psms7-4e0cb21d45f581e</guid>
      <title>Facebook bez australských zpráv: Dejte si pozor na svá přání, mohla by se vyplnit</title>
      <description>Když v létě loňského roku australská vláda představila ambiciózní plán na zákon, který by mě přimět technologické giganty Google a Facebook platit tamním médiím za to, že publikují na jejich články odkazy ve výsledcích vyhledávání a na sociálních sítích, australská média mu aplaudovala. Ostatně, bylo to výsledkem jejich dlouhodobého lobbingu. Nabízí se úsloví dejte si pozor na svá přání, mohla by se vyplnit. Protože nyní se plán naplnil, zákon prošel tamním parlamentem a Facebook se mu podřídil. Tím, že přestal publikovat odkazy na australské zpravodajské servery.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66885660-psms7-4e0cb21d45f581e</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2021-02-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66880270-psms7-ed7acd3b1c0f50b</guid>
      <title>M5Stack je trochu jiná stavebnice pro chytrá zařízení. Hodí se do škol i pro zakázkovou výrobu</title>
      <description>M5Stack je značka, pod kterou lze koupit velké množství různých elektronických modulů, které lze snadno propojovat a programovat. Její výrobky by bylo poněkud nefér nazvat "elektronickou stavebnicí", protože ač i takové použití je možné a propagované, možnosti jejich využití sahají daleko dál. V tomto článku se budeme zabývat třemi podobnými produkty, založenými na platformě ESP32: M5Stack Basic, M5GO IoT Kit a M5StickC.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66880270-psms7-ed7acd3b1c0f50b</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>Recenze</category>
      <pubDate>2021-02-09T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://youtu.be/V1mdx4W35UE</guid>
      <title>Jak odstranit citlivé údaje z DOCX nebo PDF dokumentu</title>
      <description>Přestože toto video pochází už z roku 2016, je stále aktuální. Kdyby ten postup znali v EK, mohli si odpustit nepěknou blamáž při zveřejnění smlouvy na dodávku vakcíny proti COVID-19. Kde sice začernili některé údaje, ale v metadatech jim zůstal původní text.</description>
      <link>https://youtu.be/V1mdx4W35UE</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-01-30T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66875480-psms7-94a429ef1998823</guid>
      <title>Red Hat komplikuje život firmám po celém světě, stačilo mu k tomu změnit systém podpory pro serverový CentOS</title>
      <description>Společnost Red Hat oznámila, že mění způsob podpory linuxové distribuce CentOS. Nadále nebudou existovat dlouhodobě podporované číslované verze, ale jenom průběžně aktualizovaný CentOS Stream. Tím v podstatě končí jeden z hlavních důvodů, proč lidé distribuci využívají.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66875480-psms7-94a429ef1998823</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-01-29T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66873770-psms7-e40021d23204918</guid>
      <title>Chytrá domácnost od Lidlu: Hodně jednoduché muziky za málo peněz a nejistá budoucnost</title>
      <description>Mezi firmy snažící se uchytit ve světě internetu věcí se nedávno zařadil nový hráč: obchodní řetězec Lidl. Začal prodávat komponenty pro tvorbu "chytré domácnosti". Trpí ale stejnou nevýhodou jako většina konkurence: nejistou bezpečností a budoucností. Dokud se to nezmění, bude to jenom hračka - ale snadno dostupná a celkem levná.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66873770-psms7-e40021d23204918</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Recenze</category>
      <pubDate>2021-01-26T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.prusaprinters.org/prints/53196-m5stack-basiccorefirego-stand</guid>
      <title>Stojánek na M5Stack Core/Basic/Fire/GO</title>
      <description>M5Stack je je sada vývojových modulů elektroniky. K některým z nich se dodává roztomilý magnetický stojánek. Tenhle není magnetický ani roztomilý, ale zato je univerzální a parametrický.</description>
      <link>https://www.prusaprinters.org/prints/53196-m5stack-basiccorefirego-stand</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2021-01-22T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66870010-psms7-e882c2115d7c68a</guid>
      <title>Tři čísla za lomítkem v rezervačním systému jako symbol diletantství u státních IT projektů</title>
      <description>Asi nikoho nepřekvapilo, že spuštění systému pro rezervaci na očkování proti koronaviru bylo provázeno mnohými problémy. Na to jsme v České republice zvyklí, pravděpodobně bychom dlouho hledali významnější informační systém veřejné správy, který fungoval na první pokus správně. Co je ale příčinou? To nám umožní odhalit tři čísla za lomítkem.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66870010-psms7-e882c2115d7c68a</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2021-01-16T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>