<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog (externí články)</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66800560-psms7-14beeb877bacae3</guid>
      <title>Šálivý půvab elektronických voleb</title>
      <description>Ještě jednou o elektronických volbách. Poněkud stručněji a aktuálněji. Nedokážeme vytvořit distanční systém, který by měl vlastnosti toho současného papírového. Pokud bychom měli zavádět elektronické nebo korespondenční hlasování, nejedná se o technikálii, ale o změnu principiální, měnící parametry voleb.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66800560-psms7-14beeb877bacae3</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2020-08-11T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.prusaprinters.org/prints/35801-dust-collection-adapter-for-parkside-sander-pbsd-6</guid>
      <title>Redukce odsávání pro brusku Parkside PBSD 600 A1</title>
      <description>3D model adaptéru pro připojení běžného vysavače (d = 32 mm) k odsávání pásové brusky Parkside PBSD 600 A1 z Lidlu.</description>
      <link>https://www.prusaprinters.org/prints/35801-dust-collection-adapter-for-parkside-sander-pbsd-6</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-07-02T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66760730-psms7-047c2887399a31c</guid>
      <title>Datové schránky dlouho odolávaly spamu, ve výjimečném stavu ale přišla změna. Co s tím?</title>
      <description>Pandemie koronaviru udělala pro rozvoj eGovernmentu v ČR víc, než několik předchozích vlád dohromady. Počet datových schránek výrazně narostl, stejně jako podíl těch, kdo mají povolený příjem komerčních Poštovních datových zpráv. A bezplatné posílání PDZ v době výjimečného stavu otevřelo stavidla spamu</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66760730-psms7-047c2887399a31c</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2020-05-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://forms.office.com/Pages/ResponsePage.aspx?id=DQSIkWdsW0yxEjajBLZtrQAAAAAAAAAAAANAAaGd_xhUN1JWQTZPNjE4RkRPV1c2VU5WVEFNUzRQMy4u</guid>
      <title>Objednávka výprasku</title>
      <description>Vzhledem k mimořádné pandemické situaci je - až na vzácné výjimky - v podstatě nemožné udělit či přijmout velikonoční výprask. Mnoho akcí se přesouvá do online podoby, ale protože teledildonika (resp. telespanking) je zatím pouze v počáteční fázi vývoje, není to v tomto případě možné. V jiných oborech se zase vydali cestou "voucherů", které umožňují učinit objednávky nyní a vybrat si ji později. Tento formulář jsem vytvořil, abych odstranil akutní nebezpečí uschnutí do příštího roku. Včasným vyplněním jej lze podmínečně odložit do konce karantény a realizace výprasku v náhradním termínu. Online opt-in forma zároveň elegantně řeší otázku konsensuálního přístupu, která je v tradičním podání přinejlepším komplikovaná.</description>
      <link>https://forms.office.com/Pages/ResponsePage.aspx?id=DQSIkWdsW0yxEjajBLZtrQAAAAAAAAAAAANAAaGd_xhUN1JWQTZPNjE4RkRPV1c2VU5WVEFNUzRQMy4u</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2020-04-13T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/pocitace/c1-66745090-covid-19-ma-negativni-dopady-na-kybernetickou-bezpecnost-a-nasobne-zveda-vytizeni-cloudovych-sluzeb</guid>
      <title>Covid-19 má negativní dopady na kybernetickou bezpečnost a násobně zvedá vytížení cloudových služeb</title>
      <description>Podle vyhledávače Shodan výrazně stoupl počet VPN a RDP serverů dostupných z Internetu. Výrazně také stouplo vytížení cloudových služeb a uživatelé Microsoft Azure hlásí občasné problémy s kapacitou.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/pocitace/c1-66745090-covid-19-ma-negativni-dopady-na-kybernetickou-bezpecnost-a-nasobne-zveda-vytizeni-cloudovych-sluzeb</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2020-04-02T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://nazory.ihned.cz/c7-66742690-psms7-0ecc76e2dea0fd1</guid>
      <title>Šití roušek je národní ostuda, ne zdroj hrdosti</title>
      <description>Na svépomocné výrobě roušek či štítů je pozitivní jediná věc: národ se zabaví a neškodí. Ostatně, to věděli dozorci v kriminálech odjakživa, že když vězně pořádně zaměstnají - byť by měli jenom vozit v kolečku písek z jedné hromady na druhou - nebudou mít čas a energii na rebelování.</description>
      <link>https://nazory.ihned.cz/c7-66742690-psms7-0ecc76e2dea0fd1</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2020-03-30T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66736600-psms7-163213b69c9a565</guid>
      <title>Koronavirus může ohrozit i váš počítač a síť, zázračný lék chybí, potřeba je chytrý uživatel</title>
      <description>Nový koronavirus SARS-CoV-2 může pro vaši počítačovou síť představovat nebezpečí ve dvou případech. Za prvé, pokud zaměstnáváte androidy, kombinující bionickou a kybernetickou složku. Za druhé, pokud je nezaměstnáváte.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66736600-psms7-163213b69c9a565</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2020-03-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.prusaprinters.org/prints/24944-axagon-hue-s2bl-4-port-usb-30-hub-wall-mount/</guid>
      <title>Držák USB hubu Axagon HUE-S2BL</title>
      <description>Použil jsem svou knihovnu A2D k tomu, abych vytvořil držák USB hubu, aby se mi jenom tak neválel po stole. Rozměry zveřejněného modelu jsou určeny pro konkrétní typ Axagon HUE-S2BL, ale hubů s podobnou konstrukcí je spousta. Proto je model parametrický a lze jej změnou pár čísel upravit pro jakékoliv zařízení s podobným form factorem.</description>
      <link>https://www.prusaprinters.org/prints/24944-axagon-hue-s2bl-4-port-usb-30-hub-wall-mount/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-03-06T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66712610-psms7-01e250b3085eaf0</guid>
      <title>Lék horší nemoci: Antiviry mnohdy víc škodí než pomáhají, ukazuje i případ Avastu</title>
      <description>Pokud za službu neplatíte, nejste zákazník, ale produkt který je prodáván. Nejnověji se to přihodilo produktům užívajícím zdarma dostupný antivirus Avastu. Běžné spotřebitelské "bezpečnostní balíky" mnohdy spíše škodí než aby pomáhaly.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66712610-psms7-01e250b3085eaf0</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2020-01-28T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.prusaprinters.org/prints/18742-tp-link-tapo-c200-bracket</guid>
      <title>Nástěnný držák pro kameru TP-Link Tapo C200</title>
      <description>TP-Link Tapo C200 je skvělá IP kamera, která podporuje rotaci, má rozumnou kvalitu obrazu, použitelného mobilního klienta a to vše za necelou tisícovku. Co nemá je rozumný držák na zeď. Tak jsem jeden vymodeloval a vytiskl.</description>
      <link>https://www.prusaprinters.org/prints/18742-tp-link-tapo-c200-bracket</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-01-25T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.prusaprinters.org/prints/17844-case-for-raspberry-pi-zero-tv-hat</guid>
      <title>Case pro Raspberry Pi Zero WH a TV HAT</title>
      <description>Pro Raspberry Pi existuje "TV HAT", což je rozšiřující deska umožňující příjem digitálního televizního vysílání. Ve skutečnosti je to ale SDR (software defined radio) a dá se využít k mnoha zajímavějším věcem. Obvykle se používá v kombinaci s Raspberry Pi Zero WH, které výkonově postačuje. Našel jsem pro tuto kombinaci krabičku, která mi ale úplně nevyhovovala, protože je v ní deska jen volně položená a dost "plave". Proto jsem model modifikoval a publikuji jeho upravenou verzi.</description>
      <link>https://www.prusaprinters.org/prints/17844-case-for-raspberry-pi-zero-tv-hat</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-01-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.prusaprinters.org/prints/16741-magnetic-mood-indicator</guid>
      <title>Magnetický indikátor nálady</title>
      <description>Ukázkový model pro techniku zatiskávání magnetů dovnitř plastu a vícebarevný tisk. Využívá variability anglického výrazu "FUCK" :-) Celý model je parametrický, lze snadno měnit rozměr, text i počet položek</description>
      <link>https://www.prusaprinters.org/prints/16741-magnetic-mood-indicator</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-01-11T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2020/01/spoonslaves</guid>
      <title>Spoon Slaves: Britské dominy za sebe nechávají platit subíky pomocí mobilní aplikace</title>
      <description>Technologie a BDSM se dá spojit mnoha nečekanými způsoby. Britský řetězec hotelů a restaurací Wetherspoons přišel s aplikací, která umožňuje hostům objednávat a platit z mobilu. Toho začaly využívat britské dominy, které posty na Twitteru vyzývají subíky, aby je virtuálně pozvali na drink.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2020/01/spoonslaves</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2020-01-08T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66700230-psms7-a62c3de215960ce</guid>
      <title>Technologická novoroční předsevzetí: Aby vaše zabezpečení v roce 2020 bylo 20/20</title>
      <description>Novoroční předsevzetí jen zřídkakdy přežijí první dny nového roku. Sada z oboru kybernetické bezpečnosti, kterou jsem pro vás připravil, má proti těm obyčejným jednu základní výhodu: funguje automaticky. Stačí vše jednou správně nastavit, a o realizaci se postará počítač a telefon.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66700230-psms7-a62c3de215960ce</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2020-01-01T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2019/12/sedlo</guid>
      <title>Nedostatky se nepřipouštějí</title>
      <description>Krb, který kdysi kdosi nechal v místnosti vybudovat, byl jediným vybavením, které zavánělo luxusem. Jinak bylo všechno přísně obyčejné a účelné: dřevěné držáky na sedla, řada věšáků s uzdečkami, nad kterými visely cedulky se jmény koní. Poctivý dřevěný stůl a polička s čajem, kávou, cukrem a dalšími proprietami, které přijdou po práci vhod. Ale byl to právě krb a živé plameny v něm, které způsobovaly, že místnost působila jako oáza poklidu, útulnosti a pohodlí. Zejména pro někoho, kdo se právě vrátil z planin bičovaných studeným větrem, který hnal husté sněžení při teplotách hluboko pod nulou.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2019/12/sedlo</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2019-12-24T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>