<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/01/jak-jsme-zviratka-naucili-pajet</guid>
      <title>Jak jsme zvířátka naučili pájet</title>
      <description>Za čtrnáct dnů startuje třetí ročník akce TechFurMeet, což je poněkud netradiční setkání (nejen) furry bastlířů. Zajímá vás jak vznikl a co mají přerostlí plyšáci - furries - společné s elektronikou a Arduinem? Možná se i budete chtít přidat...</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/01/jak-jsme-zviratka-naucili-pajet</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Lidé a jiná zvěř</category>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2019-01-24T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66441960-psms7-d7f47a377760ff4</guid>
      <title>Sto korun za otevření textové zprávy nezaplatíte, i když ČTÚ říká že ano</title>
      <description>Český telekomunikační úřad dnes na svém oficiálním profilu na Facebooku vydal pozoruhodnou zprávu, v níž varuje před otevřením textové zprávy z čísla 90409099 - že prý desítky Čechů musely zaplatit bezmála sto korun poté, co to udělali. Celé je to samozřejmě nesmysl.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66441960-psms7-d7f47a377760ff4</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-01-20T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2019/01/tmeleni-kolektivu</guid>
      <title>Tmelení kolektivu</title>
      <description>Nesnáším takové to tmelení kolektivu v rámci firmy. Ať už se tomu říká „teambuilding“, „vánoční večírek“ nebo prostě jenom upřímně firemní chlastačka. Firma se letos plácla přes kapsu a pronajala na vánoční večírek na víkend celý hotel v Krkonoších. Takže místo jednoho ztraceného večera je to celý ztracený víkend. Jenomže v mé pozici je prostě nemožné, abych se té opičárny neúčastnil. Kat aby to spral.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2019/01/tmeleni-kolektivu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2019-01-14T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/01/vso2gh</guid>
      <title>Jak zmigrovat z Azure DevOps (ex- Visual Studio Online) na GitHub</title>
      <description>GitHub umožnil bezplatným uživatelům zakládat neomezené množství privátních repozitářů. Psal jsem o tom již včera, s nadšením že budu moci konečně na GitHub převést všechny svoje projekty. Na migraci z Azure DevOps (dříve Visual Studio Online, ještě dříve TFS Online) jsem si dokonce napsal skript.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/01/vso2gh</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2019-01-09T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/01/github</guid>
      <title>GitHub a privátní repozitáře zdarma: zrada myšlenek open source?</title>
      <description>Když Microsoft před půl rokem koupil GitHub, moje první myšlenka byla, že konečně budou privátní repozitáře zadarmo. Nyní na to konečně došlo. V myslích poněkud zpozdilejších geeků ovšem Microsoft stále zaujímá pozici arciďábla a vidí v tom zradu myšlenek open source. Je tomu skutečně tak?</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/01/github</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2019-01-08T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66421920-psms7-8af773556dbb689</guid>
      <title>Několik tuzemských internetových služeb a poskytovatelů se stalo terčem silného DDoS útoku. Mohlo se jednat o test kybernetické války</title>
      <description>Na přelomu roku se řada českých internetových služeb a poskytovatelů připojení stala terčem DDoS (Distributed Denial of Service) útoku. Postiženi byli zejména menší a střední poskytovatelé internetu, v jejichž silách není drahou obranu proti tomuto útoku snadné zvládnout.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66421920-psms7-8af773556dbb689</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2019-01-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/12/osbs</guid>
      <title>Nový build systém pro OpenSCAD</title>
      <description>Pro vytváření 3D modelů používám program OpenSCAD. Nyní jsem k němu napsal build systém, který umí snadno a jednoduše vygenerovat více variant z jednoho souboru a má podporu pro vícebarevný, resp. vícemateriálový tisk.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/12/osbs</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2018-12-27T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/12/dopravni-experimenty</guid>
      <title>Jak se na Praze 7 dopravně experimentuje</title>
      <description>Praha 7 je od minulého volebního období výkladní skříní a vzorem všech omezovačů dopravy. Máme tu všechno: nesmyslnou "zónu 30", zákaz vjezdu Segwayů, rušení parkovacích míst, nevyužívané a nebezpečné cyklopruhy... prostě obvyklé znaky dopravního džihádu. A nejnovější experiment - zúžení v Korunovační ulici. Pojďme se podívat na profesionalismus, s jakým MČ k dopravě přistupuje.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/12/dopravni-experimenty</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2018-12-25T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/12/stribrna-noc</guid>
      <title>Stříbrná noc</title>
      <description>Ze svého zamřížovaného výklenku pořádně viděl jenom na čarodějku a z okna, kterým do místnosti svítilo stříbrné světlo měsíce v úplňku. A maje na výběr z těchto dvou možností, bral Rey zavděk čarodějčinými zády, kdyby už jenom proto že ta druhá alternativa byla svým způsobem zodpovědná za to, že dnešní večer trávil za masivními mřížemi a připoután řetězy za pouta na rukách, nohách a obojek kolem krku.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/12/stribrna-noc</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-12-24T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/12/vysledek-vanocni-souteze</guid>
      <title>Výsledek vánoční soutěže</title>
      <description>Včera jsem vyhlásil vánoční soutěž, kde bylo vaším úkolem vyluštit zprávu, zakódovanou od obrázku. Trvalo jenom pár hodin, než ji Tomáš Jecha (a za ním v závěsu Jakub Bouček) vyhrál.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/12/vysledek-vanocni-souteze</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2018-12-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/12/vanocni-soutez</guid>
      <title>Novoročenka a vánoční soutěž</title>
      <description>Vytvořil jsem naprosto nevinnou novoročenku. A lidé, kteří mě znají, začali pátrat po jejích skrytých významech. Tak jsem vytvořil vánoční soutež, která tyto nedůvěřivé povahy zaměstná. Vítěz ode mne dostane vánoční dárkový balíček.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/12/vanocni-soutez</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2018-12-22T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66399390-psms7-26647a5c3cae74c</guid>
      <title>Vánoční domácí technická podpora: Návštěvy rodiny mohou ochránit nervy geeků po zbytek roku</title>
      <description>Vánoce jsou pro mnoho lidí příležitost k více či méně dobrovolným návštěvám více či méně vzdálených příbuzných. A pokud trpíte diagnózou "dělá s počítačem", mohou vás při této příležitosti méně technicky nadaní příbuzní pořádat o pomoc se svým počítačem.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66399390-psms7-26647a5c3cae74c</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2018-12-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/12/petrinska-rozhledna</guid>
      <title>Proč už nikdy nevylezu na petřínskou rozhlednu</title>
      <description>Na Asku se mne někdo zeptal, co už nikdy v životě neudělám. Takových věcí je hodně, ale k jedné se váže zajímavá historka, o kterou se s vámi chci podělit. Už nikdy v životě nevylezu na petřínskou rozhlednu, poté co jsem ji jednou navštívil za poněkud zvláštních okolností.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/12/petrinska-rozhledna</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Koně</category>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-12-20T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66397470-psms7-19023e2c681369c</guid>
      <title>Huawei a bezpečnost v otázkách a odpovědích</title>
      <description>Kdybych dostal korunu pokaždé, když se mě někdo zeptá, jestli tedy má rychle koupit jiný telefon, možná bych si mohl nějaký pěkný Huawei mobil koupit… Efektivnější ale bude, když na hlavní otázky odpovím veřejně, přehledně a najednou.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66397470-psms7-19023e2c681369c</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-12-19T08:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-5</guid>
      <title>Deník (5/5)</title>
      <description>Vydaly jsme se znovu k tůňce, vykoupat se a najít rákosku. Rákosí kolem potoka rostlo víc než dost. Natrhaly jsme ho spoustu a zbavily ho listí. Ale moc dobře to nevypadalo. Když Kamila námi vyrobenou rákoskou zkusmo mávla do vzduchu, zlomila se vlastní vahou.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-5</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-12-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>