<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67024710-psms7-2de4b8701255b5b</guid>
      <title>Olympijská aféra My 2022: Mobilní aplikace je ten nejmenší problém</title>
      <description>Mobilní aplikace My 2022, kterou si povinně musejí nainstalovat všichni účastníci olympiády v Pekingu, má bezpečnostní díry. V reálu je to ale ten nejmenší problém, který z hlediska kybernetické bezpečnosti účastníci her budou mít. Mnoho zemí riziko řeší, český olympijský výbor na problém tradičně kašle, přestože je pro české účastníky značné.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67024710-psms7-2de4b8701255b5b</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-01-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/01/cookies-uvod</guid>
      <title>Cookies: Co jsou a jak fungují?</title>
      <description>Cookies jsou kořenem všího zla. Alespoň tedy dle všemoudré EU, jejíž zásluhou musíme nyní na každém webu odkliknout sedmnáct různých potvrzení. Jak ale fungují a co vlastně umí? A jak ohrožují (nebo neohrožují) soukromí uživatelů?</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/01/cookies-uvod</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-01-20T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67023950-psms7-add8e8bde7bdde9</guid>
      <title>Jadernou hlavicí na mravence aneb Na koho míří britská kampaň proti šifrování</title>
      <description>Britská vláda spustila pod značkou No place to hide další kampaň proti end to end šifrování. Moc se k ní tedy nehlásí, snaží se místo toho, aby celá věc vypadala jako přirozená aktivita několika organizací snažících se o ochranu dětí.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67023950-psms7-add8e8bde7bdde9</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-01-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/01/tisk-textu</guid>
      <title>Tisk textu na 3D tiskárnách</title>
      <description>Vymodelovat text v OpenSCADu je snadné. Ale jak ho tisknout? Vypadá lépe extrudovaný nebo embosovaný? Tisknutý na horní, spodní nebo boční stranu? Vyplatí se používat ironing?</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/01/tisk-textu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <category>Z-TECH</category>
      <pubDate>2022-01-18T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/01/html5-details</guid>
      <title>DETAILS a SUMMARY: zapomenuté HTML 5 elementy</title>
      <description>Ve specifikaci HTML 5 se najde řada užitečných elementů, které nejsou příliš známé a weboví programátoři je nevyužívají nebo nevyužívají dostatečně a zbytečně pak používají složité CSS konstrukce nebo JavaScript. Jedním z takových elementů je details a jeho průvodce summary.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/01/html5-details</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-01-13T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2022/01/csharp-numbers</guid>
      <title>Jak se uchovávají čísla v C# a jak to souvisí s chybou v Exchange serveru</title>
      <description>I úplní počítačoví laici vědí, že počítače počítají ve dvojkové soustavě - že přemýšlejí v jedničkách a nulách. Pojďme se podívat na to, jak je to doopravdy a jak funguje ukládání celých čísel se znaménkem i bez znaménka v jazyce C# a prostředí .NET. A jak to souvisí s tím, že mnoho Microsoft Exchange serverů přestalo na Nový rok 2022 úderem půlnoci doručovat poštu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2022/01/csharp-numbers</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-01-06T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://youtu.be/C3ljUE0q3U8</guid>
      <title>Jak vznikají chyby: příběh inspirovaný Log4Shell</title>
      <description>Jak vlastně vznikají bezpečnostní chyby v software? Jak je možné, že jsou v rozšířených knihovnách, které používá spousta projektů? A proč nestačí, když se chyba opraví a vydá se nová verze? Mnoho čtenářů mého blogu a diváků kanálu Z-TECH to ví, protože je s celým procesem intimně obeznámena (začasté mnohem intimněji, než by si byli přáli). Pro ty ostatní jsem natočil video, inspirované aktuálním bezpečnostním průšvihem.</description>
      <link>https://youtu.be/C3ljUE0q3U8</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-12-30T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/12/cs10-namespaces</guid>
      <title>C# pro mírně pokročilé: Namespaces v C# 10</title>
      <description>Nejnovější verze C# 10 přináší novinky - zjednodušení - v práci s namespaces a tomu odpovídá i nová podoba výchozích šablon pro projekty. V tomto dílu seriálu o C# pro mírně pokročilé se na tyto novinky podíváme podrobněji.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/12/cs10-namespaces</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-12-27T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2021/12/popelka</guid>
      <title>Popelka ze statku</title>
      <description>Veřejný diskurz je plný pohoršení nad zahraničním remakem Tří oříšků pro Popelku. Rozhodl jsem se k němu přispět tím, že jsem jako letošní vánoční povídku napsal její S/M remix. A smazat tak dluh, který u mne filmové zpracování má už pětatřicet let.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2021/12/popelka</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2021-12-26T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/12/csharp-oper</guid>
      <title>C# pro mírně pokročilé: IEquatable, IComparable a operátory</title>
      <description>Dnešní video o C# pro mírně pokročilé se zabývá rozhraními IEquatable, IComparable, operátory a type cast operátory. Všechny tyto věci se hodí, když chcete vytvořit třídu, reprezentující nějaký "reálný" fenomén a chcete s ní pohodlně pracovat. Zde budeme vytvářet třídu pro reprezentaci hodnoty úhlu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/12/csharp-oper</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-12-16T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/12/robodepo-4</guid>
      <title>Jak zastavit robotické depo Zásilkovny: Software</title>
      <description>Software pro Z-Button je ve skutečnosti docela jednoduchý, ostatně nechce se od něj nic jiného, než aby na stisk tlačítka udělal HTTP request plus nějaká konfigurační omáčka kolem. Ve skutečnosti je ta konfigurační omáčka v podstatě to nejsložitější.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/12/robodepo-4</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-12-11T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/12/vykrajovatka-2</guid>
      <title>Vánoční vykrajovátka ještě jednou</title>
      <description>Od včerejška jsem poněkud vylepšil skript na generování vánočních vykrajovátek. Poradí si i se složenými tvary a publikoval jsem ho (včetně mnoha tvarů) na GitHubu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/12/vykrajovatka-2</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <category>Z-TECH</category>
      <pubDate>2021-12-08T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/12/vykrajovatka</guid>
      <title>3D tisk vánočních vykrajovátek</title>
      <description>Vykrajovátka na vánoční cukroví jsou oblíbeným produktem 3D tiskařů. Lze je vyrobit velice snadno, rychle se tisknou a potěší skoro každého - snad kromě nás diabetiků. Patřičný model lze vytvořit mnoha různými způsoby. Já vám ukážu, jak můžete z libovolného obrysového obrázku udělat vykrajovátko pomocí grafického editoru Inkscape a OpenSCADu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/12/vykrajovatka</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <category>Z-TECH</category>
      <pubDate>2021-12-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/12/robodepo-3</guid>
      <title>Jak zastavit robotické depo Zásilkovny: Bezpečnost</title>
      <description>Časté dotazy ke stop tlačítku pro robotické depo Zásilkovny směřovaly k tomu, proč se používá Wi-Fi a ne nějaký jiný (bezpečnější) komunikační kanál. To se dozvíte v tomto videu, stejně jako jak jsem se rozhodl komunikaci zabezpečit i přesto, že na ESP8266 je obtížné naimplementovat správnou podporu HTTPS.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/12/robodepo-3</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-12-02T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/11/kali-linux-na-hyperv</guid>
      <title>Instalace a konfigurace Kali Linuxu na Hyper-V</title>
      <description>Kali je speciální distribuce Linuxu pro bezpečnostní účely, penetrační testy a další bohulibé aktivity. Přináším návod, jak ji nainstalovat na Hyper-V a jak ji zkonfigurovat pro účely dema/labu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/11/kali-linux-na-hyperv</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>IT</category>
      <category>Software</category>
      <pubDate>2021-11-27T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>