<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/03/openscad</guid>
      <title>Online školení 3D modelování v OpenSCADu zdarma</title>
      <description>Co dělat, když musíte sedět doma? Učit se! Nabízím vám možnost zúčastnit se školení 3D modelování v programu OpenSCAD, a to zcela zdarma. Online školení se bude konat v úterý 24. března 2020.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/03/openscad</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-03-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66736600-psms7-163213b69c9a565</guid>
      <title>Koronavirus může ohrozit i váš počítač a síť, zázračný lék chybí, potřeba je chytrý uživatel</title>
      <description>Nový koronavirus SARS-CoV-2 může pro vaši počítačovou síť představovat nebezpečí ve dvou případech. Za prvé, pokud zaměstnáváte androidy, kombinující bionickou a kybernetickou složku. Za druhé, pokud je nezaměstnáváte.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66736600-psms7-163213b69c9a565</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2020-03-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/03/neni-nad-dobry-virus</guid>
      <title>Není nad dobrý virus</title>
      <description>Ve státní správě koluje takové rčení: není nad dobrý požár. Pokud někde dojde k ohni, je neuvěřitelné, jak moc užitečného majetku a neužitečných spisů a dokumentů bylo v nedávné době do příslušného objektu přesunuto. České úřednictvo dosud se slzou v oku vzpomíná na rozsáhlé povodně, které před lety postihly republiku. Koronavirus je úkaz z přesně stejné kategorie.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/03/neni-nad-dobry-virus</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2020-03-10T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/03/a2d-140</guid>
      <title>A2D: Novinky ve verzi 1.4.0</title>
      <description>S mou OpenSCAD knihovnou A2D jste se na tomto blogu naposledy potkali ve verzi 1.1.0, ve které jsem přidal podporu pro práci s textem. Teď je venku verze 1.4.0 a s ní pár užitečných triků.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/03/a2d-140</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-03-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.prusaprinters.org/prints/24944-axagon-hue-s2bl-4-port-usb-30-hub-wall-mount/</guid>
      <title>Držák USB hubu Axagon HUE-S2BL</title>
      <description>Použil jsem svou knihovnu A2D k tomu, abych vytvořil držák USB hubu, aby se mi jenom tak neválel po stole. Rozměry zveřejněného modelu jsou určeny pro konkrétní typ Axagon HUE-S2BL, ale hubů s podobnou konstrukcí je spousta. Proto je model parametrický a lze jej změnou pár čísel upravit pro jakékoliv zařízení s podobným form factorem.</description>
      <link>https://www.prusaprinters.org/prints/24944-axagon-hue-s2bl-4-port-usb-30-hub-wall-mount/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-03-06T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/02/a2d-text</guid>
      <title>A2D 1.1.0: Podpora pro práci s textem</title>
      <description>Do své OpenSCAD knihovny pro práci s 2D objekty jsem přidal dvě funkce pro práci s textem: text na kružnici a víceřádkový text.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/02/a2d-text</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-02-22T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/02/a2d</guid>
      <title>A2D: Moje 2D knihovna pro OpenSCAD</title>
      <description>Řada technických modelů pro 3D tisk má 2D základ, vytažený do výšky. Při svých návrzích v OpenSCADu často používám sbírku 2D modulů a funkcí, které mi výrazně zjednodušují psaní modelů a zpřehledňují kód. Nyní jsem se rozhodl je zveřejnit pro obecné použití pod MIT licencí.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/02/a2d</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-02-20T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/02/ambient-route-values</guid>
      <title>Ambient route values a ASP.NET Core Endpoint Routing</title>
      <description>Upgradovali jste aplikace na ASP.NET 3.x s Endpoint Routingem a přestalo vám fungovat generování odkazů? Možná je to vinou breaking change, změnou zacházení s ambient route values. Ukážu vám, jak se v případě potřeby vrátit ke starému způsobu generování odkazů, aniž byste se museli vzdávat endpoint routingu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/02/ambient-route-values</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-02-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/02/fitjpi</guid>
      <title>Fuck that, I'll just print it!</title>
      <description>Asi nejlepší by bylo přeložit název této facebookové skupiny jako "kašlu na to, prostě si to vytisknu". Popisuje stav, do které ho se začasté dostávají majitelé 3D tiskáren. Řadu problémů a drobných každodenních prud lze vyřešit pomocí pár minut modelování a pár desítek minut tisku.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/02/fitjpi</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-02-12T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/02/chyby</guid>
      <title>Globální ošetřování (a logování) chyb v ASP.NET aplikacích</title>
      <description>Aplikace obsahují chyby a nelze se tomu vyhnout. Nicméně pokud už chyba nastala, je třeba zařídit dvě věci: nějakým přiměřeným způsobem o ní informovat uživatele a nějakým přiměřeným způsobem o ní zaznamenat data pro programátora. Ukážeme si, jak tyto dvě věci realizovat v aktuální verzi ASP.NET Core.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/02/chyby</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2020-02-11T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66712610-psms7-01e250b3085eaf0</guid>
      <title>Lék horší nemoci: Antiviry mnohdy víc škodí než pomáhají, ukazuje i případ Avastu</title>
      <description>Pokud za službu neplatíte, nejste zákazník, ale produkt který je prodáván. Nejnověji se to přihodilo produktům užívajícím zdarma dostupný antivirus Avastu. Běžné spotřebitelské "bezpečnostní balíky" mnohdy spíše škodí než aby pomáhaly.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66712610-psms7-01e250b3085eaf0</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2020-01-28T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.prusaprinters.org/prints/18742-tp-link-tapo-c200-bracket</guid>
      <title>Nástěnný držák pro kameru TP-Link Tapo C200</title>
      <description>TP-Link Tapo C200 je skvělá IP kamera, která podporuje rotaci, má rozumnou kvalitu obrazu, použitelného mobilního klienta a to vše za necelou tisícovku. Co nemá je rozumný držák na zeď. Tak jsem jeden vymodeloval a vytiskl.</description>
      <link>https://www.prusaprinters.org/prints/18742-tp-link-tapo-c200-bracket</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-01-25T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2020/01/mqtt-do-kapsy</guid>
      <title>MQTT server do kapsy: Mosquitto na Orange Pi Zero</title>
      <description>Na IoT mi vadí hlavně to první písmenko - Internet. Nevidím důvod, proč by při budování "chytré domácnosti" měla vnitřní komunikace být závislá na externí internetové službě - a na připojení k Internetu vůbec. Základem pro komunikaci (nejen) IoT komponent je protokol MQTT. Rozhodl jsem si tedy postavit vlastní MQTT server na bázi Orange Pi Zero, miniaturního počítače s ARM. Přináším vám kompletní návod.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2020/01/mqtt-do-kapsy</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bastlení</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2020-01-20T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.prusaprinters.org/prints/17844-case-for-raspberry-pi-zero-tv-hat</guid>
      <title>Case pro Raspberry Pi Zero WH a TV HAT</title>
      <description>Pro Raspberry Pi existuje "TV HAT", což je rozšiřující deska umožňující příjem digitálního televizního vysílání. Ve skutečnosti je to ale SDR (software defined radio) a dá se využít k mnoha zajímavějším věcem. Obvykle se používá v kombinaci s Raspberry Pi Zero WH, které výkonově postačuje. Našel jsem pro tuto kombinaci krabičku, která mi ale úplně nevyhovovala, protože je v ní deska jen volně položená a dost "plave". Proto jsem model modifikoval a publikuji jeho upravenou verzi.</description>
      <link>https://www.prusaprinters.org/prints/17844-case-for-raspberry-pi-zero-tv-hat</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-01-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.prusaprinters.org/prints/16741-magnetic-mood-indicator</guid>
      <title>Magnetický indikátor nálady</title>
      <description>Ukázkový model pro techniku zatiskávání magnetů dovnitř plastu a vícebarevný tisk. Využívá variability anglického výrazu "FUCK" :-) Celý model je parametrický, lze snadno měnit rozměr, text i počet položek</description>
      <link>https://www.prusaprinters.org/prints/16741-magnetic-mood-indicator</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2020-01-11T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>