<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog (interní články)</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/09/zaznam-livestreamu-openscad</guid>
      <title>Záznam: 3D modelování v programu OpenSCAD</title>
      <description>V živém přenosu jsem vymodeloval hračku do vody a ukázal vám, jak se pracuje s OpenSCADem. V článku také najdete slevový kód, který vám umožní koupit filamenty společnosti Miroluk se slevou 10%.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/09/zaznam-livestreamu-openscad</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-09-25T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/09/zaznam-vektory</guid>
      <title>Záznam: Jak na přípravu vektorových podkladů</title>
      <description>Pro řadu scénářů, jako třeba řezání na plotteru, laseru, CNC nebo třeba obyčejný profesionální tisk potřebujete grafiku "ve křivkáchL. Co to vlastně je, jak takové podklady získat a na co si dát pozor? Záznam z dnešní přednášky.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/09/zaznam-vektory</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2019-09-24T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/09/pozvanka-do-prusalabu</guid>
      <title>Pozvánka do PrusaLabu: práce s vektory, leptání skla a kovu a novinky v OpenSCADu</title>
      <description>V PrusaLabu budu mít v dohledné době několik přednášek, které vás mohou zajímat. Ať už půjde o přípravy vektorových dat, leptání motivů do skla i kovu nebo novinky v mém oblíbeném 3D modelovacím programu OpenSCAD. První z nich je už zítra!</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/09/pozvanka-do-prusalabu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2019-09-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/09/live-coding-openscad</guid>
      <title>Live coding: 3D modelování v programu OpenSCAD</title>
      <description>Od firmy Miroluk jsem dostal na testování nějaké filamenty. Podíváme se na ně a v živém přenosu vymodeluji něco zajímavého, co by se z nich dalo vytisknout, v programu OpenSCAD.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/09/live-coding-openscad</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-09-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/08/pwned-passwords-validator</guid>
      <title>Pwned Passwords Validator pro ASP.NET Identity</title>
      <description>Včera jsem v živém streamu napsal validátor hesel, který využívá databázi z HaveIBeenPwned.com. K dispozici je záznam streamu, mírně aktualizovaný kód a NuGet balíček.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/08/pwned-passwords-validator</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2019-08-29T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/08/live-coding</guid>
      <title>Live coding: Vlastní password validátor v ASP.NET Core Identity</title>
      <description>Rozhodl jsem se napsat vlastní validátor síly hesel pro ASP.NET Core Identity. A říkám si, že to bude zajímavější, když to budu živě přenášet na YouTube. Založím nový projekt na GitHubu, napíšu validátor a vypublikuji ho jako NuGet balíček. Alespoň tedy takový je plán, ale v živém přenosu se to může rychle změnit...</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/08/live-coding</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2019-08-27T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/08/solitaire</guid>
      <title>Šifrovací algoritmus Solitaire</title>
      <description>Solitaire, známý též jako Pontifex, je zvláštní šifrovací algoritmus, který vyhoví moderním požadavkům na bezpečnost, ale přitom jej můžete používat i ručně. Jediné co potřebujete je papír, tužka a balíček karet. Je jednoduchý a elegantní a může tak sloužit jako dobrá ukázka fungování symetrických proudových šifer. Proto jsem se rozhodl se svolením autora přeložit jeho popis do češtiny.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/08/solitaire</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-08-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/08/tisk-na-webu</guid>
      <title>Tisk z webové aplikace na lokální tiskárně: jak na to?</title>
      <description>Svatý grál tisku z webových aplikací: uživatel klepne na tlačítko na webu a z tiskárny okamžitě, bez dalšího dialogu, začne lézt dokument, přesně tak, jak si ho programátor vysnil. Problém je, že to na webu nejde. Nebo ano?</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/08/tisk-na-webu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2019-08-05T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/08/url-signer-jeste-jednou</guid>
      <title>Podepisování URL ještě jednou</title>
      <description>Nedalo mi to a ještě jednou jsem se podíval na podepisování URL, které bylo tématem včerejšího článku. Přidal jsem (částečnou) ochranu proti replay útokům a vše vyčlenil do samostatné knihovny a NuGet balíčku.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/08/url-signer-jeste-jednou</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2019-08-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/08/url-signer</guid>
      <title>Podepisování URL snadno a rychle</title>
      <description>Pro jeden svůj projekt jsem potřeboval udělat řešení na podepisování URL, resp. parametrů v něm. Napsal jsem na to univerzální řešení, které se může hodit i vám.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/08/url-signer</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2019-08-03T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/07/zakazy-v-praze</guid>
      <title>My se k té zářivé budoucnosti prostě prozákazujem, soudruzi!</title>
      <description>Z pražského magistrátu se line souvislý a nepřerušený tok zákazů a omezení. "Líp" začalo být už s vládou ANO, ČSSD, Zelených, KDU-ČSL a STAN, ale opravdová povodeň to začala být až s příchodem Pirátů, Prahy Sobě, TOP 09, STAN a KDU-ČSL.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/07/zakazy-v-praze</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2019-07-09T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/06/corestart-a-fialka</guid>
      <title>Fialka.net a CoreStart - materiály z konference</title>
      <description>Minulý týden se v Praze konala konference CoreStart 3.0, na které jsem přednášel o ASP.NET Identity a kryptografii v .NET Core. Nyní dávám k dispozici prezentace a ukázkovou aplikaci Fialka.net.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/06/corestart-a-fialka</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2019-06-14T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/05/huawei-bez-androidu</guid>
      <title>Co si počne Huawei "bez Androidu"?</title>
      <description>Podle zprávy agentury Reuters společnost Google přerušila spolupráci s Huawei. Což pro výrobce telefonů založených na platformě Android znamená docela zásadní problém. Je to součást systematického tažení americké vlády proti čínské firmě. Jaké dopady to bude mít na uživatele telefonů Huawei po celém světě, včetně České republiky?</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/05/huawei-bez-androidu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-05-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/05/materialy-z-techedu</guid>
      <title>Příklady a prezentace z mých přednášek na TechEdu 2019</title>
      <description>Jako každý rok, i letos jsem měl na pražském TechEdu řadu přednášek. Počínaje tradiční vývojářskou keynote s přehledem věcí současných i budoucích a konče třeba tím, co by podle mne Windowsáci měli vědět o Linuxu. Nyní jsou ke stažení příklady a prezentace z nich.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/05/materialy-z-techedu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2019-05-16T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/05/nove-tag-helpery</guid>
      <title>Nové tag helpery v knihovně Altairis Tag Helpers</title>
      <description>Do knihovny Altairis.TagHelpers jsem přidal několik nových tag helperů pro ASP.NET MVC Core a Razor Pages. Nová verze 1.4 obsahuje potvrzení akce, zobrazení verze aplikace a zejména žádaný ekvivalent komponent CheckBoxList a RadioButtonList.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/05/nove-tag-helpery</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Software</category>
      <pubDate>2019-05-12T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>