<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2026/02/wsl</guid>
      <title>Windows Subsystem for Linux (WSL) a co o něm potřebujete vědět</title>
      <description>Chcete na Windows spouštět aplikace pro Linux bez virtuálního počítače? WSL vám to umožní. V krátkém seriálu vám představím, jak WSL funguje a co umí.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2026/02/wsl</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2026-02-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2026/01/rok-a-den</guid>
      <title>Rok a den</title>
      <description>Drzý čeledín urazí bosorku s očima, co vidí až na dno duše. A za to ho čeká trest: rok a den jí musí sloužit jako její kůň. Z Vichra, co se vzpírá biči i kouzlu, se stane věrný společník ženy, která léčí zoufalství a sklízí jen strach a opovržení. Fantasy o úctě, která přežije kletbu.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2026/01/rok-a-den</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2026-01-31T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2025/12/zazraky-do-tri-dnu</guid>
      <title>Zázraky do tří dnů</title>
      <description>Kreativita se rodí z omezení. Proto jsem i letos nechal lidi na Facebooku, abych mi zadali deset slov (nebo slovních spojení) s tím, že na jejich základě napíšu letošní vánoční povídku. Posuďte sami, jak moc se mi povedla.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2025/12/zazraky-do-tri-dnu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2025-12-24T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2025/11/unoq-aspnet</guid>
      <title>ASP.NET na Arduinu Uno Q</title>
      <description>Značku Arduino máme tradičně spojenou s mikrokontrolery a na nich ASP.NET neběží. Ale novinka Uno Q kombinuje mikrokontroler s linuxovým mikropočítačem a já vás naučím, jak na tomto mikropočítači .NET a ASP.NET rozjet.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2025/11/unoq-aspnet</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2025-11-24T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2025/11/hubertuv_soud</guid>
      <title>Hubertův soud</title>
      <description>Hubertova jízda je tradiční symbolické zakončení jezdecké sezóny, konané na přelomu října a listopadu. Sv. Hubert je patronem lovců a Hubertova jízda je symbolickým parforsním honem. Na závěr je velká oslava, v průběhu které se koná Hubertův soud, který projednává různé drobné prohřešky účastníků a udílí tresty. Ty bývají většinou symbolické a humorné. Většinou.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2025/11/hubertuv_soud</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2025-11-10T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2025/10/win11</guid>
      <title>Jak nainstalovat Windows 11 i bez Microsoft accountu</title>
      <description>Microsoft se snaží, aby uživatelé Windows používali online účty. Obecně je to dobrý nápad, ale v některých případech se to nehodí. Ukážu vám způsob, jak Windows 11 nainstalovat i bez Microsoft účtu. A to takový, který by měl fungovat trvale, protože nejde o hack.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2025/10/win11</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2025-10-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2025/10/tisk</guid>
      <title>Jak tisknout z .NETu na normální i pokladní tiskárně</title>
      <description>Po letech budování bezpapírové společnosti potiskneme víc papíru, než kdy předtím. Chcete se přidat? Naučím vás, jak z .NETu tisknout na běžné Windows tiskárně i jak komunikovat s pokladní tiskárnou pomocí ESC/POS sekvencí.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2025/10/tisk</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2025-10-22T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2025/10/dp25</guid>
      <title>Dokáže se FOSS ubránit insider útokům?</title>
      <description>Na konferenci Dark Prague 2025 jsem měl přednášku 'XZ Utils: Can FOSS withstand new generation of insider attacks?'. Jak jsem slíbil, publikuji prezentaci z ní.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2025/10/dp25</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2025-10-10T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2025/10/ssc</guid>
      <title>Safe, sane, consensual - největší lež v BDSM</title>
      <description>Zkratka SSC je v BDSM prakticky nedotknutelným symbolem. Dodržování v ní obsažených zásad je to, co nás - hodné, ochočené, vědomé úchyly - odlišuje od těch zlých, divokých, kriminálních. Zní to hezky a je to líbivé vysvětlení pro každého začátečníka. Má jedinou nevýhodu: je to lež.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2025/10/ssc</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2025-09-29T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2025/08/skoleni</guid>
      <title>AI pro programátory bez buzzwordů a Přístup k datům nejen z ASP.NET Core - pozvánka</title>
      <description>Připravil jsem pro vás dvě nové, prakticky zaměřená online školení o přístupu k datům a AI pro programátory.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2025/08/skoleni</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2025-08-12T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://archiv.hn.cz/c7-67676930-1-712e7da2a218ce2</guid>
      <title>Signal pod drobnohledem: Pod povrchem zveřejněného chatu Trumpových poradců ve zdánlivě bezpečné aplikaci</title>
      <description>Celý internet se baví tím, jak spolupracovníci amerického prezidenta Donalda Trumpa omylem vyzradili plány na vojenský zásah novináři. Jakkoliv je škodolibost nejčistší lidská radost, zkusme se od ní oprostit a podívat se na problém z jiného úhlu pohledu.</description>
      <link>https://archiv.hn.cz/c7-67676930-1-712e7da2a218ce2</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2025-03-27T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2025/02/hierarchyid-spatial</guid>
      <title>Hierarchická a geografická data v SQL Serveru a Entity Frameworku</title>
      <description>Na akci WUG Dev Day jsem měl přednášku o hierarchických a geografických datových typech v Microsoft SQL Serveru. Nabízím ke stažení materiály z této přednášky a zároveň odkazy na související videa.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2025/02/hierarchyid-spatial</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2025-02-28T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2024/12/misto-gauce-2</guid>
      <title>...jenom se to musí umět</title>
      <description>Letošní tradiční vánoční BDSM povídka je pokračováním povídky "Místo gauče", kterou jsem vydal téměř před dvěma lety. Skoro dva roky jsem ji tady měl rozepsanou, protože jsem pořád nemohl přijít na to, jak ji ukončit. A nakonec jsem přišel na hezký konec a zároveň mám rozepsané další pokračování. Uvidíme, kdy vydám to.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2024/12/misto-gauce-2</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2024-12-24T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2024/12/stav-mysli</guid>
      <title>Stav mysli</title>
      <description>Pan ředitel Šťastný se rozhlédl a zjistil že je… že není. Že není nikde. Nacházel se v prostoru, který byl úplně prázdný. Ne jako když si představíte prázdnou místnost bez nábytku, ale byl někde, kde neexistovalo vůbec nic. Nebylo tam světlo, ale ani tma. Neexistovaly barvy. Nejspíš ani čas. Nebylo mu horko ani zima.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2024/12/stav-mysli</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2024-12-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2024/10/co-po-jmenu</guid>
      <title>Co po jménu? Lidská edice</title>
      <description>Chcete si zvolit druhé křestní jméno? Nebo pojmenovat svoje dítě jménem které není v kalendáři? Třeba X AE A-XII, jako syn Elona Muska? Nebo chete dceru pojmenovat po Pučálkovic Amině? Provedu vás nároky, které na vás český stát klade.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2024/10/co-po-jmenu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Lidé a jiná zvěř</category>
      <pubDate>2024-10-08T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>