<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog (interní články)</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/09/csharp-generika-delegati</guid>
      <title>C# pro mírně pokročilé: Generické typy a od delegátů po lambda expression</title>
      <description>Uplynulý týden jsem bohužel strávil neplánovaně v nemocnici, což poněkud narušilo mé plány na vydávání nového seriálu o C# na kanálu Z-TECH. Dnes jsem vydal nový díl o cestě od delegátů k lambda expressions, ale v článku bude řeč i o generických typech z týdne minulého.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/09/csharp-generika-delegati</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-09-02T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/08/csharp-pro-mirne-pokrocile</guid>
      <title>Nový seriál na Z-TECHU: C# pro mírně pokročilé</title>
      <description>C# je univerzální imperativní procedurální objektový reflexivní staticky typovaný jazyk s unifikovaným systémem typů. To vám teoreticky říká vše, co o něm potřebujete vědět. Ale co to znamená? A je to po dvaceti letech vývoje vlastně ještě vůbec pravda? Dneškem začínáme na kanále Z-TECH nový seriál o C# pro mírně pokročilé, kde si postupně ukážeme vývoj pokročilejších konstrukcí a možnosti současné verze C# 9.0 (a trochu i těch budoucích).</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/08/csharp-pro-mirne-pokrocile</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-08-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/08/ztech-launch</guid>
      <title>Se Zásilkovnou spouštíme nový technologický kanál Z-TECH</title>
      <description>Možná jste si povšimli, že v uplynulých několika měsících má kreativní činnost poněkud poklesla, článků na tomto blogu bylo minimum, videa na mém YouTube žádná...  Po dlouhé době příprav, natáčení a střihu je to zde: spouštíme nový technologický YouTube kanál Z-TECH. A začínáme bezplatným školením 3D modelování v OpenSCADu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/08/ztech-launch</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2021-08-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/07/nervy</guid>
      <title>Nervy</title>
      <description>Na Twitteru teď běží "co byste vzkázali sami sobě když vám bylo dvacet, ve třech slovech". Upřímně, stručnost mi nikdy nešla. Napadá mě jenom "buy Bitcoin" a na to mi ještě jedno slovo zbylo. A to zatím nejzásadnější poznání, k němuž jsem ve věku od dvaceti do současných dvaačtyřiceti dospěl, se do třech slov nevejde.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/07/nervy</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Koně</category>
      <pubDate>2021-07-14T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/05/screencasty</guid>
      <title>Online školení zdarma: Screencasty pomocí programů Camtasia a OBS Studio (a anonce nového projektu)</title>
      <description>Připravuji projekt nového technického YouTube kanálu a při té příležitosti dávám zdarma všem k dispozici elearningový kurz na programy OBS Studio a Camtasia.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/05/screencasty</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2021-05-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/05/camtasia-recorder</guid>
      <title>Jak používat starý Recorder v programu Camtasia 2021</title>
      <description>Moje oblíbená Camtasia má novou verzi 2021. Je v ní i nový Recorder, který má krásné nové rozhraní kompatibilní s high DPI obrazovkami a podobně. Bohužel se v něm (zatím?) nedá nic nastavit. Naštěstí je stále k dispozici stará verze a ukážu vám, jak je mezi sebou přepínat.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/05/camtasia-recorder</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Software</category>
      <category>Tipy, triky</category>
      <pubDate>2021-05-06T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/05/zakazpdz</guid>
      <title>Jak v datových schránkách zakázat příjem poštovních datových zpráv?</title>
      <description>Datové schránky umožňují zasílání tzv. "poštovních datových zpráv", tedy zpráv zasílaných soukromými osobami nebo firmami, nikoliv orgány veřejné moci. V současnosti je pro nové schránky jejich příjem standardně povolen. Pokud ho chcete zakázat, třeba kvůli spamu, je to velice jednoduché.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/05/zakazpdz</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-05-01T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/04/gopro-mount</guid>
      <title>Knihovna pro GoPro držáky v OpenSCADu</title>
      <description>Poslední dobou zjišťuju, že dost často modeluju držáky na GoPro kamery. Staly se jakýmsi standardem i mimo svět akčních kamer a hodí se jako rozebíratelné úhlově nastavitelné spojení dvou komponent. Udělal jsem proto OpenSCADovou knihovnu pro generování jejich samčí i samičí podoby.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/04/gopro-mount</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2021-04-16T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/03/kamera</guid>
      <title>Nový život pro staré harampádí pomocí 3D tisku</title>
      <description>Včera jsem se dozvěděl, že budu dneska něco točit. V místě, kde nejspíš nebude dost světla. Z různého harampádí, které mám doma, jsem se rozhodl operativně vyrobit světlo pro kameru. Stačí 3D tiskárna a pár šroubů.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/03/kamera</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2021-03-27T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/03/token-providers</guid>
      <title>Proč chcete vlastního token providera pro ASP.NET Identity a jak ho napsat</title>
      <description>Potvrzení registrace nebo změna e-mailové adresy a reset hesla vyžadují zaslání potvrzovacího tokenu e-mailem, nejčastěji v podobě odkazu. Standardní implementace v ASP.NET Identity využívá kódování Base64, což s sebou nese jisté problémy. Ukážu vám, jak místo toho použít kódování ZBase32 a k čemu je to vlastně dobré.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/03/token-providers</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-03-08T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/02/files</guid>
      <title>Jakým způsobem používat statické soubory v ASP.NET 5?</title>
      <description>Prakticky všechny webové aplikace potřebují pracovat se statickými soubory. Některé jsou součástí aplikace samotné, jako například obrázky, styly a skripty. Jiné představují data, nahraná do aplikace - třeba obrázky v článcích nebo přílohy. Jakým způsobem s nimi zacházet, kde je ukládat a jak je zpřístupňovat?</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/02/files</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-02-25T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/02/rep</guid>
      <title>FutLabIS je nyní ReP</title>
      <description>Včera jsem popsal, jak dopadl informační systém pro otevřenou dílnu FutLab, který jsem živě psal. Abych usnadnil jeho adopci pro jiné účely, rozhodl jsem se ho přejmenovat a odstranit z něj všechny reference na původní určení.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/02/rep</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>ReP</category>
      <pubDate>2021-02-15T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/02/futlab</guid>
      <title>Jak to dopadlo s informačním systémem FutLabu?</title>
      <description>Před časem jsem udělal sérii webcastů o vývoji informačního systému pro otevřenou dílnu FutLab. Šlo o jednoduchou (ale ne triviální) aplikaci pro .NET 5. Jak to dopadlo? Operace dopadla úspěšně, pacient zemřel. Aplikaci jsem sice úspěšně dokončil, ale než došlo k jejímu nasazení, FutLab v podobě otevřené dílny v důsledku vládních opatření skončil.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/02/futlab</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>ReP</category>
      <pubDate>2021-02-14T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/01/skoleni-bezpecne-aplikace</guid>
      <title>Pozvánka na odpolední školení Bezpečné aplikace v .NET</title>
      <description>Kybernetická bezpečnost je s ohledem na přesun mnoha aktivit do online prostoru čím dál důležitější. Napsal jsem o jejím stavu mnoho kritických článků a snažím se též přiložit ruku k dílu. Zvu vás na nově aktualizované komplexní školení týkající se bezpečnosti webových aplikací v .NET. Toto školení je určeno jak programátorům, kteří webové aplikace vytvářejí, tak IT profesionálům, kteří se starají o infrastrukturu na níž běží. Při zabezpečení totiž musejí obě skupiny spolupracovat a rozhodně není na škodu, aby jedna strana věděla, co dělá druhá.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/01/skoleni-bezpecne-aplikace</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2021-01-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/01/rodne-cislo</guid>
      <title>Validace rodného čísla v Altairis Validation Toolkitu</title>
      <description>Abych jenom nekritizoval, rozhodl jsem se ukázat, jak se tedy ta validace rodného čísla dělá správně. Do knihovny Altairis Validation Toolkit jsem doprogramoval nový atribut [RodneCislo], který umí číslo zvalidovat a ještě něco navíc. A to všechno živě v rámci live codingu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/01/rodne-cislo</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-01-18T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>