<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/11/dotnet-raspi-5</guid>
      <title>ASP.NET na Raspberry Pi: Raspberry Pi Zero 2 a Framework-Dependent Deployment</title>
      <description>Seriál o ASP.NET Core na Raspberry Pi měl původně mít jenom čtyři pokračování. Ale výrobce v jeho průběhu uvedl nový model, Raspberry Pi Zero 2. Ten je z mnoha důvodů zajímavý, takže jsem mu věnoval bonusový, pátý díl seriálu. A zároveň jsem popsal, jak používat framework-dependent deployment, tedy jak nainstalovat na Raspberry .NET runtime a provozovat univerzální multiplatformní binárky.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/11/dotnet-raspi-5</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-11-12T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/11/scp-publish</guid>
      <title>Jak publikovat ASP.NET aplikaci na Linux pomocí SCP a Visual Studia</title>
      <description>Vypublikovat hotovou ASP.NET aplikaci na server přes FTP nebo Web Management Service je snadné: stačí ve Visual Studiu vytvořit publishing profil a klepnout na Publish. Ale co když chcete aplikaci nasadit na server s Linuxem, kde chcete použít SCP, třeba na Raspberry Pi z našeho seriálu? Je to možné, ale vyžaduje to trochu ručních zásahů do projektového souboru.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/11/scp-publish</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-11-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/11/dotnet-raspi-4</guid>
      <title>ASP.NET na Raspberry Pi: Publikace pomocí Nginxu a nastavení firewallu</title>
      <description>Čtvrtý díl seriálu o ASP.NET na Raspberry Pi se zabývá instalací a konfigurací Nginxu jako reverzní proxy pro publikaci a základním nastavením firewallu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/11/dotnet-raspi-4</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-11-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/10/dotnet-raspi-3</guid>
      <title>ASP.NET na Raspberry Pi: Kompilace a nasazení .NET aplikace</title>
      <description>Ve třetím pokračování našeho seriálu se konečně dostáváme k .NET aplikaci jako takové. Ukážu vám, jak aplikaci zkompilovat a nasadit v režimu SCD (self-contained deployment) a jak nastavit, aby běžela aspoň trochu bezpečně a spouštěla se automaticky.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/10/dotnet-raspi-3</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-10-28T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/10/pruchodka</guid>
      <title>Malý kabel, velká díra: příběh z konstrukce</title>
      <description>Obvykle u svých modelů prezentuji hotová řešení. Jenomže ono to často nevyjde na první pokus. 3D tisk je ovšem nástrojem pro rychlé prototypování a iterativní vývoj. Na příkladu jednoduché průchodky vám ukážu postupný vývoj a ladění.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/10/pruchodka</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2021-10-26T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/10/openscad-netopyr</guid>
      <title>Modelování v OpenSCADu prakticky: Netopýří odznak na Halloween</title>
      <description>Dnes nabízím mimo plán jedno kraťoučké video: Jak vymodelovat odznak z jakéhokoliv tvaru. Ukážeme si to na halloweenském netopýrovi, ale postup je zcela univerzální.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/10/openscad-netopyr</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2021-10-24T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/10/dotnet-raspi-2</guid>
      <title>ASP.NET na Raspberry Pi: Autentizace SSH klíčem</title>
      <description>První díl našeho seriálu o ASP.NET na Raspberry Pi jsme skončili v okamžiku vzdáleného přihlášení jménem a heslem. Místo hesla ale lze pro přihlášení přes SSH (Secure SHell) použít asymetrický klíč. To je mnohem bezpečnější a zároveň pohodlnější. Ukážeme si, jak povolit autentizaci klíčem a zakázat použití hesla. Tento návod se navíc netýká pouze Raspberry Pi, ale jakéhokoliv počítače s Linuxem.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/10/dotnet-raspi-2</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-10-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/10/dotnet-raspi-1</guid>
      <title>Kompletní průvodce ASP.NET na Raspberry Pi: Základní instalace</title>
      <description>Raspberry Pi je miniaturní počítač za pár korun, který pravidelným čtenářům tohoto blogu jistě nemusím představovat. A bez problémů na něm můžete spouštět aplikace napsané v .NETu, včetně webových aplikací v ASP.NET. Připravil jsem pro vás nový seriál, který vám ukáže, jak ASP.NET aplikaci na Raspberry rozchodit.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/10/dotnet-raspi-1</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-10-15T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/10/csharp-collections</guid>
      <title>C# pro mírně pokročilé: Kolekce a práce s nimi</title>
      <description>Kolekce v C# slouží k práci s větším množstvím objektů stejného typu. Je jich mnoho druhů a každý se hodí k něčemu trochu jinému. V dnešním videu z série C# pro mírně pokročilé se na ně podíváme trochu důkladněji.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/10/csharp-collections</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-10-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/10/nejzbytecnejsi-volby</guid>
      <title>Nejzbytečnější volby: jak hlasovat když nemáte koho volit</title>
      <description>V pátek začnou nejdůležitější volby v historii státu a určitě běžte volit. To je asi jediná věc, na které se shodnou Babiš, Okamura, Bartoš, Fiala i ten pán, na kterého momentálně vyšlo předsednictví ČSSD. Samozřejmě to není pravda, ale kdo by od politika čekal pravdomluvnost, tomu by stejně volební právo mělo být beztak odebráno pro blbost.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/10/nejzbytecnejsi-volby</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <pubDate>2021-10-06T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/10/privesky</guid>
      <title>Praktické modelování v OpenSCADU: číslované přívěšky</title>
      <description>Ve své oblíbené 3D tiskařské skupině na Facebooku jsem našel zajímavý dotaz. Někdo se ptal, jak jednoduše udělat 120 modelů štítků na klíče, s čísly od 1 do 120. To je naprosto skvělé zadání pro OpenSCAD, takže jsem natočil krátké video, jak na to.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/10/privesky</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2021-10-02T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/09/csharp-snippets</guid>
      <title>C# pro mírně pokročilé: Code Snippets ve Visual Studiu</title>
      <description>Striktně vzato se code snippets netýkají jazyka C#. Ale je to příliš užitečná funkce, než abych se o ní nezmínil. Umožňuje ve Visual Studiu napsat zkrácený text (zkuste třeba prop), stisknout dvakrát tabulátor a zapsané se změní na libovolně složitý kód, do kterého lze inteligentně doplňovat placeholdery. Součástí Visual Studia je sada předdefinovaných, ale můžete vytvářet i vlastní.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/09/csharp-snippets</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-09-30T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/09/openscad</guid>
      <title>Přehled dílů online školení 3D modelování v OpenSCADu</title>
      <description>Jak jste patrně již zaznamenali, na novém technickém YouTube kanálu Z-TECH, který provozuju společně se Zásilkovnou, běží bezplatný online kurz modelování v OpenSCADu. Pro přehlednost přináším přehled všech dosud vydaných i připravovaných dílů.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/09/openscad</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2021-09-29T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-66979080-psms7-9263b5d963fee33</guid>
      <title>Umělá inteligence GitHub Copilot má vývojářům pomáhat, do kódu jim ale přidává bezpečnostní chyby</title>
      <description>Měla to být velká pomoc programátorům. Umělá inteligence GitHub Copilot umí programátorům navrhnout kód, který nejspíš chtějí napsat. Řídí se přitom analýzou kódu mnoha open source projektů. Aktuální studie však ukázala, že 40 procent návrhů vytvořených na základě strojového učení obsahuje bezpečnostní chyby. To je samozřejmě bezprostřední problém, ale ukazuje to i na obecné limity toho, čemu rádi říkáme umělá inteligence.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-66979080-psms7-9263b5d963fee33</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-09-26T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/09/nebojte-se-pajecky</guid>
      <title>Informace k workshopu Nebojte se páječky na Make More MB</title>
      <description>V týdnu jsem se jako lektor zúčastnil workshopu o pájení na akci Make More v Mladé Boleslavi. Účastníkům jsem slíbil, že napíšu článek o doporučeném vybavení a kde ho sehnat a svůj slib tímto plním.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/09/nebojte-se-pajecky</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2021-09-24T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>