<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-66958850-psms7-ea32dc379cce88f</guid>
      <title>Kritická bezpečnostní chyba v Hyper-V umožňuje kompromitaci fyzického stroje z virtuálu</title>
      <description>Schopnost přeskočit z virtuálního stroje na fyzický počítač a případně nakazit i další virtuální stroje běžící na stejném hardwaru je alarmující chyba, která v hodnocení rizik CVSS získala 9,9 bodu z deseti. Na chybu už je k dispozici záplata, ale historická zkušenost říká, že se zneužíváním této chyby se pravděpodobně budeme setkávat ještě velmi dlouho.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-66958850-psms7-ea32dc379cce88f</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-08-06T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66953100-psms7-801a09b122a7ad1</guid>
      <title>Průšvih jménem WD My Book Live. Ponaučení z aféry problematického síťového disku</title>
      <description>Majitelé mnoha síťových disků řady My Book Live od společnosti Western Digital se v uplynulých týdnech dočkali nemilých překvapení. Jejich zařízení byla najednou zcela prázdná. Přišli o všechna data, která měli na NAS uložena. Mnohdy o léta svých digitálních životů a práce. Nyní už víme, proč se to stalo: na vině bylo několik v zásadě triviálních chyb a ukončená podpora ze strany výrobce. Jenomže co s tím? Obětem aktuálního útoku nabízí Western Digital pomoc s obnovou dat, ale řešení příčiny problémů je v nedohlednu a neomezuje se jen na jednu značku.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66953100-psms7-801a09b122a7ad1</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-07-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/07/nervy</guid>
      <title>Nervy</title>
      <description>Na Twitteru teď běží "co byste vzkázali sami sobě když vám bylo dvacet, ve třech slovech". Upřímně, stručnost mi nikdy nešla. Napadá mě jenom "buy Bitcoin" a na to mi ještě jedno slovo zbylo. A to zatím nejzásadnější poznání, k němuž jsem ve věku od dvaceti do současných dvaačtyřiceti dospěl, se do třech slov nevejde.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/07/nervy</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Koně</category>
      <pubDate>2021-07-14T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66929030-psms7-718b062f1b78a33</guid>
      <title>Kritická bezpečnostní díra v HTTP.SYS ohrožuje Windows 10 i servery, stáhněte si záplatu</title>
      <description>Operační systém Windows obsahuje přímo v jádře knihovnu HTTP.SYS, která se stará o zpracování příchozích HTTP spojení (pokud počítač funguje jako web server). A ta knihovna ve verzích 20H2 a 2004 (jak pro Windows 10, tak Windows Server) obsahuje velice nepříjemnou chybu. Nemá žádné sexy jméno jako Heartbleed nebo Shellshock. „CVE 2021-31166 HTTP Protocol Stack Remote Code Execution Vulnerability“ nevypadá na první pohled nijak zvlášť zajímavě, ale zdání klame.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66929030-psms7-718b062f1b78a33</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-05-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://byznysvcesku.cz/michal-valasek-kdyz-basic-vladnul-svetu/</guid>
      <title>Když BASIC vládnul světu</title>
      <description>Když startoval (tehdy se tomu ještě neříkalo “bootoval”) můj první počítač, na pár sekund zobrazil hlášku “Testing memory”. Pak pípnul a přivítalo mě hlášení “BASIC G /V3.0”. Ten počítač byl československé výroby a jmenoval se PMD 85-3. A stejně jako většina malých počítačů té doby – včetně populárnějších a světově rozšířenějších modelů typu Sinclair ZX Spectrum, Commodore C64 nebo třeba Atari 800 – po startu automaticky nabídl prostředí programovacího jazyka BASIC.</description>
      <link>https://byznysvcesku.cz/michal-valasek-kdyz-basic-vladnul-svetu/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT historie</category>
      <pubDate>2021-05-13T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/05/screencasty</guid>
      <title>Online školení zdarma: Screencasty pomocí programů Camtasia a OBS Studio (a anonce nového projektu)</title>
      <description>Připravuji projekt nového technického YouTube kanálu a při té příležitosti dávám zdarma všem k dispozici elearningový kurz na programy OBS Studio a Camtasia.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/05/screencasty</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2021-05-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/05/camtasia-recorder</guid>
      <title>Jak používat starý Recorder v programu Camtasia 2021</title>
      <description>Moje oblíbená Camtasia má novou verzi 2021. Je v ní i nový Recorder, který má krásné nové rozhraní kompatibilní s high DPI obrazovkami a podobně. Bohužel se v něm (zatím?) nedá nic nastavit. Naštěstí je stále k dispozici stará verze a ukážu vám, jak je mezi sebou přepínat.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/05/camtasia-recorder</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Software</category>
      <category>Tipy, triky</category>
      <pubDate>2021-05-06T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66920470-psms7-dbb7f538171798c</guid>
      <title>Dell po dvanácti letech opravil závažnou chybu v ovladači, stovky milionů počítačů jsou v ohrožení</title>
      <description>Společnost Dell vydala opravu ovladače DBUtil, který dvanáct let obsahoval sbírku chyb umožňujících elevation of privilege a DoS útoky. Zranitelný ovladač se nachází na stovkách miliónů prodaných počítačů, od levných notebooků Vostro přes profesionální Latitude až po pracovní stanice Precision.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66920470-psms7-dbb7f538171798c</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-05-05T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/05/zakazpdz</guid>
      <title>Jak v datových schránkách zakázat příjem poštovních datových zpráv?</title>
      <description>Datové schránky umožňují zasílání tzv. "poštovních datových zpráv", tedy zpráv zasílaných soukromými osobami nebo firmami, nikoliv orgány veřejné moci. V současnosti je pro nové schránky jejich příjem standardně povolen. Pokud ho chcete zakázat, třeba kvůli spamu, je to velice jednoduché.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/05/zakazpdz</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-05-01T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://byznysvcesku.cz/michal-valasek-osborne-nebyl-prvni-strucna-historie-notebooku/</guid>
      <title>Osborne nebyl první, stručná historie notebooků</title>
      <description>První počítače pro sebe potřebovaly vlastní budovu a nebylo jich mnoho. Thomasovi J. Watsonovi, tehdy šéfovi IBM, je připisován výrok že nevidí trh pro více než šest počítačů na celém světě. Ve skutečnosti nic takového neřekl, ale je pravdou, že poměrně dlouho panovalo přesvědčení, že počítače budou veliké a bude jich málo. Ostatně i Isaac Asimov, velmistr science fiction, takto počítače viděl i ve vzdálené budoucnosti a nástupem malých modelů byl překvapen.</description>
      <link>https://byznysvcesku.cz/michal-valasek-osborne-nebyl-prvni-strucna-historie-notebooku/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT historie</category>
      <pubDate>2021-04-30T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66911170-psms7-4fa093f1a483dff</guid>
      <title>Hospodářská komora navrhuje aplikaci pro uvolnění po covidu. Míč je ale na straně státu</title>
      <description>Hospodářská komora v pátek představila návrh aplikace, která by měla pomoci s otevíráním provozoven obchodů a služeb. Předpokládá, že stát pro otevření provozoven stanoví nějaké podmínky pro podnikatele i zákazníky, a chce živnostníkům a firmám usnadnit plnění těchto podmínek. Snaha je to dobrá a jistě chvályhodná, ale naráží na nedostatek ochoty státu konat – nebo alespoň o budoucnosti podnikání pod vlivem covidu jednat.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66911170-psms7-4fa093f1a483dff</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-04-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.ceskatelevize.cz/ivysilani/10101491767-studio-ct24/221411058310416</guid>
      <title>Rozhovor k plánu Hospodářské komory na mobilní aplikaci pro rozvolnění covidových opatření</title>
      <description>Hospodářská komora plánuje - pokud bude stát spolupracovat - vytvořit mobilní aplikaci, která by měla pomoci s otevřením provozoven a kontrolou testů a očkování. To ale není jednoduché a nese to s sebou potenciální rizika. ČT 24 na toto téma odvysílala rozhovor s viceprezidentem HK Zdeňkem Zajíčkem a mnou jako nezávislým IT expertem.</description>
      <link>https://www.ceskatelevize.cz/ivysilani/10101491767-studio-ct24/221411058310416</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-04-16T16:30:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/04/gopro-mount</guid>
      <title>Knihovna pro GoPro držáky v OpenSCADu</title>
      <description>Poslední dobou zjišťuju, že dost často modeluju držáky na GoPro kamery. Staly se jakýmsi standardem i mimo svět akčních kamer a hodí se jako rozebíratelné úhlově nastavitelné spojení dvou komponent. Udělal jsem proto OpenSCADovou knihovnu pro generování jejich samčí i samičí podoby.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/04/gopro-mount</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2021-04-16T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://byznysvcesku.cz/michal-valasek-covid-a-michelangelo/</guid>
      <title>Covid a Michelangelo</title>
      <description>Začalo to všechno vlastně zcela nenápadně. Psal se rok 1949 a jistý Neumann János Lajos na universitě v Illionis držel přednášku s komplikovaným názvem "Teorie a organizace složitých automatů". Tak se zrodil koncept počítačového viru. A ty klasické mají hodně společného s těmi organickými, jako momentálně populární koronavirus SARS-CoV-2.</description>
      <link>https://byznysvcesku.cz/michal-valasek-covid-a-michelangelo/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT historie</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-04-15T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66907740-psms7-78193782dfcccd0</guid>
      <title>Další půlmiliarda osobních údajů k dispozici: po Facebooku přišli na řadu uživatelé LinkedInu</title>
      <description>Jenom pár dnů po zveřejnění údajů o více než půl miliardě uživatelů Facebooku je tady další půlmiliarda: tentokrát jsou postižení uživatelé služby LinkedIn. Nejde o následek klasického narušení bezpečnosti interních systémů, ale o takzvaný scraping – automatizované stažení veřejně dostupných údajů.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66907740-psms7-78193782dfcccd0</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2021-04-10T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>