<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog (externí články)</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66394760-psms7-1244ee1aae93b67</guid>
      <title>Telefon Huawei nechte v kapse, 5G sítě si od něj ale nekupujte</title>
      <description>Národní úřad pro kybernetickou informační bezpečnost vydal své historicky první varování. Za bezpečnostní hrozbu v něm prohlásil veškeré výrobky společností Huawei a ZTE. Svoje běžné mobily si ale klidně nechte v kapse, problém je spíše s páteřními prvky počítačových a telekomunikačních sítí</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66394760-psms7-1244ee1aae93b67</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-12-18T08:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://video.aktualne.cz/dvtv/firma-huawei-je-udem-cinskeho-statu-telefon-od-nich-bych-si/r~9f9984fa021e11e9a446ac1f6b220ee8/</guid>
      <title>Huawei jako bezpečnostní hrozba? Rozhovor pro DVTV</title>
      <description>NÚKIB vydal varování před výrobky Huawei a ZTE. Poskytl jsem na toto téma rozhovor DVTV. Je v něm totéž co v mých článcích, ale pokud raději posloucháte než čtete, máte možnost. Jako bonus v pozadí můžete vidět mou vlčandu Bystrou.</description>
      <link>https://video.aktualne.cz/dvtv/firma-huawei-je-udem-cinskeho-statu-telefon-od-nich-bych-si/r~9f9984fa021e11e9a446ac1f6b220ee8/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-12-17T19:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-4</guid>
      <title>Deník (4/5)</title>
      <description>Jarmila se dala do vyprávění rodinné historie. Její matka se na statek dostala jako děvečka pro všechno. Jenomže krátce potom si panímáma srazila vaz na těch příkrých schodech na půdu. A necelý rok potom byla svatba, na kterou se nevěsta navíc dostavila s pořádným bubnem.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-4</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-12-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-3</guid>
      <title>Deník (3/5)</title>
      <description>Ráno jsem se vzbudila příšerně rozlámaná a příšerně nadržená. S tou druhou věcí jsem se pokusila něco udělat – tiše, pod peřinou, jak se na slušně vychované děvče sluší a patří. Jenomže než jsem se stihla dopracovat k výsledku, začala se Kamila nahoře převalovat a musela jsem toho nechat.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-3</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-12-14T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-2</guid>
      <title>Deník (2/5)</title>
      <description>Ráno byl svět čerstvě umytý a zářivý, jak už to po dešti bývá. Kamila měla dorazit vlakem v šest večer a kromě toho, že ji musím vyzvednout na nádraží, jsem žádné povinnosti neměla. Od Jarmily jsem dostala snídani, ona si na ně potrpěla, a pak to bylo na mně.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-2</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-12-12T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-1</guid>
      <title>Deník (1/5)</title>
      <description>Poslední opravdové prázdniny. Poslední léto před nástupem na vysokou školu se pro mladou dívku stane příležitostí k objevování. Nalezený deník ji přivede k poznání sebe samé, svých vlastních skrytých tužeb, historie vlastní rodiny i k odhalení tajemství starého sto let.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-1</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-12-10T10:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66381760-psms7-8055e8ffc6e07d6</guid>
      <title>Hrůza z Huawei</title>
      <description>Poslední měsíc není pro Huawei příliš příjemný. Čínský telekomunikační obr se stal terčem útoků ze stran bezpečnostních služeb hned několika zemí včetně České republiky. Médii zesilovaná kritika a varování před bezpečnostními riziky vykazují prvky obchodní války. Na pozadí je ale mnohem důležitější otázka – nakolik je Huawei hrozbou pro každodenní i tu kritickou komunikaci.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66381760-psms7-8055e8ffc6e07d6</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-12-10T08:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.thingiverse.com/thing:3251278</guid>
      <title>Smrt octomilkám!</title>
      <description>Naše kuchyň je plná octomilek. Thingiverse je plný modelů pastí na ně. Ale nenašel jsem žádný, který by seděl na sklenice, které máme doma. Tak jsem navrhl vlastní model, který je plně parametrický. Můžete si libovolně nastavit rozměry, zejména tedy průměr a výšku víčka.</description>
      <link>https://www.thingiverse.com/thing:3251278</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2018-12-01T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/11/zamestanecky-manual</guid>
      <title>Zaměstnanecký manuál</title>
      <description>Je hezké mít nějakou příručku, podle které se můžete v životě řídit. Příkladmo v případě hotelové pokojské to může být zaměstnanecký manuál. Kniha dává jistotu a jasná řešení problémů. Jenomže i pokojská může potkat hotelové hosty, s nimiž zažije situace, se kterými manuál nepočítá.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/11/zamestanecky-manual</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-11-08T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66329960-psms7-edf3501bc6d3bf2</guid>
      <title>Když disky lžou</title>
      <description>Používáte šifrování celého disku nabízené operačním systémem (příkladmo BitLocker ve Windows) nebo třetími stranami (příkladmo následovníky TrueCryptu, jako je třeba VeraCrypt)? Možná jsou vaše data přesto v ohrožení. Ne chybou Microsoftu nebo VeraCryptu, ale protože příliš důvěřují výrobcům pevných disků.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66329960-psms7-edf3501bc6d3bf2</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-11-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66326960-psms7-40130420c2ae876</guid>
      <title>Chyba do které můžete kopnout</title>
      <description>Stará programátorská moudrost praví, že hardware je ta část počítače, do níž můžete kopnout, pokud se porouchá. Toto přísloví už ale neplatí stoprocentně, a to má obrovské důsledky. Na jedné straně je mizení hranice mezi hardwarem a softwarem pozitivní, protože rozšiřuje možnosti využití počítačových čipů. Na straně druhé to znamená změnu celého vnímání počítačové bezpečnosti.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66326960-psms7-40130420c2ae876</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-11-05T09:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66303170-psms7-0b5ed1a1a1ded3c</guid>
      <title>Jenom "S" nestačí: HTTPS správně</title>
      <description>O důležitosti použití zabezpečeného protokolu HTTPS na webových stránkách již není sporu a z větších webů už odolávají jenom ty obzvláště zatvrzelé, jako například české ministerstvo vnitra nebo Policie ČR. Jenomže mít prosté "S" na konci již dnes nestačí.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66303170-psms7-0b5ed1a1a1ded3c</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2018-10-22T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://byznys.ihned.cz/c7-66262960-psms7-238c9e12295e29c</guid>
      <title>Hack Facebooku: padesát miliónů účtů v ohrožení</title>
      <description>Odhlásil vás v pátek ráno Facebook a museli jste se znovu přihlásit? Možná jste byli jednou z obětí nejnovějšího bezpečnostního průšvihu, který FB řeší. Webová aplikace Facebooku obsahovala chybu ve funkci "View As", která umožňuje zobrazit obsah tak, jak ho vidí jiný uživatel (např. pro otestování viditelnosti postu). Vinou této chyby mohl útočník získat autentizační token, který se používá pro přístup k aplikaci a různým API. S tímto tokenem pak mohl učinit cokoliv, co může učinit standardní uživatel.</description>
      <link>https://byznys.ihned.cz/c7-66262960-psms7-238c9e12295e29c</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-09-29T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c1-66254420-pokuta-za-hloupost-ne-za-masturbaci-vyderac-hrozi-zverejnenim-neexistujiciho-videa</guid>
      <title>Pokuta za hloupost, ne za masturbaci</title>
      <description>Český Internet je v tomto okamžiku cílem poměrně zábavného útoku. Na tisíce e-mailových adres chodí vyděračské zprávy, které uživateli sdělují, že si při prohlížení pornostránek stáhl virus a byl svou webkamerou natočen při masturbaci. Tajemný pisatel vyhrožuje, že nedostane-li 250 USD (5500 korun) v Bitcoinech, rozešle inkriminující záběry všem přátelům dotyčného..</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c1-66254420-pokuta-za-hloupost-ne-za-masturbaci-vyderac-hrozi-zverejnenim-neexistujiciho-videa</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-09-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://josefprusa.cz/parametricke-modelovani-v-openscadu/</guid>
      <title>Parametrické modelování v OpenSCADu</title>
      <description>Jednou z hlavních výhod OpenSCADU proti běžným 3D modelovacím programům je snadné parametrické modelování. Tedy schopnost pomocí jednoduché změny proměnných zásadním způsobem ovlivnit vlastnosti modelu. A to nejenom jeho rozměry, ale celkově jakékoliv chování. V tomto článku vám ukážu, jak na to.</description>
      <link>https://josefprusa.cz/parametricke-modelovani-v-openscadu/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2018-09-11T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>