<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog (externí články)</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2023/12/vune-mandragory</guid>
      <title>Vůně mandragory</title>
      <description>Moje první fan fiction v životě. Když jsem před nějakými dvaceti lety poprvé četl příběhy Harryho Pottera, samozřejmě mě zaujali zvěromágové - kouzelníci, kteří se umí přeměnit ve zvíře. Umět ze sebe doopravdy udělat koně, to by bylo něco! A jak se svět J. K. Rowlingové dál rozvíjel, našel jsem i další informace o zvěromázích. Postup jak se jím stát... A také informaci, že pokud se přesně nedodrží, může být kouzelník dosmrti zaklet do podoby napůl lidské, napůl zvířecí. Okamžitě se mi v hlavě začal rodit příběh takového nešikového kouzelníka, kterému Brumbál - jako jiným outsiderům kouzelnického světa - poskytne v Bradavicích útočiště. A krásné dominantní a sadistické čarodějce ze Zmijozelu, samozřejmě.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2023/12/vune-mandragory</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2023-12-24T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://archiv.hn.cz/c7-67248280-psms7-b7742bdc8f3abf8</guid>
      <title>Kauza CryptoCult: U aplikací pro bezpečnou komunikaci rozhodně neplatí, že dražší je lepší a bezpečnější</title>
      <description>Ministr vnitra Vít Rakušan používá ke komunikaci aplikaci, která podporuje end-to-end šifrování. To je výborná zpráva a bylo by ještě lepší, kdyby to byla taková samozřejmost, aby to nebyla ani zpráva. Jím zvolená aplikace ovšem radost poněkud kalí.</description>
      <link>https://archiv.hn.cz/c7-67248280-psms7-b7742bdc8f3abf8</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2023-09-29T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2023/01/misto-gauce</guid>
      <title>Místo gauče</title>
      <description>Nedávám si novoroční předsevzetí. Nicméně pro letošní rok mám ušlechtilý záměr každý měsíc vydat na BDSM.CZ jednu povídku nebo jiný článek. Tenhle příběh mě hodně baví a navíc má do jisté míry edukativní přesah, protože popisuje základy správné techniky, když chcete chlapa ojet připínákem. Nikdy nevíte, kdy se vám taková znalost a dovednost bude hodit!</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2023/01/misto-gauce</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2023-01-25T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.printables.com/model/375371-button-cover-for-doorhan-transmitter-2-pro</guid>
      <title>Kryt na ovladač dveří od garáže</title>
      <description>Ovladač DoorHan Transmitter 2 Pro, který používám na vrata od garáže, nemá dobrou konstrukci. Tlačítka jsou náchylná ke zmáčknutí omylem. Vymodeloval a vytiskl jsem tedy kryt, který tomu brání. Navíc umožňuje zaslepit jedno ze dvou tlačítek, pokud se nepoužívá. Model najdete zdarma na Printables.</description>
      <link>https://www.printables.com/model/375371-button-cover-for-doorhan-transmitter-2-pro</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2023-01-22T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2022/12/liska</guid>
      <title>Kde lišky dávají dobrou noc</title>
      <description>Ingredience do bramborového salátu jsou téma natolik zásadní, aby se tím zabýval i státní rozhlas. Jaké ingredience jsem dostal já, abych z nich ukuchtil tradiční vánoční povídku na BDSM.CZ? Původně to měl být, stejně jako v minulých letech, obrázek. Ale autorka měla příliš mnoho práce se svou zvířenou, než aby mi ho stihla včas nakreslit. Takže jsem požádal své přátele na Facebooku, aby mi zadali deset slov a já že na jejich základě napíšu povídku.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2022/12/liska</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2022-12-26T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67107410-psms7-1aed0e43d2d2bc8</guid>
      <title>LastPass napadli hackeři, ale panika je zbytečná. Správci hesel jsou stále nejlepší záruka bezpečí</title>
      <description>Populární online správce hesel LastPass byl nedávno terčem kybernetického útoku. Hlavní heslo (master password) ke svému účtu si ale měnit nemusíte a nemáte se vlastně čeho bát.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67107410-psms7-1aed0e43d2d2bc8</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-08-28T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67074880-psms7-e5185b2882209fe</guid>
      <title>CZ.NIC už neblokuje dezinformační weby; škody zůstaly a náprava je nepravděpodobná</title>
      <description>Sdružení CZ.NIC přestalo blokovat „závadové“ domény, na kterých mělo docházet k šíření dezinformací. Bylo na čase, protože se vůbec nemělo snažit zabránit uživatelům v přístupu k nim. V tomto textu se podíváme nejen na technické náležitosti blokování nežádoucích webových serverů, ale také na unikátní postavení CZ.NIC a na možnosti, jak do budoucna zajistit ochranu webů před rozhodnutími správce české národní domény, která nemají oporu v legislativě.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67074880-psms7-e5185b2882209fe</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2022-05-27T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67053730-psms7-763ae5b8b048229</guid>
      <title>Z Messengeru zprávy třeba do WhatsAppu. Umožnit to má nová regulace, nebude to mít ale snadné</title>
      <description>Význam programů pro předávání zpráv (IM, instant messaging) za posledních několik let prudce vzrostl. Aplikace pro předávání zpráv téměř vytlačují standardizované způsoby komunikace, jako je e-mail nebo SMS. Trh si přitom mezi sebe rozdělilo několik populárních aplikací, Facebook Messenger, WhatsApp, iMessage, Signal či Telegram, které se snaží udržet uživatele ve vlastním rybníku a ještě k tomu podchytit SMS a získat co nejvíce dalších kontaktů. A s tím je podle Evropské komise potřeba něco udělat.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67053730-psms7-763ae5b8b048229</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2022-04-05T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67049020-psms7-064c6dbe0194d02</guid>
      <title>Anonymous kvůli Ukrajině vyhrožují Raiffeisenbank a dalším firmám</title>
      <description>Kyberútočné družstvo Anonymous vyhrožuje firmám, které se podle jeho názoru nedostatečně vymezují proti Rusku v souvislosti s válkou na Ukrajině. Nejnovějším cílem těchto výhrůžek je i Raiffeisen - jedna z největších bank u nás. Hrozí běžným klientům že přijdou o své peníze? Nikoliv, ale obecně je dobré udělat pár příprav.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67049020-psms7-064c6dbe0194d02</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-03-24T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67048200-psms7-c7d330d6e75e0b6</guid>
      <title>Varování NÚKIB před Ruskem? Je to méně absurdní, než se na první pohled zdá</title>
      <description>Národní úřad pro kybernetickou a informační bezpečnost (NÚKIB) vydal oficiální varování v souvislosti s ekonomickými sankcemi spojenými s Ruskou federací. Co to v praxi znamená? Že bychom měli přestat používat počítače ruské výroby? Realita je ale mnohem méně směšná a varování má svůj význam, i když z laického hlediska není úplně intuitivní.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67048200-psms7-c7d330d6e75e0b6</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-03-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67044790-psms7-89f31abb2c90bcf</guid>
      <title>Rusko spustilo vlastní certifikační autoritu, pro webové prohlížeče budou ruské stránky nedůvěryhodné</title>
      <description>Rusko pokračuje v přípravách na technické problémy které mohou vzniknout při odpojení jeho národních sítí od zbytku Internetu, ať už jeho vlastním rozhodnutím nebo zásahem zvenčí. Jedním z takových problémů jsou TLS certifikáty, určené pro provoz zabezpečených služeb, například webových stránek dostupných protokolem HTTPS. Zřejmě v obavách z dalších sankcí spustilo vlastní kořenovou certifikační autoritu, která má v případě výpadku nahradit ty zahraniční. Ale může být použita k dalším, mnohem méně nevinným účelům.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67044790-psms7-89f31abb2c90bcf</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-03-14T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67042230-psms7-c4e334b35f9a82f</guid>
      <title>Dva internety místo jednoho. Rusko se připravuje na spuštění nové železné opony</title>
      <description>Situace kolem blokování na Internetu je v těchto dnech poněkud nepřehledná. Různé technologické společnosti více či méně dobrovolně blokují využívání svých služeb z Ruska, potažmo klienty odtamtud. Rusko zase naopak blokuje přístup ze svých sítí do týchž nebo i jiných služeb. Časem patrně dojde k pokusu o odstřižení Ruska od globálního Internetu, ať už z té, či oné strany.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67042230-psms7-c4e334b35f9a82f</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-03-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67042080-psms7-81b28d17fc0dd7e</guid>
      <title>Informační válka vedle té skutečné: Česko je terčem první kategorie, cenzura ale není odpověď</title>
      <description>Válka o Ukrajinu přináší jedno prvenství: je první, ve které se se vší vážností válčí ve třech dimenzích. Tou první je samozřejmě boj fyzický. Druhou dimenzí je válka informační, propagandistická. Třetí dimenzí pak válka kybernetická. Česká republika je dlouhodobě cílem ruské informační války. Dlouhodobě prohrává a kroky současné vlády tomu ještě napomáhají.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67042080-psms7-81b28d17fc0dd7e</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-03-06T12:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67038080-psms7-76c91df19657c1f</guid>
      <title>Jak hacknout jízdní kolo či koloběžku pomocí obyčejného QR kódu? Stačí drzost</title>
      <description>Uživatelé služby Citi Bike, půjčovny kol v New Yorku, občas zaplatí za svezení, ale kvůli specifickému typu útoku založenému na modifikaci QR kódů se jim kolo neodemkne a oni na něm tedy neodjedou. Podobný mechanismus lze použít i pro řadu českých služeb. Podíváme se tedy na to, jak takový útok funguje a jaké jsou možnosti obrany proti němu.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67038080-psms7-76c91df19657c1f</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-03-06T08:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.hn.cz/c7-67040010-psms7-2ee2ac01e122246</guid>
      <title>NÚKIB vydal doporučení ke správnému používání aplikace Signal. Jak ho správně číst?</title>
      <description>Národní úřad pro kybernetickou a informační bezpečnost (NÚKIB) vydal sadu doporučení k bezpečnému používání aplikace Signal. Bohužel však celou akci komunikuje s typickou úřední nesrozumitelností, takže je Twitter plný dotazů, jestli se to má chápat jako doporučení „používejte Signal“, nebo jako varování „když už musíte používat Signal, dělejte to aspoň bezpečně“. Pojďme to přeložit z úředničtiny do češtiny.</description>
      <link>https://tech.hn.cz/c7-67040010-psms7-2ee2ac01e122246</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2022-03-03T08:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>