<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog (interní články)</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2024/06/iot-workshop</guid>
      <title>Zvu vás na IoT workshop pro .NET programátory</title>
      <description>IoT hype je za námi a je tedy čas se jím začít seriózně zabývat. Připravil jsem pro vás workshop o programování mikrokontrolerů, ale hlavně o tom, jak je využít v běžné praxi a propojit je s "velkými" .NET aplikacemi.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2024/06/iot-workshop</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Akce a události</category>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2024-06-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2024/05/syncthing-linux</guid>
      <title>Jak rozběhnout synchronizační software Syncthing na Windows i na Linuxu</title>
      <description>Na synchronizaci dat mezi počítači používám nástroj Syncthing. Na kanálu Z-TECH o něm vytvářím seriál a nabízím vám návod, jak ho rozběhnout na Windows i na Linuxu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2024/05/syncthing-linux</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2024-05-14T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2024/03/webove-sluzby-pro-vyvojare</guid>
      <title>Bezplatné online služby nejen pro webové vývojáře</title>
      <description>Na záložkové liště mého prohlížeče je složka Tools, která obsahuje odkazy na užitečné webové služby, které používám prakticky denně. Možná se budou líbit i vám.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2024/03/webove-sluzby-pro-vyvojare</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2024-03-13T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2023/12/sifrovani-pro-kazdeho</guid>
      <title>Šifrování pro každého</title>
      <description>"A vy jste už někdy šifroval? Nikdo nešifruje, samozřejmě." Tento výrok někdejšího náměstka ministra financí Ondřeje Závodského se s realitou míjí přímo ukázkově. Chcete umět šifrovat svoje data? Nový seriál vás to naučí. Chcete zašifrovat jeden soubor s citlivými daty? Udělat si šifrovaný kontejner? Zašifrovat přenosný flashdisk? Nebo dokonce celý systém, Windows nebo Linux? Ukážu vám, jak používat BitLocker, VeraCrypt nebo LUKS.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2023/12/sifrovani-pro-kazdeho</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2023-12-12T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2023/10/pooka</guid>
      <title>Pooka: Automatické vypnutí počítače při odchodu</title>
      <description>Stihnete vypnout počítač, když vám zásahovka vyrazí dveře? Nebo ho jenom zapomínáte zamknout, když jdete na oběd? V obou případech vám pomůže trocha hardware a pomocník jménem Pooka.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2023/10/pooka</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2023-10-31T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2023/10/hartl</guid>
      <title>Návrh na udělení státního vyznamenání ing. Karlu Hartlovi</title>
      <description>Dne 28. října se tradičně udělují státní vyznamenání. Kromě toho uplynul právě měsíc od smrti ing. Karla Hartla, "otce" plemene československý vlčák. Podal jsem prezidentu republiky návrh na to, aby mu byla udělena medaile Za zásluhy in memoriam. Pokud s mým návrhem souhlasíte, můžete se k němu připojit.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2023/10/hartl</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Lidé a jiná zvěř</category>
      <pubDate>2023-10-28T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2023/09/solid</guid>
      <title>Co jsou SOLID principy v .NET a proč by vás měly zajímat?</title>
      <description>SOLID je sada pěti principů používaných při psaní objektově orientovaného kódu. Pro .NET programátory je podstatná především proto, že ji dodržuje samotný .NET. A proto ji musíte znát, i kdybyste ji nechtěli sami dodržovat.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2023/09/solid</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Z-TECH</category>
      <pubDate>2023-09-27T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2023/09/backblaze</guid>
      <title>Backblaze zdražuje: poslední šance předplatného za starou cenu</title>
      <description>Moje oblíbená služba Backblaze bude od 3. října zdražovat. I tak zůstane velice výhodnou službou, ale nyní máte poslední šanci na nákup předplatného za starou cenu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2023/09/backblaze</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2023-09-25T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2023/08/clear-site-data</guid>
      <title>HTTP hlavička Clear-Site-Data</title>
      <description>Méně známá HTTP hlavička "Clear-Site-Data" dokáže být velmi užitečná. Umí totiž prohlížeči přikázat, aby smazal všechny stopy po návštěvě daného webu. To se hodí zejména při odhlášení uživatele.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2023/08/clear-site-data</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2023-08-03T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2023/07/cache</guid>
      <title>Cacheování v .NET i HTTP</title>
      <description>Dneškem končí dvanáctým dílem rozsáhlý seriál o cacheování v ASP.NET webových aplikacích a soudím, že se asi jedná o nejrozsáhlejší informační zdroj na toto téma v češtině. Co všechno potřebujete vědět o cacheování?</description>
      <link>https://www.altair.blog/2023/07/cache</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2023-07-25T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2023/06/markdown</guid>
      <title>Markdown pro uživatele i pro vývojáře</title>
      <description>Mám rád Markdown. Jednoduchý značkovací jazyk, který umožňuje do textu přidat formátování, odkazy a podobně. Nejsem sám, protože Markdown dneska používá kdekdo - GitHub, Reddit, Telegram, Facebook Messenger a další. Připravil jsem pro vás dvě videa, ve kterých se naučíte jak MD psát jako uživatelé a využívat jako vývojáři.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2023/06/markdown</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2023-06-08T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2023/05/cloud</guid>
      <title>Aplikace v cloudu, nohy na zemi - pozvánka na online seminář</title>
      <description>Tlak na přesun aplikací do cloudu je značný a v mnoha ohledech oprávněný. Bohužel je nevyhnutelně provázen spoustou buzzwordů a v důsledku též mnohým zklamáním. Nabízím vám realisticky pojatý online seminář, který vám na praktickém příkladu ukáže, jak přesunout typickou webovou aplikaci běžící on-premises nebo na pronajatém serveru do Microsoft Azure.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2023/05/cloud</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2023-05-28T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2023/05/teched</guid>
      <title>Prezentace a příklady z TechEdu 2023</title>
      <description>V tomto týdnu se konal TechEd 2023 a já na něm měl sedm přednášek. Nabízím vám ke stažení prezentace, příklady a odkazy.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2023/05/teched</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2023-05-26T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2023/05/fulltext</guid>
      <title>Napište si vlastní Google: Fulltextové vyhledávání v SQL Serveru</title>
      <description>Mirosoft SQL Server obsahuje docela schopné fulltextové vyhledávání. Google se sice nevyrovná, ale zase nad ním máte úplnou kontrolu. Využil jsem ho k tomu, že jsem si napsal vlastní software pro prohledávání statického webu, jako je třeba tento blog.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2023/05/fulltext</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2023-05-16T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2023/05/linux-pro-windowsaky</guid>
      <title>Co by měli windowsáci vědět o Linuxu</title>
      <description>Windows a Linux. Oheň a voda. Microsoft a open source. Dva nesmiřitelní soupeři. Anebo ne? Přijde mi, že ta animozita je hlavně směrem od linuxáků k Windows; naopak je to spíš že jsme jako uživatelé Windows Linux k ničemu nepotřebovali. Nicméně, s multiplatformností .NETu se situace poněkud mění. Proto jsem připravil seriál o Linuxu pro Windowsáky.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2023/05/linux-pro-windowsaky</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2023-05-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>