<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/09/pozvanka-do-prusalabu</guid>
      <title>Pozvánka do PrusaLabu: práce s vektory, leptání skla a kovu a novinky v OpenSCADu</title>
      <description>V PrusaLabu budu mít v dohledné době několik přednášek, které vás mohou zajímat. Ať už půjde o přípravy vektorových dat, leptání motivů do skla i kovu nebo novinky v mém oblíbeném 3D modelovacím programu OpenSCAD. První z nich je už zítra!</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/09/pozvanka-do-prusalabu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2019-09-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/09/live-coding-openscad</guid>
      <title>Live coding: 3D modelování v programu OpenSCAD</title>
      <description>Od firmy Miroluk jsem dostal na testování nějaké filamenty. Podíváme se na ně a v živém přenosu vymodeluji něco zajímavého, co by se z nich dalo vytisknout, v programu OpenSCAD.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/09/live-coding-openscad</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-09-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.prusaprinters.org/prints/5390-hexagonal-dice-case</guid>
      <title>Šestiúhelníková krabička na kostky</title>
      <description>Při hledání něčeho úplně jiného jsem našel svou více než dvacet let starou sadu kovových hracích kostek. Památka na doby, kdy jsem hrál Dračí doupě a GURPS. Modelů pro 3D tisk pouzder na kostky je všude spousta, ale nenašel jsem žádný, který by vyhovoval rozměrům mých kostek a magnetů, které mám pro použití na zavírání. Tak jsem si navrhl vlastní, parametrický, který si dokáže poradit s jakýmkoliv rozměrem.</description>
      <link>https://www.prusaprinters.org/prints/5390-hexagonal-dice-case</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-08-30T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/08/pwned-passwords-validator</guid>
      <title>Pwned Passwords Validator pro ASP.NET Identity</title>
      <description>Včera jsem v živém streamu napsal validátor hesel, který využívá databázi z HaveIBeenPwned.com. K dispozici je záznam streamu, mírně aktualizovaný kód a NuGet balíček.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/08/pwned-passwords-validator</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2019-08-29T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/08/live-coding</guid>
      <title>Live coding: Vlastní password validátor v ASP.NET Core Identity</title>
      <description>Rozhodl jsem se napsat vlastní validátor síly hesel pro ASP.NET Core Identity. A říkám si, že to bude zajímavější, když to budu živě přenášet na YouTube. Založím nový projekt na GitHubu, napíšu validátor a vypublikuji ho jako NuGet balíček. Alespoň tedy takový je plán, ale v živém přenosu se to může rychle změnit...</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/08/live-coding</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2019-08-27T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/08/solitaire</guid>
      <title>Šifrovací algoritmus Solitaire</title>
      <description>Solitaire, známý též jako Pontifex, je zvláštní šifrovací algoritmus, který vyhoví moderním požadavkům na bezpečnost, ale přitom jej můžete používat i ručně. Jediné co potřebujete je papír, tužka a balíček karet. Je jednoduchý a elegantní a může tak sloužit jako dobrá ukázka fungování symetrických proudových šifer. Proto jsem se rozhodl se svolením autora přeložit jeho popis do češtiny.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/08/solitaire</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-08-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66622930-psms7-ed31b7cebb81ac2</guid>
      <title>Ransomware: Nyní i ve vašem foťáku</title>
      <description>Počítače najdete všude. A kdekoliv je počítač, tam je příležitost k bezpečnostním problémům. Například ve fotoaparátech. Bezpečnostní výzkumníci z Check Point Research objevili utěšenou sbírku bezpečnostních chyb v celé řadě digitálních fotoaparátů společnosti Canon - od kompaktu PowerShot SX740 HS až po svou vlajkovou loď, profesionální EOS-1D X Mark II. Chyby se týkají implementace protokolu PTP (Picture Transfer Protocol) přes USB, Bluetooth nebo wi-fi.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66622930-psms7-ed31b7cebb81ac2</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-08-13T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/08/tisk-na-webu</guid>
      <title>Tisk z webové aplikace na lokální tiskárně: jak na to?</title>
      <description>Svatý grál tisku z webových aplikací: uživatel klepne na tlačítko na webu a z tiskárny okamžitě, bez dalšího dialogu, začne lézt dokument, přesně tak, jak si ho programátor vysnil. Problém je, že to na webu nejde. Nebo ano?</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/08/tisk-na-webu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2019-08-05T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/08/url-signer-jeste-jednou</guid>
      <title>Podepisování URL ještě jednou</title>
      <description>Nedalo mi to a ještě jednou jsem se podíval na podepisování URL, které bylo tématem včerejšího článku. Přidal jsem (částečnou) ochranu proti replay útokům a vše vyčlenil do samostatné knihovny a NuGet balíčku.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/08/url-signer-jeste-jednou</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2019-08-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/08/url-signer</guid>
      <title>Podepisování URL snadno a rychle</title>
      <description>Pro jeden svůj projekt jsem potřeboval udělat řešení na podepisování URL, resp. parametrů v něm. Napsal jsem na to univerzální řešení, které se může hodit i vám.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/08/url-signer</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2019-08-03T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/geekosfera/c1-66616170-jedenact-chyb-v-operacnim-systemu-o-kterem-jste-neslyseli-ale-ktery-vas-muze-zabit</guid>
      <title>Jedenáct kritických chyb v operačním systému, o němž jste neslyšeli, ale který vás může zabít</title>
      <description>O operačním systému VxWorks jste nejspíš nikdy neslyšeli. Řídí ale průmyslová zařízení, Boeing 787 Dreamliner, auta nebo vozítko Opportunity na Marsu. A obsahuje spoustu kritických bezpečnostních chyb v síťovém stacku.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/geekosfera/c1-66616170-jedenact-chyb-v-operacnim-systemu-o-kterem-jste-neslyseli-ale-ktery-vas-muze-zabit</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-07-30T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2019/07/kazdej-jsme-nejakej</guid>
      <title>Každej jsme nějakej</title>
      <description>Občas hraju sám se sebou takovou hru. Nechám někoho, aby mi náhodně zadal pět-deset slov a já na jejich základě napíšu povídku - obvykle BDSM. Ovšem, kdo má dobré kamarády, nepotřebuje nepřátele. Abych to zkrátil... už jste někdy psali erotickou povídku, ve které se musí vyskytovat jméno Miroslav Kalousek?</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2019/07/kazdej-jsme-nejakej</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2019-07-26T20:30:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/geekosfera/c1-66614930-zbytecna-panika-prehravac-vlc-mazat-nemusite-chyba-je-opravena-vice-nez-rok</guid>
      <title>Zbytečná panika: Přehrávač VLC mazat nemusíte, chyba je opravená více než rok</title>
      <description>Světová média v čele s Gizmodem šíří zprávu o údajné kritické bezpečnostní chybě v populárním přehrávači VLC. Některá zacházejí tak daleko, že doporučují VLC okamžitě odinstalovat. Skutečnost je ovšem jiná. Chyba je ve staré verzi knihovny, kterou VLC už více než rok nepoužívá.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/geekosfera/c1-66614930-zbytecna-panika-prehravac-vlc-mazat-nemusite-chyba-je-opravena-vice-nez-rok</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-07-26T19:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66612690-psms7-2c3d335986327ac</guid>
      <title>Konec světa se blíží: Windows 7 umírají, jako zombie ale budou ještě dlouho mezi námi</title>
      <description>Microsoft začal upozorňovat uživatele Windows 7, že tomuto systému začátkem příštího roku vyprší podpora a po 14. lednu 2020 pro ně nebudou dostupné žádné aktualizace, a to ani bezpečnostní. Nejedná se o žádné překvapení, politika Microsoftu ohledně podpory vydaného softwaru je dopředu definovaná a všeobecně známá. Přesto to vyvolává emoce.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66612690-psms7-2c3d335986327ac</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-07-24T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/07/zakazy-v-praze</guid>
      <title>My se k té zářivé budoucnosti prostě prozákazujem, soudruzi!</title>
      <description>Z pražského magistrátu se line souvislý a nepřerušený tok zákazů a omezení. "Líp" začalo být už s vládou ANO, ČSSD, Zelených, KDU-ČSL a STAN, ale opravdová povodeň to začala být až s příchodem Pirátů, Prahy Sobě, TOP 09, STAN a KDU-ČSL.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/07/zakazy-v-praze</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2019-07-09T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>