<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/02/aspnet-core-pro-line-programatory</guid>
      <title>Příklady a prezentace z akce pro líné programátory</title>
      <description>Včera a dnes se v Praze v Microsoftu konala konference o ASP.NET Core v rámci Update Days - s pracovním názvem "ASP.NET Core pro líné programátory", protože tématem prvního dne bylo vesměs jak aplikace generovat automaticky a bez námahy.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/02/aspnet-core-pro-line-programatory</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2019-02-15T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/02/g2b</guid>
      <title>Prezentace a příklady z akcí G2B TechEd a ShowIT</title>
      <description>Minulý týden jsem přednášel na akcích G2B TechEd (Brno) a ShowIT (Bratislava). Nyní vám ke stažení nabízím své prezentace a příklady.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/02/g2b</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2019-02-14T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/02/lini-programatori</guid>
      <title>Líný programátor - dobrý programátor: Akce pro ně</title>
      <description>V jedné staré písničce, populární v dobách mého mládí, se zpívá, že práce je matka pokroku. Můj názor je přesně opačný. Matkou všího pokroku je lidská lenost, snaha práci si pokud možno zjednodušit nebo se jí vyhnout úplně. Kdyby pračlověk Janeček nebyl líný každý večer lézt na strom, nikdy by se nebyl odvážil vlézt do temné jeskyně nebo experimentovat s něčím tak nebezpečným, jako je oheň.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/02/lini-programatori</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2019-02-11T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.ceskatelevize.cz/ivysilani/10175540660-mate-slovo-s-m-jilkovou/219411030520004</guid>
      <title>Máte slovo: Čína jako bezpečnostní hrozba</title>
      <description>Včera jsem se jako host zúčastnil pořadu České televize Máte slovo s Michaelou Jílkovou. Tématem bylo, nakolik představují čínské technologie (zejména od firem jako Huawei a ZTE) bezpečnostní hrozbu. Záznam pořadu najdete v iVysílání na webu ČT.</description>
      <link>https://www.ceskatelevize.cz/ivysilani/10175540660-mate-slovo-s-m-jilkovou/219411030520004</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2019-01-31T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.thingiverse.com/thing:3388670</guid>
      <title>Držák laptopu na VESA kompatibilní rameno na monitor</title>
      <description>U svého "dílenského" stolu občas potřebuju počítač, abych se podíval do dokumentace, schémat a podobně. Bohužel už na něj není místo. A držáky notebooků na pohyblivém rameni se sice vyrábějí, ale jsou dost drahé. Proto jsem si koupil levný držák na monitor a navrhl pro něj adaptér pro menší laptop - v mém případě Surface 3.</description>
      <link>https://www.thingiverse.com/thing:3388670</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-01-29T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/01/cf-geoip</guid>
      <title>Geolokace pomocí CloudFlare a IIS Rewrite</title>
      <description>Používám na většinu svých webů (bezplatné) služby společnosti CloudFlare a mám rád možnosti URL Rewrite modulu pro IIS. A tyto dvě věci spolu umí výborně spolupracovat. Ukažme si to na příkladu geolokace a reakce na to, ze které země uživatel pochází.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/01/cf-geoip</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Tipy, triky</category>
      <pubDate>2019-01-28T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://josefprusa.cz/jak-na-animace-modelu-v-programu-openscad/</guid>
      <title>Jak na animace modelu v OpenSCADu</title>
      <description>Obrázek prý řekne víc než tisíc slov. A co se pohyblivých obrázků týče, ty občas vydají za celou knihu. Proto si ukážeme, jakým způsobem je možné v OpenSCADu naprogramovaný model rozhýbat a vytvořit z něj animaci.</description>
      <link>https://josefprusa.cz/jak-na-animace-modelu-v-programu-openscad/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-01-25T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/01/jak-jsme-zviratka-naucili-pajet</guid>
      <title>Jak jsme zvířátka naučili pájet</title>
      <description>Za čtrnáct dnů startuje třetí ročník akce TechFurMeet, což je poněkud netradiční setkání (nejen) furry bastlířů. Zajímá vás jak vznikl a co mají přerostlí plyšáci - furries - společné s elektronikou a Arduinem? Možná se i budete chtít přidat...</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/01/jak-jsme-zviratka-naucili-pajet</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Lidé a jiná zvěř</category>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2019-01-24T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66441960-psms7-d7f47a377760ff4</guid>
      <title>Sto korun za otevření textové zprávy nezaplatíte, i když ČTÚ říká že ano</title>
      <description>Český telekomunikační úřad dnes na svém oficiálním profilu na Facebooku vydal pozoruhodnou zprávu, v níž varuje před otevřením textové zprávy z čísla 90409099 - že prý desítky Čechů musely zaplatit bezmála sto korun poté, co to udělali. Celé je to samozřejmě nesmysl.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66441960-psms7-d7f47a377760ff4</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-01-20T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2019/01/tmeleni-kolektivu</guid>
      <title>Tmelení kolektivu</title>
      <description>Nesnáším takové to tmelení kolektivu v rámci firmy. Ať už se tomu říká „teambuilding“, „vánoční večírek“ nebo prostě jenom upřímně firemní chlastačka. Firma se letos plácla přes kapsu a pronajala na vánoční večírek na víkend celý hotel v Krkonoších. Takže místo jednoho ztraceného večera je to celý ztracený víkend. Jenomže v mé pozici je prostě nemožné, abych se té opičárny neúčastnil. Kat aby to spral.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2019/01/tmeleni-kolektivu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2019-01-14T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/01/vso2gh</guid>
      <title>Jak zmigrovat z Azure DevOps (ex- Visual Studio Online) na GitHub</title>
      <description>GitHub umožnil bezplatným uživatelům zakládat neomezené množství privátních repozitářů. Psal jsem o tom již včera, s nadšením že budu moci konečně na GitHub převést všechny svoje projekty. Na migraci z Azure DevOps (dříve Visual Studio Online, ještě dříve TFS Online) jsem si dokonce napsal skript.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/01/vso2gh</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2019-01-09T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/01/github</guid>
      <title>GitHub a privátní repozitáře zdarma: zrada myšlenek open source?</title>
      <description>Když Microsoft před půl rokem koupil GitHub, moje první myšlenka byla, že konečně budou privátní repozitáře zadarmo. Nyní na to konečně došlo. V myslích poněkud zpozdilejších geeků ovšem Microsoft stále zaujímá pozici arciďábla a vidí v tom zradu myšlenek open source. Je tomu skutečně tak?</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/01/github</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2019-01-08T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66421920-psms7-8af773556dbb689</guid>
      <title>Několik tuzemských internetových služeb a poskytovatelů se stalo terčem silného DDoS útoku. Mohlo se jednat o test kybernetické války</title>
      <description>Na přelomu roku se řada českých internetových služeb a poskytovatelů připojení stala terčem DDoS (Distributed Denial of Service) útoku. Postiženi byli zejména menší a střední poskytovatelé internetu, v jejichž silách není drahou obranu proti tomuto útoku snadné zvládnout.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66421920-psms7-8af773556dbb689</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2019-01-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/12/osbs</guid>
      <title>Nový build systém pro OpenSCAD</title>
      <description>Pro vytváření 3D modelů používám program OpenSCAD. Nyní jsem k němu napsal build systém, který umí snadno a jednoduše vygenerovat více variant z jednoho souboru a má podporu pro vícebarevný, resp. vícemateriálový tisk.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/12/osbs</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2018-12-27T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/12/dopravni-experimenty</guid>
      <title>Jak se na Praze 7 dopravně experimentuje</title>
      <description>Praha 7 je od minulého volebního období výkladní skříní a vzorem všech omezovačů dopravy. Máme tu všechno: nesmyslnou "zónu 30", zákaz vjezdu Segwayů, rušení parkovacích míst, nevyužívané a nebezpečné cyklopruhy... prostě obvyklé znaky dopravního džihádu. A nejnovější experiment - zúžení v Korunovační ulici. Pojďme se podívat na profesionalismus, s jakým MČ k dopravě přistupuje.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/12/dopravni-experimenty</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2018-12-25T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>