<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/12/petrinska-rozhledna</guid>
      <title>Proč už nikdy nevylezu na petřínskou rozhlednu</title>
      <description>Na Asku se mne někdo zeptal, co už nikdy v životě neudělám. Takových věcí je hodně, ale k jedné se váže zajímavá historka, o kterou se s vámi chci podělit. Už nikdy v životě nevylezu na petřínskou rozhlednu, poté co jsem ji jednou navštívil za poněkud zvláštních okolností.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/12/petrinska-rozhledna</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Koně</category>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-12-20T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66397470-psms7-19023e2c681369c</guid>
      <title>Huawei a bezpečnost v otázkách a odpovědích</title>
      <description>Kdybych dostal korunu pokaždé, když se mě někdo zeptá, jestli tedy má rychle koupit jiný telefon, možná bych si mohl nějaký pěkný Huawei mobil koupit… Efektivnější ale bude, když na hlavní otázky odpovím veřejně, přehledně a najednou.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66397470-psms7-19023e2c681369c</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-12-19T08:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-5</guid>
      <title>Deník (5/5)</title>
      <description>Vydaly jsme se znovu k tůňce, vykoupat se a najít rákosku. Rákosí kolem potoka rostlo víc než dost. Natrhaly jsme ho spoustu a zbavily ho listí. Ale moc dobře to nevypadalo. Když Kamila námi vyrobenou rákoskou zkusmo mávla do vzduchu, zlomila se vlastní vahou.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-5</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-12-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66394760-psms7-1244ee1aae93b67</guid>
      <title>Telefon Huawei nechte v kapse, 5G sítě si od něj ale nekupujte</title>
      <description>Národní úřad pro kybernetickou informační bezpečnost vydal své historicky první varování. Za bezpečnostní hrozbu v něm prohlásil veškeré výrobky společností Huawei a ZTE. Svoje běžné mobily si ale klidně nechte v kapse, problém je spíše s páteřními prvky počítačových a telekomunikačních sítí</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66394760-psms7-1244ee1aae93b67</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-12-18T08:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://video.aktualne.cz/dvtv/firma-huawei-je-udem-cinskeho-statu-telefon-od-nich-bych-si/r~9f9984fa021e11e9a446ac1f6b220ee8/</guid>
      <title>Huawei jako bezpečnostní hrozba? Rozhovor pro DVTV</title>
      <description>NÚKIB vydal varování před výrobky Huawei a ZTE. Poskytl jsem na toto téma rozhovor DVTV. Je v něm totéž co v mých článcích, ale pokud raději posloucháte než čtete, máte možnost. Jako bonus v pozadí můžete vidět mou vlčandu Bystrou.</description>
      <link>https://video.aktualne.cz/dvtv/firma-huawei-je-udem-cinskeho-statu-telefon-od-nich-bych-si/r~9f9984fa021e11e9a446ac1f6b220ee8/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-12-17T19:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-4</guid>
      <title>Deník (4/5)</title>
      <description>Jarmila se dala do vyprávění rodinné historie. Její matka se na statek dostala jako děvečka pro všechno. Jenomže krátce potom si panímáma srazila vaz na těch příkrých schodech na půdu. A necelý rok potom byla svatba, na kterou se nevěsta navíc dostavila s pořádným bubnem.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-4</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-12-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-3</guid>
      <title>Deník (3/5)</title>
      <description>Ráno jsem se vzbudila příšerně rozlámaná a příšerně nadržená. S tou druhou věcí jsem se pokusila něco udělat – tiše, pod peřinou, jak se na slušně vychované děvče sluší a patří. Jenomže než jsem se stihla dopracovat k výsledku, začala se Kamila nahoře převalovat a musela jsem toho nechat.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-3</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-12-14T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/12/visacky</guid>
      <title>Rychlé a hezké jmenovky na dárky</title>
      <description>Před dvěma lety jsem z náhlé inspirace vyrobil zajímavé a jednoduché jmenovky/visačky na vánoční dárky. Letos mi došly a pracoval jsem na nové dávce. Napadlo mne návod na ně zveřejnit, aby se mohli inspirovat i ostatní. Pokud nemáte potřebné vybavení, nezoufejte - na konci článku najdete pozvánku na workshop, kde si budete moci přesně tyto visačky zdarma vyrobit.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/12/visacky</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2018-12-13T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-2</guid>
      <title>Deník (2/5)</title>
      <description>Ráno byl svět čerstvě umytý a zářivý, jak už to po dešti bývá. Kamila měla dorazit vlakem v šest večer a kromě toho, že ji musím vyzvednout na nádraží, jsem žádné povinnosti neměla. Od Jarmily jsem dostala snídani, ona si na ně potrpěla, a pak to bylo na mně.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-2</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-12-12T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-1</guid>
      <title>Deník (1/5)</title>
      <description>Poslední opravdové prázdniny. Poslední léto před nástupem na vysokou školu se pro mladou dívku stane příležitostí k objevování. Nalezený deník ji přivede k poznání sebe samé, svých vlastních skrytých tužeb, historie vlastní rodiny i k odhalení tajemství starého sto let.</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2018/12/denik-1</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2018-12-10T10:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66381760-psms7-8055e8ffc6e07d6</guid>
      <title>Hrůza z Huawei</title>
      <description>Poslední měsíc není pro Huawei příliš příjemný. Čínský telekomunikační obr se stal terčem útoků ze stran bezpečnostních služeb hned několika zemí včetně České republiky. Médii zesilovaná kritika a varování před bezpečnostními riziky vykazují prvky obchodní války. Na pozadí je ale mnohem důležitější otázka – nakolik je Huawei hrozbou pro každodenní i tu kritickou komunikaci.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66381760-psms7-8055e8ffc6e07d6</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2018-12-10T08:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/12/blink-v-edge</guid>
      <title>Konec EdgeHTML uškodí všem</title>
      <description>Společnost Microsoft oznámila, že končí s vývojem vlastního vykreslovacího jádra EdgeHTML, které používá její prohlížeč Microsoft Edge a bude v budoucnu používat jádro Blink - stejné, jaké používá Chrome nebo třeba Opera. Její rozhodnutí je pochopitelné, ale nešťastné. Ve svých důsledcích poškodí všechny, včetně uživatelů.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/12/blink-v-edge</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2018-12-05T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.thingiverse.com/thing:3251278</guid>
      <title>Smrt octomilkám!</title>
      <description>Naše kuchyň je plná octomilek. Thingiverse je plný modelů pastí na ně. Ale nenašel jsem žádný, který by seděl na sklenice, které máme doma. Tak jsem navrhl vlastní model, který je plně parametrický. Můžete si libovolně nastavit rozměry, zejména tedy průměr a výšku víčka.</description>
      <link>https://www.thingiverse.com/thing:3251278</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2018-12-01T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/11/honeyesp</guid>
      <title>HoneyESP: Falešné AP pro sociální útoky za stovku</title>
      <description>Ještě nepříliš dávno jste pro vytvoření falešného přístupového bodu pro sociálně-inženýrské útoky potřebovali aspoň notebook s ne zcela běžnou Wi-Fi kartou. O něco později vám stačilo Raspberry Pi. Teď stačí mikrokontroler za dva dolary.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/11/honeyesp</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Software</category>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2018-11-15T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2018/11/aktualizace-ukazkove-aplikace</guid>
      <title>Aktualizace ukázkové aplikace ASKme</title>
      <description>Nedávno jsem publikoval ukázkové aplikace pro technologii ASP.NET Razor Pages. Dnes jsem aplikaci ASKme aktualizoval tak, že má i variantu napsanou v ASP.NET MVC Core.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2018/11/aktualizace-ukazkove-aplikace</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Software</category>
      <pubDate>2018-11-12T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>