<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog (interní články)</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/10/dotnet-raspi-1</guid>
      <title>Kompletní průvodce ASP.NET na Raspberry Pi: Základní instalace</title>
      <description>Raspberry Pi je miniaturní počítač za pár korun, který pravidelným čtenářům tohoto blogu jistě nemusím představovat. A bez problémů na něm můžete spouštět aplikace napsané v .NETu, včetně webových aplikací v ASP.NET. Připravil jsem pro vás nový seriál, který vám ukáže, jak ASP.NET aplikaci na Raspberry rozchodit.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/10/dotnet-raspi-1</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-10-15T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/10/csharp-collections</guid>
      <title>C# pro mírně pokročilé: Kolekce a práce s nimi</title>
      <description>Kolekce v C# slouží k práci s větším množstvím objektů stejného typu. Je jich mnoho druhů a každý se hodí k něčemu trochu jinému. V dnešním videu z série C# pro mírně pokročilé se na ně podíváme trochu důkladněji.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/10/csharp-collections</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-10-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/10/nejzbytecnejsi-volby</guid>
      <title>Nejzbytečnější volby: jak hlasovat když nemáte koho volit</title>
      <description>V pátek začnou nejdůležitější volby v historii státu a určitě běžte volit. To je asi jediná věc, na které se shodnou Babiš, Okamura, Bartoš, Fiala i ten pán, na kterého momentálně vyšlo předsednictví ČSSD. Samozřejmě to není pravda, ale kdo by od politika čekal pravdomluvnost, tomu by stejně volební právo mělo být beztak odebráno pro blbost.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/10/nejzbytecnejsi-volby</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <pubDate>2021-10-06T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/10/privesky</guid>
      <title>Praktické modelování v OpenSCADU: číslované přívěšky</title>
      <description>Ve své oblíbené 3D tiskařské skupině na Facebooku jsem našel zajímavý dotaz. Někdo se ptal, jak jednoduše udělat 120 modelů štítků na klíče, s čísly od 1 do 120. To je naprosto skvělé zadání pro OpenSCAD, takže jsem natočil krátké video, jak na to.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/10/privesky</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2021-10-02T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/09/csharp-snippets</guid>
      <title>C# pro mírně pokročilé: Code Snippets ve Visual Studiu</title>
      <description>Striktně vzato se code snippets netýkají jazyka C#. Ale je to příliš užitečná funkce, než abych se o ní nezmínil. Umožňuje ve Visual Studiu napsat zkrácený text (zkuste třeba prop), stisknout dvakrát tabulátor a zapsané se změní na libovolně složitý kód, do kterého lze inteligentně doplňovat placeholdery. Součástí Visual Studia je sada předdefinovaných, ale můžete vytvářet i vlastní.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/09/csharp-snippets</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-09-30T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/09/openscad</guid>
      <title>Přehled dílů online školení 3D modelování v OpenSCADu</title>
      <description>Jak jste patrně již zaznamenali, na novém technickém YouTube kanálu Z-TECH, který provozuju společně se Zásilkovnou, běží bezplatný online kurz modelování v OpenSCADu. Pro přehlednost přináším přehled všech dosud vydaných i připravovaných dílů.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/09/openscad</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2021-09-29T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/09/nebojte-se-pajecky</guid>
      <title>Informace k workshopu Nebojte se páječky na Make More MB</title>
      <description>V týdnu jsem se jako lektor zúčastnil workshopu o pájení na akci Make More v Mladé Boleslavi. Účastníkům jsem slíbil, že napíšu článek o doporučeném vybavení a kde ho sehnat a svůj slib tímto plním.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/09/nebojte-se-pajecky</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <pubDate>2021-09-24T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/09/csharp-format</guid>
      <title>C# pro mírně pokročilé: Formátování řetězců, rozhraní IFormattable a string interpolation</title>
      <description>Každý objekt v C# lze pomocí metody ToString převést na řetězec. Ale jak si poradit, když je třeba řešit formátování a internacionalizaci? Od toho je tady rozhraní IFormattable. A další radosti zažijete s metodou String.Format a string interpolation.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/09/csharp-format</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-09-23T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/09/csharp-arguments</guid>
      <title>C# pro mírně pokročilé: Argumenty metod</title>
      <description>Metody (procedury, funkce...) a jejich argumenty jsou v C# základní jazykovou konstrukcí. Za dvacet let existence jazyka však doznaly změn a značného vývoje, již tradičně směrem ke zjednodušení a zpříjemnění práce programátora. V dnešním videu si ukážeme, k čemu slouží klíčová slova in a out, operátor nameof či caller info attributes.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/09/csharp-arguments</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-09-16T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/09/csharp-properties</guid>
      <title>C# pro mírně pokročilé: Vlastnosti vlastností</title>
      <description>Některé programovací jazyky se bez vlastností (properties) docela dobře obejdou. Ale v C# jsou od samého počátku a jejich zápis se s každou verzí zjednodušuje. Hodí se to, protože se mění kód který píšeme. Nově často místo funkčního kódu píšeme modely a tam se rychlé vytváření vlastností hodí.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/09/csharp-properties</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-09-09T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/09/odpoledni-skoleni</guid>
      <title>Pozvánka na odpolední online školení .NET 5 pro web (ASP.NET)</title>
      <description>Více než po roce jsem se rozhodl uspořádat další běh svých odpoledních školení .NET 5 pro web (ASP.NET Core)Máte půl dne času? Zvu vás na komplexní online školení ASP.NET Core. Tedy, pokud budete mít půl dne času dva týdny. Speciální formát školení zařídí, že účastníci nebudou vyřazeni z provozu na příliš dlouho.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/09/odpoledni-skoleni</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2021-09-07T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/09/csharp-generika-delegati</guid>
      <title>C# pro mírně pokročilé: Generické typy a od delegátů po lambda expression</title>
      <description>Uplynulý týden jsem bohužel strávil neplánovaně v nemocnici, což poněkud narušilo mé plány na vydávání nového seriálu o C# na kanálu Z-TECH. Dnes jsem vydal nový díl o cestě od delegátů k lambda expressions, ale v článku bude řeč i o generických typech z týdne minulého.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/09/csharp-generika-delegati</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-09-02T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/08/csharp-pro-mirne-pokrocile</guid>
      <title>Nový seriál na Z-TECHU: C# pro mírně pokročilé</title>
      <description>C# je univerzální imperativní procedurální objektový reflexivní staticky typovaný jazyk s unifikovaným systémem typů. To vám teoreticky říká vše, co o něm potřebujete vědět. Ale co to znamená? A je to po dvaceti letech vývoje vlastně ještě vůbec pravda? Dneškem začínáme na kanále Z-TECH nový seriál o C# pro mírně pokročilé, kde si postupně ukážeme vývoj pokročilejších konstrukcí a možnosti současné verze C# 9.0 (a trochu i těch budoucích).</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/08/csharp-pro-mirne-pokrocile</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2021-08-19T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/08/ztech-launch</guid>
      <title>Se Zásilkovnou spouštíme nový technologický kanál Z-TECH</title>
      <description>Možná jste si povšimli, že v uplynulých několika měsících má kreativní činnost poněkud poklesla, článků na tomto blogu bylo minimum, videa na mém YouTube žádná...  Po dlouhé době příprav, natáčení a střihu je to zde: spouštíme nový technologický YouTube kanál Z-TECH. A začínáme bezplatným školením 3D modelování v OpenSCADu.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/08/ztech-launch</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Z-TECH</category>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2021-08-17T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2021/07/nervy</guid>
      <title>Nervy</title>
      <description>Na Twitteru teď běží "co byste vzkázali sami sobě když vám bylo dvacet, ve třech slovech". Upřímně, stručnost mi nikdy nešla. Napadá mě jenom "buy Bitcoin" a na to mi ještě jedno slovo zbylo. A to zatím nejzásadnější poznání, k němuž jsem ve věku od dvaceti do současných dvaačtyřiceti dospěl, se do třech slov nevejde.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2021/07/nervy</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Koně</category>
      <pubDate>2021-07-14T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>