<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ALTAIR.blog</title>
    <link>https://www.altair.blog/</link>
    <description>Weblog Michala A. Valáška</description>
    <language>cs-CZ</language>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66622930-psms7-ed31b7cebb81ac2</guid>
      <title>Ransomware: Nyní i ve vašem foťáku</title>
      <description>Počítače najdete všude. A kdekoliv je počítač, tam je příležitost k bezpečnostním problémům. Například ve fotoaparátech. Bezpečnostní výzkumníci z Check Point Research objevili utěšenou sbírku bezpečnostních chyb v celé řadě digitálních fotoaparátů společnosti Canon - od kompaktu PowerShot SX740 HS až po svou vlajkovou loď, profesionální EOS-1D X Mark II. Chyby se týkají implementace protokolu PTP (Picture Transfer Protocol) přes USB, Bluetooth nebo wi-fi.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66622930-psms7-ed31b7cebb81ac2</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-08-13T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/08/tisk-na-webu</guid>
      <title>Tisk z webové aplikace na lokální tiskárně: jak na to?</title>
      <description>Svatý grál tisku z webových aplikací: uživatel klepne na tlačítko na webu a z tiskárny okamžitě, bez dalšího dialogu, začne lézt dokument, přesně tak, jak si ho programátor vysnil. Problém je, že to na webu nejde. Nebo ano?</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/08/tisk-na-webu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2019-08-05T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/08/url-signer-jeste-jednou</guid>
      <title>Podepisování URL ještě jednou</title>
      <description>Nedalo mi to a ještě jednou jsem se podíval na podepisování URL, které bylo tématem včerejšího článku. Přidal jsem (částečnou) ochranu proti replay útokům a vše vyčlenil do samostatné knihovny a NuGet balíčku.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/08/url-signer-jeste-jednou</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2019-08-04T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/08/url-signer</guid>
      <title>Podepisování URL snadno a rychle</title>
      <description>Pro jeden svůj projekt jsem potřeboval udělat řešení na podepisování URL, resp. parametrů v něm. Napsal jsem na to univerzální řešení, které se může hodit i vám.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/08/url-signer</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <category>IT</category>
      <pubDate>2019-08-03T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/geekosfera/c1-66616170-jedenact-chyb-v-operacnim-systemu-o-kterem-jste-neslyseli-ale-ktery-vas-muze-zabit</guid>
      <title>Jedenáct kritických chyb v operačním systému, o němž jste neslyšeli, ale který vás může zabít</title>
      <description>O operačním systému VxWorks jste nejspíš nikdy neslyšeli. Řídí ale průmyslová zařízení, Boeing 787 Dreamliner, auta nebo vozítko Opportunity na Marsu. A obsahuje spoustu kritických bezpečnostních chyb v síťovém stacku.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/geekosfera/c1-66616170-jedenact-chyb-v-operacnim-systemu-o-kterem-jste-neslyseli-ale-ktery-vas-muze-zabit</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-07-30T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bdsm.cz/2019/07/kazdej-jsme-nejakej</guid>
      <title>Každej jsme nějakej</title>
      <description>Občas hraju sám se sebou takovou hru. Nechám někoho, aby mi náhodně zadal pět-deset slov a já na jejich základě napíšu povídku - obvykle BDSM. Ovšem, kdo má dobré kamarády, nepotřebuje nepřátele. Abych to zkrátil... už jste někdy psali erotickou povídku, ve které se musí vyskytovat jméno Miroslav Kalousek?</description>
      <link>https://www.bdsm.cz/2019/07/kazdej-jsme-nejakej</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>BDSM</category>
      <pubDate>2019-07-26T20:30:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/geekosfera/c1-66614930-zbytecna-panika-prehravac-vlc-mazat-nemusite-chyba-je-opravena-vice-nez-rok</guid>
      <title>Zbytečná panika: Přehrávač VLC mazat nemusíte, chyba je opravená více než rok</title>
      <description>Světová média v čele s Gizmodem šíří zprávu o údajné kritické bezpečnostní chybě v populárním přehrávači VLC. Některá zacházejí tak daleko, že doporučují VLC okamžitě odinstalovat. Skutečnost je ovšem jiná. Chyba je ve staré verzi knihovny, kterou VLC už více než rok nepoužívá.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/geekosfera/c1-66614930-zbytecna-panika-prehravac-vlc-mazat-nemusite-chyba-je-opravena-vice-nez-rok</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-07-26T19:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://tech.ihned.cz/c7-66612690-psms7-2c3d335986327ac</guid>
      <title>Konec světa se blíží: Windows 7 umírají, jako zombie ale budou ještě dlouho mezi námi</title>
      <description>Microsoft začal upozorňovat uživatele Windows 7, že tomuto systému začátkem příštího roku vyprší podpora a po 14. lednu 2020 pro ně nebudou dostupné žádné aktualizace, a to ani bezpečnostní. Nejedná se o žádné překvapení, politika Microsoftu ohledně podpory vydaného softwaru je dopředu definovaná a všeobecně známá. Přesto to vyvolává emoce.</description>
      <link>https://tech.ihned.cz/c7-66612690-psms7-2c3d335986327ac</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-07-24T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/07/zakazy-v-praze</guid>
      <title>My se k té zářivé budoucnosti prostě prozákazujem, soudruzi!</title>
      <description>Z pražského magistrátu se line souvislý a nepřerušený tok zákazů a omezení. "Líp" začalo být už s vládou ANO, ČSSD, Zelených, KDU-ČSL a STAN, ale opravdová povodeň to začala být až s příchodem Pirátů, Prahy Sobě, TOP 09, STAN a KDU-ČSL.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/07/zakazy-v-praze</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Politika</category>
      <pubDate>2019-07-09T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.dotnetpodcast.cz/episodes/ep49/</guid>
      <title>Bezpečnost webových aplikací v .NET.CZ Podcastu</title>
      <description>Byl jsem jako host pozván do podcastu .NET.CZ. S Martinem Šimečkem a Vojtou Mádrem jsme se bavili o kybernetické bezpečnosti, resp. zejména bezpečnosti webových aplikací. Bylo to poprvé, co jsem byl v nějakém podcastu a nemám nervy na to je poslouchat, takže vůbec nevím, jak to nakonec dopadlo :)</description>
      <link>https://www.dotnetpodcast.cz/episodes/ep49/</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-06-26T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/06/corestart-a-fialka</guid>
      <title>Fialka.net a CoreStart - materiály z konference</title>
      <description>Minulý týden se v Praze konala konference CoreStart 3.0, na které jsem přednášel o ASP.NET Identity a kryptografii v .NET Core. Nyní dávám k dispozici prezentace a ukázkovou aplikaci Fialka.net.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/06/corestart-a-fialka</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2019-06-14T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/05/huawei-bez-androidu</guid>
      <title>Co si počne Huawei "bez Androidu"?</title>
      <description>Podle zprávy agentury Reuters společnost Google přerušila spolupráci s Huawei. Což pro výrobce telefonů založených na platformě Android znamená docela zásadní problém. Je to součást systematického tažení americké vlády proti čínské firmě. Jaké dopady to bude mít na uživatele telefonů Huawei po celém světě, včetně České republiky?</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/05/huawei-bez-androidu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bezpečnost</category>
      <pubDate>2019-05-21T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/05/materialy-z-techedu</guid>
      <title>Příklady a prezentace z mých přednášek na TechEdu 2019</title>
      <description>Jako každý rok, i letos jsem měl na pražském TechEdu řadu přednášek. Počínaje tradiční vývojářskou keynote s přehledem věcí současných i budoucích a konče třeba tím, co by podle mne Windowsáci měli vědět o Linuxu. Nyní jsou ke stažení příklady a prezentace z nich.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/05/materialy-z-techedu</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Akce a události</category>
      <pubDate>2019-05-16T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/05/nove-tag-helpery</guid>
      <title>Nové tag helpery v knihovně Altairis Tag Helpers</title>
      <description>Do knihovny Altairis.TagHelpers jsem přidal několik nových tag helperů pro ASP.NET MVC Core a Razor Pages. Nová verze 1.4 obsahuje potvrzení akce, zobrazení verze aplikace a zejména žádaný ekvivalent komponent CheckBoxList a RadioButtonList.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/05/nove-tag-helpery</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Software</category>
      <pubDate>2019-05-12T00:00:00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.altair.blog/2019/05/magneticke-kabely</guid>
      <title>Univerzální magnetické napájecí USB kabely s držákem</title>
      <description>Aby byla elektronika užitečná, nemusí v sobě mít mikroprocesor. Jedna z drobností, ze nichž jsem poslední dobou nadšený, jsou magnetické univerzální napájecí USB kabely, které lze za pár korun koupit na AliExpressu. A 3D tištěný držáček to posouvá ještě na vyšší úroveň.</description>
      <link>https://www.altair.blog/2019/05/magneticke-kabely</link>
      <author>Michal Altair Valášek</author>
      <category>Bastlení</category>
      <category>3D tisk</category>
      <pubDate>2019-05-11T00:00:00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>